<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随机电波 on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B3%A2/</link>
        <description>Recent content in 随机电波 on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 14:41:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B3%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Records|一张桌子咖啡店</title>
        <link>http://localhost:1313/p/onetable/</link>
        <pubDate>Sun, 11 May 2025 14:41:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/onetable/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Records|一张桌子咖啡店" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords-一张桌子咖啡店font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records| 一张桌子咖啡店&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;最后一次去一张桌子时，老板娘和燕子都在，我问老板娘能不能拍几张照片留念，老板娘同意我拍摄。称伊为老板娘因为我还不知道伊叫什么，比较可惜，因为这大半年伊都没有上工，来得也很少。&lt;br&gt;
去年在企鹅看到一份上海咖啡店推荐，我顺着去了三四家，其中探的第一家店就是一张桌子。公众号文介绍说本家咖啡店招牌是姜汁拿铁，我也就点了一杯试试。其实我是个非常讨厌生姜的人，结果意外觉得这杯姜汁拿铁挺好喝的，姜味鲜且浓郁，却没让我觉得难以下咽，太神奇了。而且店里的咖啡也不算贵，一杯姜汁拿铁28，常规菜单基本上是25左右；手冲会贵些，35~60都有，瑰夏有60的，体感手冲均价是45，说是体感是因为，我喝手冲很少。 &lt;br&gt;
之后朋友来上海，我带她去一张桌子，她试了三重奏，也大赞三重奏，气泡水与咖啡融合得很好，味道清爽，无论是气泡水还是咖啡都不显得突兀。&lt;br&gt;
因我去年住在上海，这之后就常常去一张桌子。后来因为周末无甚事好做，又不想呆在家里，所以每周末都会去那里看书或者写题，很快就与两位老板混熟了，不仅如此，还认识了老板的朋友，甚至拉对方进了我们的任天堂家庭车。我也很喜欢听听别人聊天，所以每周末在这里消磨时间都很快乐，后来我很快不再叫它名字，而叫“我的快乐老家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先放个地址：上海市虹口区四平路421弄，10号线邮电新村站出来附近，导航一下就能找到~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一张桌子原是一个保安亭，因此店面很小，店内挤一挤大概能坐9人。作为一个社区咖啡店，来这里的很多都是老板们的熟客以及附近居民，基本满足对这种第三空间的想象：大家进门，和咖啡师打个招呼，找个位置坐下，与咖啡师聊聊天，也有人会翻看咖啡店里的书。&lt;/p&gt;


&lt;center&gt;&lt;font size=2&gt;一张桌子&lt;/font&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt; 
&lt;p&gt;总的来说，这里客流不算很大，据个人半年体验，周末下午人多时也就十来人，天气好的话，一些人会坐在门口空处晒太阳喝咖啡。不过这都是周末情况，他们工作日早上也会开店，并且似乎九点前买咖啡能减3元，还是不少人来买的，很容易超出他们能接受的量，由于是手工制作（客人点单后才称豆磨豆制作咖啡），经常订单进度缓慢，让客人等很久。遇到周末人比较多的情况，也需要稍微耐心一些。&lt;br&gt;
周一~周六一般是小郑在，周日则是一张桌子定休（目前周三下午也是，不确定，可以问问），这段时间是燕子来一张桌子。燕子之前的咖啡店关了，平时在另一家咖啡店上班，周日就来一张桌子，之后要搬去别的地方开店，所以在一张桌子的时间也不会太久了。老板娘应该是因为生了孩子就没时间来上工，周日会偶尔出现。燕子与老板娘都是从业十几年的咖啡师。没试过老板娘的咖啡，燕子的话手艺很好，非常稳定，品质有保障。小郑似乎做咖啡师没几年，现在也一直在学习精进手艺，半年下来觉得稳定了很多（有一次喝到了过萃的），不过再具体的我就无法评价了！ &lt;br&gt;
关于咖啡，我本人只是普通爱好者，是那种经常喝瑞幸和Manner的人，对咖啡的评价一般只有好喝/不好喝/过萃了三种。我比较爱喝拿铁，以拿铁为主的咖啡店好像不是很多，除了一张桌子，上海我还去过有容乃大，但不是太喜欢。&lt;br&gt;
一张桌子平日的推荐招牌是&lt;font color=#069A8E&gt;姜汁拿铁&lt;/font&gt; 与&lt;font color=#069A8E&gt;三重奏&lt;/font&gt; 。姜汁拿铁的姜汁是他们定期熬制的，不过有时姜不是应季，熬出来的姜汁不太好，可能也会短暂下架。三重奏是汤力水+咖啡+燕麦奶，可做常温，不过还是冰的更好。三重奏是八角屿的特调（大概），不过八角屿的不叫这个名字，配方也不完全一致，还有加蜂蜜。&lt;/p&gt;


&lt;center&gt;&lt;font size=2&gt;常规菜单与燕子的Haruの一日営業菜单&lt;/font&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt; 
&lt;p&gt;此外&lt;font color=#069A8E&gt;香橙美式&lt;/font&gt;味道也很不错，橙子酱也是他们自己熬制的（似乎是冬日特供，夏天下架，已经有段时间没做了），味道清甜，橙味浓郁，我也很喜欢！&lt;br&gt;
除此之外就是一些常规咖啡：拿铁、澳白、美式。另外还有手冲，可以问小郑推荐的豆子，不过有时豆子临期，味道不大好了，他可能会推荐你换一种。还有手冲盲盒，可以让小郑做盲盒去抽。我自己没试过，因为上次想尝试，结果他说要做新品，我立刻就抛弃了盲盒。&lt;br&gt;
周日会有燕子的一日菜单，有时伊会背来一些材料，比如之前的是&lt;font color=#069A8E&gt;西柚拿铁&lt;/font&gt;，用的是燕麦奶。我几乎每周日都去一张桌子，每周日都点西柚拿铁，太喜欢喝了！天冷的那段时间上的是&lt;font color=#069A8E&gt;南瓜拿铁&lt;/font&gt;，分含咖啡因版与不含咖啡因版（纯牛奶）。不含咖啡因版味道比较好，燕子也是更推荐无咖啡因版。后来因为我又经常点热巧克力，燕子还做了&lt;font color=#069A8E&gt;个人改良版热巧克力&lt;/font&gt;，材料可能不太一样，是非常浓郁的巧克力，喝起来有坚果的味道（燕子说有海苔味，第二回去喝确实觉得有，但第一回没喝出来）。&lt;br&gt;
店里菜单不固定，会出一些季节限定。四月初小郑做了新饮品，成功成为了最先吃螃蟹的人！其实材料还是当天外卖过来的，说他在B站大学新学的饮料。目前推出与否不清楚，总之是一款橙汁+咖啡奶泡饮品，下面是橙汁，上面是咖啡和奶油打发而成的雪顶（咖啡顶），味道还挺不错的，特别是一口下去同时喝到橙汁与咖啡奶油的话，很适合夏天。&lt;br&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;font size=2&gt;不知道名字的新品，也可能说过名字，但我忘了&lt;/font&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;题外话：可能小郑之前是设计师吧，店里有好些设计相关的书，我还在这儿看了些，买了本回家。后来我走之前送了两本我喜欢的小说放在店里。小郑说我可以挑几本我喜欢的带走，不过我也没有地方能放书，遂作罢。最后走之前一天也去了，燕子当班，还送了我一些咖啡店咖啡师的贴纸。&lt;br&gt;
在这里度过了愉快的半年份的周末，之后只能有机会再去了！&lt;br&gt;
最后放下店里的咖啡树：&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/DSC00422.JPG&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|Coffee Talk</title>
        <link>http://localhost:1313/p/coffeetalk/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:43:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/coffeetalk/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Records|Coffee Talk" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords-coffee-talkfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records| Coffee Talk&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;这个月每周末都去一张桌子，很佩服做咖啡师的，只见了我三面就记得我喝得最多的是什么了，而本脸盲要见基友三回才能对上脸。&lt;br&gt;
之前都是下午才去，这次因为早上去医院，从医院出来就直奔咖啡店，到了才发现周日早上11点才开门，当时10:55，我到的后脚咖啡师燕子也到了，我俩站在门外面面相觑。&lt;br&gt;
一张桌子在虹口区，是社区保安厅改建的小咖啡店。最早我在企鹅公众号的某篇上海咖啡店测评文章里找到的，去喝了觉得还不错，特调28一杯，放在上海是良心价。且下午人也不多，一共去过四次，每次都有座位坐。一张桌子的店主是对年轻夫妻，妻子上个月生孩子，找燕子帮忙，她每周日过来上班，其余时候是丈夫在。根据男店主所说，燕子手艺比较好，他建议我周日来。第二回我就带菜周日来喝了这家店的招牌特调：姜汁拿铁。&lt;br&gt;
来这儿的不少是老顾客，与燕子挺熟，上星期日坐在里面看书，有个客人和燕子聊天，问起她明年的打算。原本我坐着在看书，后面也加入了聊天，之前在长毛象记过，反正复制过来做个汇总。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客人讲到她有个朋友的老公特别不上进，不过家里有钱，爸妈以前在乍浦路开饭馆的，挣了点小钱，有两个店面。以前上海最出名的就是黄河路其次就是乍浦路。&lt;br&gt;
总之后面好像儿子&lt;strong&gt;好不容易&lt;/strong&gt;大学毕业了，就回家收租，也不上班。因为没事干，家里人觉得他这样不行，他就开了咖啡店，据这位客人说，味道竟然也还行。但此人开店非常随心所欲，想开就开，不想开就不开。 &lt;br&gt;
他信佛，什么逢初一十五大日子关门就算了，有时候心情抑郁了，就闭店不开，实际上呢，就是关了门，自己坐在店里，和佛祖打心灵电话。但是他没怎么亏钱，因为店面是自己的。开咖啡店最大的成本是店面和人手，其余其实还好。&lt;br&gt;
客人的朋友是个非常上进的人，超热爱工作，鞭策老公无效，后面就随缘了，觉得他有事做就行，没事做铁发疯。反正两个人没孩子，也不用考虑赚钱攒多少钱。&lt;br&gt;
我就问她是哪家店啊，她说就去过一次，也没在意，靠近四川北路的地方。&lt;br&gt;
我听到这里心想哎哟繁花照进现实，主要是羡慕这种收租生活哈，有机会的话顺便去试试这家咖啡味道如何。&lt;br&gt;
后面和客人聊了会儿天，天南海北地聊，从日本咖啡店到她教我如何把资产转移至境外。虽然学到了但是我没有资产！&lt;br&gt;
当然我也不是什么咖啡爱好者，只是随便喝喝，评判标准只有好喝划算（一张桌子），好喝是好喝但是不怎么划算（OPS&amp;amp;无穷），不好喝（Manner/Cotti/瑞幸）。真是抱歉呀我就是那种会喝9.9瑞幸咖啡的人。我说去年年末最后一天和朋友去排OPS，排了一个半小时才排到，我俩不停蛐蛐，把我们前面那位排队的客人给蛐蛐走了。对方没喝过OPS，跟风来试试，听了我们说的就走了。燕子说OPS味道还是不错的。确实，但是排队一个半小时实在是不值得，55一杯特调，OPS还没好喝到这个地步。燕子说你知道OPS参加一次活动能赚多少钱吗！当然最后我还是不知道他们能赚多少钱，菜菜说有种我们看热圈美帝同人大手的感觉。没错！21年的周家嘴咖啡节，和朋友轮流排了一个半小时OPS才喝到。味道固然不错，但营销更是成功啊，有钱有闲的可以一试，但确实不怎么推荐。&lt;br&gt;
燕子说只要不是三又二分之一就行，我听过名字不过没什么印象，去大众点评上搜索这家咖啡店，完全就是东京的Koffee Mameya呀，那装潢，都要在玄关转角角落放个盆栽。咖啡看起来非常无趣，营销远大于实力吧大概。&lt;br&gt;
年初和咕去日本灌打卡时喝的sporty味道还不错，一杯regular size拿铁560日元，起码比koffee mameya好喝多了。不过燕子说没听说过，倒是另一家卖体育用品、logo是滑板的咖啡做得好喝。总而言之先记下。&lt;br&gt;
我是个很爱在咖啡店偷听的人，呃，也不能算偷听吧，店就这么大，大家讲话声不小，我就听到了。比如以前家里蹲时天天去星巴克看书，真的有非常多相亲的人在星巴克见面，所以我几乎每周都能听一对人相亲聊天……&lt;br&gt;
21年有次在月球坐着看书，疫情期间，大家店都很不好开，有个不知哪家店的咖啡师来喝咖啡，和月球的咖啡师聊天，我在他们后面听了个全部。大概是客人问月球的咖啡师怎么不去打比赛，月球咖啡师说打比赛太费时间和钱了，以前还会研究准备，这两年觉得算了（想到OPS还有在打比赛的）。&lt;br&gt;
还有次是在沪水，23年夏天，那个老板是SD粉，当时出报纸周边时特意从日本带了几张回来，一张就贴在店里。他店也是早C晚A，23年因为已经开放，看起来好点了，店里有个打工的年轻咖啡师，听到他对员工说因为你是打工的不用考虑很多，前几年他和他老婆开店，根本没生意，一开始还发愁，后来他俩想开了，没生意干脆关门去隔壁喝酒。&lt;br&gt;
不过锐评下月球与沪水：月球价格比OPS和无穷都低点，比一张桌子高。试过他们的招牌月球拿铁（是这个名字吗），味道还可以，大概是“可以一试，不试也行”的档位。21年之后就没去过了。沪水只去过一次，一杯特调48左右吧，对咖啡没印象了，感觉性价比较低。而且地理位置不大好，出了地铁站还要走很久。&lt;br&gt;
没试过一张桌子的手冲，几杯特调味道都很不错：三重奏（冰，含汤力水）、姜汁拿铁（热，闻起来姜味很重，但入口又很丝滑，我很讨厌姜但很喜欢他们的姜汁拿铁）、香橙美式（热，非常清甜，咖啡味也很柔和）与南瓜拿铁（热，无咖啡因版，燕麦奶，南瓜味浓郁）。&lt;br&gt;
这次去在那里随便抽了本字体书看，《从字体开始：设计改变的生活与社会》，意外挺好看的，图片参考丰富，内容通俗易懂，又有许多可学习的地方，比如不同用途和不同语言的字体设计。在咖啡店看书特别快，可能因为不是自己家也不是自己的书，书还是借来的更好看。后来回来搜索，发现这本书的团队还出过《孔雀计划：中文字体排印的思路》，前两年在书店翻到觉得大有裨益，结果现在也没买，当然也没看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后插播我产品摆拍照，毕竟我去咖啡店的主要目的是摆拍哈（图穷匕见！）&lt;/p&gt;


</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|一条小狗消失了</title>
        <link>http://localhost:1313/p/records%E4%B8%80%E6%9D%A1%E5%B0%8F%E7%8B%97%E6%B6%88%E5%A4%B1%E4%BA%86/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 15:45:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/records%E4%B8%80%E6%9D%A1%E5%B0%8F%E7%8B%97%E6%B6%88%E5%A4%B1%E4%BA%86/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Records|一条小狗消失了" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords-一条小狗消失了font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records| 一条小狗消失了&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;去年的事了，我发过毛象。今年年末多地有投毒事件，于是又想起邻居家小狗。&lt;br&gt;
本篇内容只是叙述当时情况+复述我当时的毛象内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斜对门邻居家有一只黑色的小狗，常来我家玩，是我家小狗的第一位小狗朋友。到去年年底才半岁大。天冷后农村里会有人来偷狗买狗，包括不限于会有载狗的三轮车经过，上面有个扩音喇叭含“收狗”。我长到这么大，年年都有。&lt;br&gt;
往常小黑天天来我家玩，后来有大概三天没来。我不常在老家，我妹恰好不在。妹回来后问小黑怎么没来玩，我妈说有几天没见到小黑了。平常他不来我家也会在附近乱逛。&lt;br&gt;
鉴于这几天很多偷狗贼，还有人来我家踩点，探头探脑看我家的狗，我妹觉得小黑可能是被人偷走了。我家工作缘故不关门，不过在大门口装了摄像头。我妹边哭边查了一中午监控，发现小黑本来在路口垃圾桶边上，接着一辆车开走，再也没见过小黑，我们合计应该是被开车的人偷走了。&lt;br&gt;
我们把这段监控放慢看，发现这辆车到了路边停下来，有个男人去墙壁边上（也就是小黑在的地方）上厕所，此时小黑主人恰好出门。等主人车开走后，上厕所的男人立刻上了车，车子开走。前后也就一分钟左右。&lt;br&gt;
巧的是因为路边停了其他人的车，这辆车正好倒车进我家，被拍下了清晰的车牌号。我和我妹立刻拍了录像去派出所报警。我妈觉得我们多管闲事，因为这不是我家的狗，所以趁爸妈午睡我俩去的。&lt;br&gt;
路上我俩串通好，说小黑是我家的狗。报案就是填写身份信息，我们讲，一个警察做笔录。此事起码有两个人参与，一个是司机，一个就是抓狗的。办公室另一个警察搜了我们拍下来的车牌号，说车主人有前科，吸毒诈骗惯犯。像这种人应该是抓了狗当天回去就吃掉了，找回来的可能性很低。做笔录的警察说他家的猫总是养了一年就被偷了。&lt;br&gt;
做完笔录后带警察回家拍照，拍监控。路上我们给妈打电话说我们和警察说这是我们的狗，让她去跟邻居串口供。&lt;br&gt;
警察到我家后，邻居也来看了监控，说那天他要去送货，看到家门口有车还觉得奇怪，多看了两眼，没想到他扭头刚走小黑就被人偷走了。&lt;br&gt;
报案时手机号填的是妹的。我妈听说车主人是个吸毒诈骗惯犯之后，把我妹骂了一顿，勒令我妹不准管，我妹不肯，说已经报了警，你要是跟警察说这不是我家的狗就是报假警。&lt;br&gt;
约半个月后，警察加了我妹微信，说是另个街道派出所的。抓狗的是个团伙，有其他很多狗被抓。偷狗贼已经被抓住，让我妹去派出所。后来刑警大队的也去了电话，因为我家是受害人，想要向我妹取证。我妈又三令五申我妹不许参与。因为觉得对方会来我家报复。我妈说出了非常震撼的话：法治社会你以为电视里看到的一样啊，哪有这么多保密工作。&lt;br&gt;
两天后，妹找爸去派出所签字，说是会赔点钱。因为小黑不是品种狗，按斤赔，8斤，一百左右。品种狗的话价格稍微贵点。我们报案时警察就是这样说的。&lt;br&gt;
后来听说村子里还丢了其他狗，今年天一冷，又有人来转悠。&lt;br&gt;
农村有非常多这样的事，甚至比这更残忍的。很小的时候，曾经遇到过生火把小狗直接丢进火里的事。&lt;br&gt;
好像写下来也没什么用处。姑且一记。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|每个女儿父母心里都有一个儿子那就是他们的未来女婿</title>
        <link>http://localhost:1313/p/idkwhattosay/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:18:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/idkwhattosay/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Records|每个女儿父母心里都有一个儿子那就是他们的未来女婿" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords-每个女儿父母心里都有一个儿子那就是他们的未来女婿font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records| 每个女儿父母心里都有一个儿子那就是他们的未来女婿&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;warning&lt;br&gt;
标题不是我说的是一位叫沈玉琳的象友说的（可能记错名字不好意思）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;warning&lt;br&gt;
应该有trigger warning但我也不知道预警点什么，内含催婚、被陌生男的找上门etc&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;I don&amp;rsquo;t know what to say反正随便写下吧，以前我也在微博和毛象讲过，还以为过去了，没想到今日我妈又旧事重提。&lt;br&gt;
本人情绪激动，以下内容不经修整。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a第一次被人找上门font&#34;&gt;&lt;font color=&#34;#417d7a&#34;&gt;第一次被人找上门&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我念高中时班里有个男生A喜欢我，头一年，我生日前小长假，他忽然来我家。我家在农村，附近城乡公交班次约等于无，出行都靠私家车，是个闭塞偏僻的地方。平时因为家里工作缘故，会有送货的等进出，我家工作时间内大门和住宅家门从来不关。&lt;br&gt;
那年当时小长假，家里没人，只有我。这个男生A在门外叫我开门，他抱了个很大的玩偶熊来送给我，说是给我的生日礼物。我当时就懵了。1.我知道这个男生喜欢我但是我在班里几乎从不跟他说话。2.没人知道我家地址，我家又比较偏，我不知道这个男生如何知道我住哪里的。3.我当然也不知道他如何得知我生日的，可能问我朋友的吧，这里我也不记得了。&lt;br&gt;
鉴于我们也无话可讲，他送完熊就说要走了，当天发了条文艺说说，具体内容我忘了。高中毕业后我也没有和高中同学有联系。&lt;br&gt;
我和我后来的同桌男生关系很不错，高三时同桌问男生A当时他怎么找到我家的，男生A有个好哥们，我们班上的男生B。男生B妈妈是警察，B有天趁他妈妈不注意，用他妈妈的公安系统查到了我的身份资料，什么信息都有，包括我前些年出去旅游开宾馆记录都有。B查到我家地址后告诉了A，A再找到了我家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我和以上所有人都没有再联系，十几年前的事了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a第二次被人找上门font&#34;&gt;&lt;font color=&#34;#417d7a&#34;&gt;第二次被人找上门&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;21年末我在上海，原本过完元旦要回家，但是十二月下旬时，我忽然接到陌生人短信，此处包括：手机短信、电话、用了十几年的qq被人加好友+附带留言、微信好友申请+附带留言。&lt;br&gt;
对方是我初中男同学，说实话以前玩得也挺好的，但毕业后他把我拉黑了所以我也没再联系过他，在对方出现前我甚至不记得伊的名字了。&lt;br&gt;
我拒绝了所有消息拉黑了手机号，对方换了其他手机号继续发短信打电话过来，我全都没接。我告诉了我爸妈，我爸妈觉得，那你就和他说一句呗，又能怎么样。我没有理会。&lt;br&gt;
但圣诞节前后，我刚看完电影出来，我妈跟我说，有个人来我家送东西给我，我立刻想到是那个男生，让我妈把礼物扔了。但我妈扔之前拆了，发现里面是一个iphone13、一瓶香奈儿5号和一盒白色恋人，同时还有张纸条，写的好像是“我的白月光”之类的。&lt;br&gt;
如前所述我家不关门，但是门口等地装了摄像头，家人查过监控后发现当天是这个男生伪装成快递员送进家来的，并且在这天之前他已经来过我家踩点。
我妈说这盒东西太贵了，问我真的要扔吗？我想了想过万了还是给人送回去。我只说是个初中同学，我妈逼问我对方名字，不说就不给我送回去。父母纠缠一晚上我最后想起了对方名字。&lt;br&gt;
那之后直到我过完元旦回家，我爸妈都觉得这个男生很好，而且是我的初中同学，我跟他说一句话又不亏。我父母理念是，要和同学特别是高中同学谈好关系，因为我爸他和高中同学关系不错，家里生意也有往来，因此一直要求我也这么做，但我几乎没和任何一位同学保持联系也因此常被骂。&lt;br&gt;
后来我妈托我爸的一个书记朋友找到了对方地址（这里我也不知道是如何做到的，可能和第一个男生的方法相同，但是很恐怖），将礼盒还回去了。回来后她对我说，这个男生看起来很乖，现在在家里帮爸爸做事。然后责怪我人坏，不讲情面，对方人那么好还给你送礼物，你连话都不和对方说一句。&lt;br&gt;
我爸妈都再三提起这位男生觉得我应该和他谈谈对象，认为他很不错。不过过了几个月我就出国了，后来就没再提。&lt;br&gt;
大约两年后我和一位比我年长很多的女性同担讲过此事，她听完后对我说：天啊，那你一定是个大美女，才有这么多男生送你礼物。&lt;br&gt;
meanwhile我只是个不修边幅的土人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a想不到吧还能有后续font&#34;&gt;&lt;font color=&#34;#417d7a&#34;&gt;想不到吧还能有后续&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因本人大龄念书（国内概念）一通折腾这下真回国了且短时间内也不会再出国，我回国第二天，我妈旅游回家，见到我第一件事就是逼我找男朋友，一定要结婚。她说得太严肃了而且不容反驳，因为太过无语我听了之后直接笑出了声。&lt;br&gt;
回国第三天也就是今天，这事儿还没完。其实我妈根本没征求我的意见让我自己找男朋友，因为她早就托人在给我找对象了，今天问我想要什么样的，我没回，然后她说你这么不想谈恋爱，就找个军官吧。这也不是第一次，三年前我妈就提过这个，我说军婚不保护非军人一方也就是我，而且不能离婚，她反问我：你为什么要想着离婚呢？两年前我妹就告诉我我妈想给我介绍个在部队的对象，后来不知道为啥没对我提起。今日我妈继续教育我找对象结婚，说：之前给你送礼的那个男生，我问过了，他还在等你。&lt;br&gt;
我说：这么恐怖的事，你们竟然会觉得他很好。&lt;br&gt;
我妈：他人很乖啊。&lt;br&gt;
我：八字没一撇你就给对方男的说话，我是你女儿还是对方是你儿子？&lt;br&gt;
我妈：那你就找个军官呗，我托人给你找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道该说什么，微笑一下吧^ ^&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|我去英国墨尔本玩了</title>
        <link>http://localhost:1313/p/miff/</link>
        <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 15:41:16 +1000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/miff/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default2.jpg" alt="Featured image of post Records|我去英国墨尔本玩了" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords我去英国墨尔本玩了font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records|我去英国墨尔本玩了&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a电影展体验font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;电影展体验&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第一年刚开，没记得MIFF这回事，上学期末看到MIFF招志愿者，填完资料才想起来我有个寒假课不在墨尔本，含泪放弃了；新学期过了一周就八月了，想起来MIFF马上就要开始，既然没法参与做志愿者当然要做个观众凑热闹！于是立刻从床上弹起来去买票了。&lt;br&gt;
本次电影节完全没做任何攻略，甚至连片单都没看，随便买了两部中文片，因为无字幕我怕我听不懂，除非是《沙丘》那种电影。&lt;br&gt;
没想到八月已过好几天了都还有票，Asia部分有娄烨的《一部未完成的电影》，这自然必看；另外先搜索是否有王小帅的《沃土》，发现没入选；接着看到贾樟柯的《风流一代》，稍作纠结还是加入购物车了。&lt;br&gt;
购票时发现没有选座环节，选择电影场次加入购物车付款即全流程，心存疑惑，第二周询问同学，伊说确实没有选座环节，我们猜测是先到先得了。同学还买了伊藤诗织的《黑箱日记》，我没注意到！后来伊还推荐了我《The Substance》，但是时间不凑巧，看完后我将无法回家，只能放弃了。&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;电影院在市中心，我出站后就到达电影院所在的商场，和朋友说去英国玩了！朋友说哪里？我：Melbourne Center。&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
突然插播冷笑话不好意思，切回正题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SIFF我参加过两次，21年与23年。对比&lt;font color=#069A8E&gt;买票体验&lt;/font&gt;是：MIFF实在太丝滑了，我怀疑没人参加MIFF吧！一定是因为国内人太多了。&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;片单&lt;/font&gt;而言：24年SIFF片单太普，今年的BIFF更是一般。23年也不咋样，我买了6场，其实都是一些热门片，仔细想来还挺保守，比如《阿拉伯的劳伦斯》似乎也不是第一次上了，毕竟当年票房冠军。另外SIFF实在太爱日本片，但又没有了戛纳直通车。题外话之，一直在看上海的“周周有影展”，虽然其实没参过几次，但因为这两年每半个月一次新影展片单我都会看，觉得选片也愈发狭隘了。&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;票价&lt;/font&gt;：两边价格差不多。可能记忆有误，SIFF票价应该是90~140（？），23年时价格似乎又上涨了一波，平均一张要110左右；而MIFF我买的两场是27AUD，按汇率换算和上海票价是差不多的，可是两地工资水平差很多啊？本地最低时薪应该是23AUD+。另外本地普通电影票也是23AUD左右，商业影片（比如《沙丘》《芭比》这种是这样的价格，一些影院每周会有一天优惠日，票价只有7/10AUD这样）。 &lt;br&gt;
再对比日本文化村，在东京时去文化村看过好几次，我记得《霸王别姬》等票价也就1500日元；以及日本也常有迷你影展，会重映一些电影，看过王家卫和娄烨的电影重映，在池袋商业影院重映的王家卫4K修复电影也是此价格。香港的话我只在去旅游时看过几场，香港电影票价似乎是随时长浮动的，比如《沙丘2》和《坠楼死亡的剖析》就会加价20~30港币，体感无会员票价也不便宜。但上海看一场《沙丘》IMAX也要100……。  &lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;入场&lt;/font&gt;： 我周末双日各一场，因为住乡下需要坐tram到市区，第一天我提前约50分钟到了影院，确认确实是排队入场自由选座。两场电影都是提前15分钟左右开始入场，两场都是在同一个影厅，并且很巧的是，就是我去年看《灌篮高手》fan screening的那个影厅！这个影厅很大，我估计有350+人，我入场时选了最中间的王位，观影体验极佳。&lt;br&gt;
总体而言，观众在电影开始的5分钟内全部入场完毕了，并且前5分钟左右会播放MIFF广告，所以观影没受到任何影响。体感入场比SIFF要舒适，SIFF好几场都是大厅，包括那个千人厅，但莫名入场不是很舒服不知道为什么，感觉乱糟糟的。&lt;br&gt;
第二周开学和同学交流，她说伊藤诗织来做了《黑箱日记》映后访谈，我立刻哇哇大叫，早知道我也应该买啊啊啊啊啊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a两部电影观后感font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;两部电影观后感&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;此部分当然含剧透。不多，但请注意。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-color417d7a风流一代font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;风流一代&lt;/font&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;打了2.5/5星，首先总体观感：并不喜欢。&lt;br&gt;
看之前我并未做任何功课，甚至不知道这电影是讲什么的，因此观看途中心想《风流一代》竟然是个纪录片。英文名比中文名更贴切，英文名是《Caught by the Tides》。拍到末尾疫情时我心想真是为了这盘醋包了这叠饺子。对话很少，人物很沉默，背景音乐太多，开头甚至吵得我头疼。后面安静起来了。他好像也很爱拍火车和三峡，已经在好几部电影里见过。有几处运镜我摸不着头脑，后来想起来这是监控的移动方式。&lt;br&gt;
出场时听两个中国男生在讲不知道外国人怎么看，然后就听到一对外国人在讲说那些音乐很糟糕，而且完全听不懂，没有这个文化背景。（确实都是世纪初的金曲了，不亚于《好汉歌》的那种）。&lt;br&gt;
然而实在很干瘪，就像是他所关心的那些事件的拼贴，比如他很详细地拍摄了&lt;span class=&#34;blur&#34;&gt;三峡工程附近搬迁后的旧城区的场景&lt;/span&gt;，非常多静止帧，各种照片的堆叠，但是这对剧情对人物的作用是？整部电影几乎无剧情可言，两个角色都只不过是摄像头，用来拍摄这二十年的变化存在。当然角色之间还是有一些分别，二人选择不同，但是在整部电影里都太弱了，存在感很弱，效果很弱。完全符合英文名“caught by the tides”的状态。  &lt;br&gt;
观此电影时我心想，最不可理解的是，贾樟柯其实完全知道他要什么，他在拍什么，最终导出了这么一部“电影”。这才是我觉得最可怕的地方，天啊，他如此冷静地拍了这样的东西出来，完全一部MV……&lt;br&gt;
我后来在毛象吐槽说这电影真的好像我写同人那个路数，时代背景各种细节写得很多很清楚，但cp二人跟完全不认识也没见过面似的不知该如何面对如何发展。（不好意思本人的评判标准永远是同人文）然后友看了我的全新同人大作后说也没有这么不熟吧，我说那电影就是把我文里的二人删除掉。（真抱歉）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-color417d7a一部未完成的电影font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;一部未完成的电影&lt;/font&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;5/5星。&lt;br&gt;
它在戛纳首映时我看到相关文章，说我一定会给它打五星，其实刚开始观影时还是有点忧心，问我自己它会不会不值得满分？但往下看我心想它值得我给它满分，并不是说这是一部多么高超多么完美的电影，而且我认为它需要出现，需要被大家看到，需要一直存在下去。&lt;br&gt;
出来后我写的简评是：看到后半程时听到周围人在哭，周围的人都哭了。我会一辈子永远记得。&lt;br&gt;
进场前看书正好看到鲁迅说在中国记性好的会被痛苦压垮，只有记性差的才能快乐地活下来（大意）。2022年4月我从上海飞走的时候心想我会永远、一辈子记得这一天。其实我很怀疑，我真的会永远记得吗？如果没有记录下来，没多久我就会忘记当时看到这一切的心态，那种荒诞、失望、震惊、害怕、无话可说的状态。看完电影我心想太好了，一百年后也还会有人看这部电影，永远会有人记得。&lt;br&gt;
另外，看之前只知有《春风沉醉的夜晚》的未公开片段，原来里面还有《风中有朵雨做的云》的片段，应该也是被删除的片段，但我不是特别确定，需要再check。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-color417d7a一些别的碎碎念font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;一些别的碎碎念&lt;/font&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;其实贾樟柯与娄烨都不是我特别喜欢的导演，贾樟柯电影看过4部左右，娄烨的7部，除了《浮城谜事》，其余出名的我都看了。倒不是说我真的多爱娄烨，而是娄烨的电影实在很南方，看他电影有种回家的自然感，只要一打开就会回到梅雨季节——除了《颐和园》。《颐和园》是我最不喜欢的娄烨的电影，也并非因为它发生在北方或是&lt;span class=&#34;blur&#34;&gt;以性喻政治&lt;/span&gt;，不太好形容，或许我对他的这种表达方式不感冒吧，后来看到他拍这部电影的想法是这是一场和政治的恋爱（大意），就懂得我不喜欢的原因了，就在于此。&lt;br&gt;
而贾樟柯的电影，首先我不是北方人，没特别深的感受；但我们也从小被灌输北方的那些东西，所以总体可接受，我并未觉得很陌生或者抵触什么的。&lt;br&gt;
娄烨和贾樟柯的电影给我的感受是：看贾樟柯的电影真的只是在看一场与自己无关的戏，偶尔有一些不错的细节我能感受到，会会心一笑。娄烨的则是，大部分细节都选得让我非常感同身受。他电影更小，时间跨度也更短，但有更多的不用言语、只需要镜头就能让人感受、理解到的情感触角。&lt;br&gt;
《一部未完成的电影》里有一段&lt;span class=&#34;blur&#34;&gt;拍秦昊沉默地发呆，特写，拍了约十秒&lt;/span&gt;。我心想天啊，传达得这么精确，他在茫然，纠结，又有点担心。不知道该说什么，也不知道该作何反应。还有那些无聊的片段，虽然周围都在笑，但我只是觉得无聊得令人绝望，多死气沉沉。&lt;br&gt;
这样的片段在贾樟柯电影里不多，或许因为我还没看到他最好的那几部吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，之前有象友说贾樟柯的电影只拍现状，没有解决办法，他才华也就到这里。我当时想可能因为他也给不出解决办法来吧。看完两部电影后我又想起当时的这段对话。在戛纳《一部未完成的电影》之后，深焦有一期播客讲了这部电影，主讲也是个电影制作人，他说很难评价这部电影，有一个原因是，他认为娄烨拍的东西很普通，所有这些状况，当时他自己的剧组也都遇到了，都太平常了，没什么特别的，没什么深入的。可是我看完后却认为，仅是记录下来就足够了，因为至今连这样记录下来的电影都不多（其余许多电影也有拍到一部分，比如《世界上最糟糕的人》《黎明的一切》，里面都有疫情的痕迹，但那都不是国内的）。整理与反思可以之后再做，首先要有足够多的记录，大家都开始讨论，才能更好地去反思、批判、辩驳。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|平平无奇诈骗案</title>
        <link>http://localhost:1313/p/steamscam/</link>
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:25:28 +1000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/steamscam/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default2.jpg" alt="Featured image of post Records|平平无奇诈骗案" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords--平平无奇诈骗案font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records | 平平无奇诈骗案&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;想着六月去悉尼旅游写个博客，结果，哎呀，两个月过去了都没动笔，那就等下次去悉尼玩再说吧！&lt;br&gt;
记录一下昨天半夜的steam诈骗，流程不长，套路也简单，姑且写一下存个档。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;昨天steam上有个人私信我，我并不认识，本想忽视，结果几小时后伊又问我在不在。我回复之后伊说：虽然很奇怪，但是想问问我是不是那个买了伊道具的人，并发给我一张steam market history的截图，第一排赫然是我。&lt;br&gt;
我回复说不是，我甚至不太用market。伊让我给他截图我的历史记录，然后对我说，可能是有人冒用了我的头像和名字，他很生气有人偷了他的刀，所以把我账号举报了，并发给我一张客服邮件截图，上面说我的账号会被封禁。接着伊说伊收到一封客服的新邮件，让伊加客服好友解释这件事，我也可以加客服好友解释下。于是我添加了这个账号，客服应该是机器人，问了我常用语言后，切换成了机翻中文。&lt;br&gt;
客服让我发送我的购买记录，扫描后说我的账号盗用了别人的道具，如果我不能解释的话会被封禁，唯一解决办法是换新的交易ID。但是让我给钱，并保证换新账号之后这个钱会退给我（这段我也没太理解什么意思就说了已看完）。&lt;br&gt;
询问了我的常用支付方式后客服给我发了支付宝二维码，要我付370元，我看收款名是DMARKET，就回去翻了我的购买历史，发现支付宝上的收款商家名不同。并且我又去检查了邮件，也没有收到任何异地登陆邮件提醒。于是我立刻打开steam找到客服发了邮件，并回复对方说我不付款。客服威胁我说如果不配合他们行动，我的账号就会被封禁。&lt;br&gt;
对话到此结束，第二天我收到steam邮件，确认我账号安全，对方是冒名者。&lt;br&gt;
虽然诈骗金额不高，就一个日厂游的价格，但让我付款瞬间我的穷人雷达就响了，算是因祸得福。&lt;br&gt;
当晚我截图了对话内容发给朋友，朋友帮我在小黑盒发帖询问。没打听到是什么套路，不过基本确定是诈骗。这是我第一次在steam遭遇诈骗，才知道原来steam上诈骗也挺多的！本地诈骗都是来电说大使馆云云，英语服务请按1，中文服务请按2。这里的鱼已经很警惕了！&lt;br&gt;
总之希望大家遇到类似诈骗请提高警惕！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢我们下回见x
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附上聊天记录和steam客服的回信：&lt;br&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>《坠楼死亡》之我又嗑了</title>
        <link>http://localhost:1313/p/anatomyofship/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:00:12 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/anatomyofship/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post 《坠楼死亡》之我又嗑了" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7a坠楼死亡的剖析的碎碎念font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;坠楼死亡的剖析的碎碎念&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;去年十一月出资源后在家看了一遍，非常喜欢，可能是那段时间少有的看得非常认真几乎一点没出神的电影，毕竟它有两个半小时。今年二月去香港旅游，恰逢它在香港上映，于是又去电影院看了一遍。在影院看第二遍时注意到了更多细节，除开不太能接受的特别有性恋气息的部分，整部电影我非常喜欢。可惜23年我先看了《晒后假日》，否则2023年年度最佳一定是《坠楼死亡的剖析》。&lt;br&gt;
3.29开始它在国内上映，国内的译名是“坠落的审判”，我不太喜欢，并且似乎台词魔改太多，很有特色。但我反正也不在国内看不到了。&lt;br&gt;
之前在长毛象写了很多碎碎念，暂且复制粘贴过来做个存档记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二遍看的碎碎念：&lt;br&gt;
这电影可以有很多角度讨论，讨论最多的就是女主和女权电影，但作为同人女我当然第一眼看到的就是“关系”。电影里讲了很多的关系，各种不同的人物之间的各种关系以及关系的变化。&lt;br&gt;
第一遍看就很喜欢律师和女主，是我喜欢的cp关系。两个人其实并没有很熟悉，但二人这样的身份注定必须无条件相信对方。中间录音那段之后女主雪中和律师喝酒这段太喜欢了，女主说你是我认识的唯一一个律师，又问律师你还记得你第一次遇到我时我的样子吗？我是什么样的？律师说you were lost, a little lonely, and ambitious. I was in love hopelessly. 以及电影快结束二人在餐馆里那一段。&lt;br&gt;
而且从头至尾桑德拉都只爱她丈夫，这一次突然发现她丈夫和律师长得还有点像（不过这点或许不在考虑之中？也可能只是我脸盲），但丈夫是更加柔和的那种人。也因此桑德拉只爱萨缪尔。因为律师并不能放弃自己的事业，桑德拉也不能，他们因此没有任何在一起的可能。律师给她辩护，看到这样的桑德拉，然后对她说你像一只小狗，可是最后桑德拉还是把他放开了。&lt;br&gt;
就亲密关系而言，桑德拉和丈夫才是亲密关系，互相扶持，为这段关系改变自己，争吵，露出最丑恶的一面。桑德拉和律师是几年后再遇，陌生，互不了解对方的家庭和生活。但桑德拉被迫暴露出她掩盖起来的一面给律师看，即使如此二人还是得无条件信任对方。刚开头律师去教桑德拉自陈，坐在门边看桑德拉自陈，他拉开门抽烟。&lt;del&gt;……陌生的同事关系……&lt;/del&gt;&lt;br&gt;
文森特的英语没那么好，而女主的法语又很烂，丈夫的英语比较顺畅，也就是说文森特和桑德拉可以就日常生活闲聊但无法深入交流。&lt;br&gt;
女主和丈夫的关系，很难不想到陈朗那篇悼文，二者情况完全一致，并且都暴露出了亲密关系中最讨厌的那一面。&lt;br&gt;
如果仅看电影呈现出来的片段，可能很难认为女主和她丈夫相爱。但也就是因为他们都爱对方才一路走到现在：桑德拉来这个她一无所知的陌生国家，以她的心气本是不会来法国的。她也确实吞噬了丈夫的一切：丈夫的工作和生活，而且认为理所当然。争吵那一段她指责丈夫满嘴仁义道德（这里没仔细听英语在讲什么，繁中翻译用的是这个词），但婚姻好像就是这样的，必须要有一个人放弃，而得到关照的一方实际上不会注意到这种牺牲。如果性别对换可能不会发生这种事，因为一切理所当然，但就因为萨缪尔是个男人，他才更加无法忍受被吞噬。&lt;br&gt;
（这部分是想到之前tl上象友的观后感）但一个男人侵占他妻子的工作生活精神等等是错误的应当被警醒，反过来则相对可以接受吗？这个问题似乎在亲密关系中无解。如果是两个女人、或者两个男人呢？当必须有一个人要作出牺牲时，要如何看待这段关系？&lt;br&gt;
电影给出的答案是，只是结束了。输掉一场官司是一败涂地，赢下一场官司时似乎应该获得回报，而实际上它只是结束了，拿走了一些东西，甚至没能松一口气。&lt;br&gt;
女主最后应该是躺在了她丈夫的床上。那张红色背景的照片里，他们很放松，仅看一眼那张照片就能感受到那时他们相爱，而丈夫也把这张照片放在桌上，电影最后女主躺下去前镜头扫过这张照片。猜测那时他们还没结婚，没想过以后会变成这副模样，无论是对方还是自己。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当然电影里不只有这三个人之间的关系，还有儿子。儿子的戏份也很多，他与父母对话也很有意思。电影里还有一点是，他们的语言系统并不完全相通。比如文森特英语很差（所以我能流畅听他讲英语）；桑德拉法语不够好，又被禁止对儿子说英语，同时她从没讲过一句德语；丈夫萨缪尔是英法；儿子应该是听得懂英语但说得少，平时大概是和父亲交流比较多，他说话基本只用法语。所以经常能看到桑德拉对儿子讲英语，儿子则回以法语。&lt;br&gt;
大部分时候，桑德拉和儿子讲话用的是陈述句，或者已经确定答案的反问句，她看起来给了儿子选择，实际上小孩并没有。丈夫刚去世儿子还躺在床上哭时她就用一种「你知道吗你得xxxx」的比较强硬的语气在对儿子说话，而莫妮卡说的句子则柔和很多。结局她给玛芝打电话问儿子想不想跟她讲话，用语柔和了一些，同样是问句，这里有了选择了。语句的选择也很巧妙，我很喜欢这种细微的点，一开始桑德拉对儿子说话时其实姿态挺高的，如果我是孩子应该不会很舒服，但到结尾时她的姿态放低了，一种关系上的改变，也许也是桑德拉本人的改变的体现。&lt;br&gt;
第一遍看时觉得电影非常紧张，但内容上又是有条不紊的。这次看发现镜头很稳，不像蛮多电影为了制造紧张、焦虑等感觉会用手持，这电影恰相反，每个镜头都很稳定，看起来很冷静。而开头男主死后女主报警，那之后的镜头是：阁楼、楼梯，还有一个室内镜头。&lt;br&gt;
三个人在这个家破碎之前最后留下痕迹的地方，平静，似乎一切还未发生。&lt;br&gt;
以及后面其实觉得虚构变多了，因为在真相扑朔迷离的情况下每个人都必须选择自己要相信的。儿子被置于父母中间，一红一蓝，他看向母亲那边。这要是场离婚官司他应该就选父亲了，但是现在他只能选择母亲。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;后来过了几天在微博看到杜拉斯纪录片的片段截图，里面说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人们或许会将房子视为避难所，一个人们寻求安定的住所，除此之外，我认为这也是一个关涉其他事物的封闭区域，铭刻在一幢房子里的，还有家庭的恐怖、逃离的欲望、所有自杀的冲动。这是一个整体。很奇怪，人们习惯回到家再死去，您明白吗？他们更想死在自己家里，更想……一旦他们陷入抑郁，他们就想回家。房子，它是一处神秘的地方。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;把房子替换成「亲密关系」也是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去香港看时拍的：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/QQ图片20240330233908.jpg&#34; width=&#34;250px&#34;&gt;&lt;br&gt;
不好意思就是想放一下。不知道为什么变得这么大啊语法失效了！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
