<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Days and Moons on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/days-and-moons/</link>
        <description>Recent content in Days and Moons on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2024 00:07:08 +1100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/days-and-moons/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>JOJO|布茸茶Scar</title>
        <link>http://localhost:1313/p/joscar/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:07:08 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/joscar/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post JOJO|布茸茶Scar" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;布茸+布茶+茸茶
&lt;li&gt;&lt;del&gt;老天鹅这都是什么时候地东西了&lt;/del&gt;
&lt;li&gt;之前朋友（@杨陆橙）做的封面，双封骑马钉，外封可撕开，模拟伤疤。下图为她拍的照片。&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/QQ%E5%9B%BE%E7%89%8720200722005735.jpg&#34; height=&#34;500px&#34;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;font-color417d7ascarfontbr&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Scar&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;车子在无人的隧道中急驶，昏暗的灯光规律地扫过挡风玻璃。阿帕基调整了下后视镜，余光瞥到副驾驶的金发的年轻人，他的头点在车窗上，似乎是睡着了。他把车上的音乐关掉，年轻人没有做声，那就是真的睡着了。导航仪显示出了这个隧道后马上就是他们的目的地，阿帕基打算离开隧道后再叫醒他。&lt;br&gt;
“前面有人在等我们。”年轻人没有睁开双眼，他换了一边靠着，眉头却锁起来，“是个奇怪的人。”&lt;br&gt;
阿帕基问：“塔派来接应的人吗？”&lt;br&gt;
“不知道。”乔鲁诺说，“也是个向导，我感受到他了。”&lt;br&gt;
他们驶出隧道，灯火在前方闪烁。两天前，他们被派来此处执行任务，实际的地点还未知，这里只是一个中转点，会有人将此前的资料转交给他们。&lt;br&gt;
直到开进市区，两个人都没有再讲话。等红灯时，阿帕基的手指敲着方向盘，乔鲁诺把音乐菜单打开来调到一个让阿帕基头疼的爵士乐专辑，问道：“会是布加拉提留下的东西吗？”&lt;br&gt;
阿帕基“啪”地终止这段让人心烦意乱的噪音，乔鲁诺把头转向窗外，车窗上倒映出银色长发的男人的模样，乔鲁诺看见他查看了至少三次导航仪来确认路线，最终他只是投降：“我不知道，不要问我，塔里的人没和你说吗？”&lt;br&gt;
阿帕基提心吊胆了好久，害怕乔鲁诺或是别的什么人会说出“布加拉提”这个词。他没有办法忍受这个名字变成一个已经褪色的物品，一张用以吊唁的名片，一个仅存于档案的数据。而乔鲁诺从布加拉提离开后就一直神色自若地生活在他的温室里，塔像供着上帝那样供养他。&lt;br&gt;
很长时间以来他们一直形成了一种默契：谁都闭口不提布加拉提。乔鲁诺偶尔会将这个准则打破。阿帕基没有心碎，他只是对这种不守约的态度感到愤怒。&lt;br&gt;
好在他们很快到达住处，有个白头发的高大男人在等着他们。期间他们谁都没有说话，一天的旅途让他们都感到疲惫。&lt;br&gt;
那个白头发的男人靠在旅馆门口抽烟，车子靠近时，他把烟丢掉，踩灭烟头。他的精神屏障异常牢固，大概除了乔鲁诺无人可入。阿帕基去停车，留下乔鲁诺与他交涉。他回来时男人已经走了，乔鲁诺手里多了一个文件袋和一把钥匙。&lt;br&gt;
“是当地的联络人，”乔鲁诺坐在床上打开文件，“之前和我联系的是个哨兵。”&lt;br&gt;
阿帕基问：“这是什么？”&lt;br&gt;
“导游手册。”阿帕基用一种古怪的眼神盯着乔鲁诺，年轻人笑了笑，改口说，“他们收集到的资料。”&lt;br&gt;
他们所在的城市在这个国家的边缘，说是国家，其实只是一个巨大的人类聚居区，几个密度不同的大小城镇拼凑起来的行政分化区。他们走到了最边缘，再往外就是废墟。阿帕基小时候就住在这片废墟上，不是在这个方向，是在另一个背面，那里本来也是个富足的小镇，后来很快什么都没有了，失去家园只是一夜之间的事。他不知道发生了什么，大家都往中心迁徙，逃到一个有塔庇护的地方，他就这样跟着家人，混在人群中离开故乡。&lt;br&gt;
年轻人把一张地图交给他，上面绘着外头的地形资料，他投影成电子版上下翻动，大片的空白与暧昧不清，人们已经不再认得外面的世界了。&lt;br&gt;
“背下来，”乔鲁诺给他划出两条弯弯曲曲的线，通到白茫茫的地方，他在那里画了一个红圈，用笔点了两下，“已经比我们之前来时要详细了。”&lt;br&gt;
“他不是塔里的？”阿帕基问，“他至少是个A级向导，塔会很欢迎他。”&lt;br&gt;
他露出一个嘲讽的微笑，金发的向导并没有在看他，床上摊着各色纸张，画出了一些已知的具有威胁的变异生物的模样，乔鲁诺把它们整理好，递给阿帕基。&lt;br&gt;
“你问里苏特？有的人不愿意去塔里。他在这里住了三十几年了，他的‘亲人’们死在了这里。”乔鲁诺说，阿帕基看着他，开始后悔自己打开了这样一个话题，“我先去洗澡。”&lt;br&gt;
年轻人把自己关在浴室里一个半小时，阿帕基怀疑他淹死在浴缸里时，他打开门，裹着氤氲的雾气出来。他从包里拿出小药瓶，严格地遵照医嘱，取用合适的量。&lt;br&gt;
他在看着手心里的药。阿帕基从那一叠资料里抬起头来看着他：他的半张脸被墙壁挡住，只能看到他的头垂了下来，金色的湿发贴在后背，水滴顺着他的耳廓落下来。乔鲁诺左手握着水杯，玻璃后的指关节因为用力而发白。他听到年轻人的呼吸和心跳，它们变得滞重而漫长——哨兵总是能捕捉到这些不必要的信息。&lt;br&gt;
阿帕基的目光鬼使神差地黏在他脸颊上那些不断低落的水珠上，他仔细地数着坠落的数量，直到乔鲁诺从漫长的停滞中回过神来，把那些药片都吞入腹中。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;“这个要吃两片，”阿帕基把药瓶放到乔鲁诺面前，从袋子里拿出另一个瓶子，“这个一片，饭后服用。”&lt;br&gt;
“只有这些吗？”&lt;br&gt;
“医生说你情况稳定，可以开始减少用量了。”阿帕基又从袋子里拿出一盒镇静剂，交给乔鲁诺时迟疑了，“这个适量。”&lt;br&gt;
“我知道。我觉得我现在挺好的。”乔鲁诺没有接过镇静剂，“下一次复查什么时候？”&lt;br&gt;
“三个月后。”&lt;br&gt;
“我们要先把任务完成。”年轻人给自己倒了一杯水，把阿帕基拿来的药吞下去。&lt;br&gt;
“你可以拒绝。”&lt;br&gt;
“我不想。我很好，阿帕基，所以我接受了这个任务。塔里也只有我能完成，你知道的。”&lt;br&gt;
乔鲁诺神色平静地看着他，又说：“如果你不想去的话……”&lt;br&gt;
阿帕基打断他：“我是你的哨兵。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
“把头发吹干。”时间又开始流动，沙沙声响起，阿帕基把所有的纸放回文件袋里，“吹干后再联结。”&lt;br&gt;
“我们后天再出发。”乔鲁诺说，“我想……先在这里探查一下情况。”&lt;br&gt;
阿帕基想说“随便你”，但不知怎地他只是点点头，从浴室里拿了一条毛巾扔到年轻人腿上：“把头发吹干。”&lt;br&gt;
他哗啦啦地往浴缸里放水，脑海中忽然响起了乔鲁诺不久前放的那首爵士乐的调子，这让他烦躁，但越是想要把乐曲驱逐出去，它就愈发响亮地演奏起来。阿帕基最终放弃和自己的脑子作斗争——这一向不是他的长项。他把自己的身子拖进热水中，头靠在浴缸边沿，浮力让他产生一种放松的错觉，乔鲁诺的声音恰到好处地响起来。&lt;br&gt;
“阿帕基。”&lt;br&gt;
乔鲁诺站在白色的荒原旁边，他的身后是茂密的森林，植物长到这里时却再也无法前进一步。阿帕基一个人坐在一望无际的荒原中心，这里没有生物，没有水，没有风，只有渺无尽头的白沙以及一副巨大的骸骨。阿帕基坐在上面，俯视着远处的乔鲁诺。年轻人慢吞吞地走进来，他抚摸着芬里尔的尸骨，它已死去多时，徒留这具骸骨矗立在此。&lt;br&gt;
年轻人斜斜地靠在芬里尔身上，向着属于自己的那片森林，问：“你不下来吗？”&lt;br&gt;
阿帕基轻哼一声，从高处跳下来。&lt;br&gt;
“它没有办法再进来了。”&lt;br&gt;
“我知道。”乔鲁诺摊开手，一片树叶落在他的掌心，这就是他的精神体——鲜花、草木，森林。他送给阿帕基，树叶脱离他的手后就化为白沙，阿帕基抖抖手，让这些沙子漏下去。“但是比之前好多了不是吗？”&lt;br&gt;
他的精神体没办法与向导进行结合，没有哪个向导的生物能在芬里尔的尸骸下活下来。他不知道塔里的行政人员有什么毛病，非要让乔鲁诺和他搭档。或许是因为他们的精神体都如此独特：森林与荒漠，而不是什么常见的动物。他们按照步骤进行精神结合，塔里给他们测试过好几次，各项指标均正常，相合度是足够喜人的百分之八十五，或许归功于乔鲁诺是个S级的向导，但是阿帕基的精神体依然没有什么太大的起色，只是让乔鲁诺的植物稍稍推进了一些罢了。&lt;br&gt;
明明数据显示他们已经成功结合，精神图景却无法融合。他们不停地尝试着更近一步，逐渐成为一种定期的习惯，交谈、亲吻、做爱，这些东西正成为他们的每一个呼吸。&lt;br&gt;
乔鲁诺凑过来吻他，调节他的感官能力，他们靠在芬里尔的尸骨上接吻，阿帕基被抑制住的五感逐渐变得敏锐起来，这个吻很快变得滚烫。阿帕基睁开眼，乔鲁诺站在浴缸前，正俯下身亲吻他，捧住他的脸，松松垮垮的浴袍什么也没遮住，阿帕基干脆把它扯掉，把年轻人抱进浴缸里，任由水溅了满地板。&lt;br&gt;
他圈住两个人涨起的性器撸动起来，乔鲁诺问：“你要在这里做吗？”&lt;br&gt;
“你怎么这么多废话？”&lt;br&gt;
“水不可以做润滑。”&lt;br&gt;
阿帕基湿润的眼神向上，他松开乔鲁诺：“你去拿润滑剂。”&lt;br&gt;
浴室里贴心地放着润滑剂，明码标价，乔鲁诺拆掉外包装，阿帕基抬起一条腿，好让乔鲁诺能够顺利地进入他。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;“他是新来的向导。”布加拉提说，“是个S级的向导。”&lt;br&gt;
阿帕基看了一眼坐在几张桌子之外的金发年轻人，不咸不淡地应了一声。金发向导正在吃一份甜甜圈，似乎是听到他们的对话，转过头来给了他们一个微笑。&lt;br&gt;
“他们终于等到了这样一个宝贝。”阿帕基恶毒地说道。&lt;br&gt;
“不要这样，雷欧，有了他，我们的工作会顺利很多。”&lt;br&gt;
“那些人会让他挑选哨兵吗？”&lt;br&gt;
塔里的向导资源十分稀有，在这个金发向导出现之前，现役的只有两个A级向导，剩下的是些不成器的B级C级向导，而哨兵的数量则成倍于他们。他和布加拉提，很不幸，都是过剩的哨兵资源。好在他们作为哨兵的能力足够出色，凌驾于大部分人之上。&lt;br&gt;
布加拉提吃完了，站起来去领一份特制的、几乎没有甜味的餐后甜点。&lt;br&gt;
“下午我们会被叫去做契合度测试。”&lt;br&gt;
“旧式婚配制度。”阿帕基跟在布加拉提身后，“也叫拉皮条。”&lt;br&gt;
“工作只需要我们精神结合，不代表一定会进行身体结合。”&lt;br&gt;
“也许吧。”阿帕基说。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;乔鲁诺紧紧地压着他，阿帕基开始觉得这不是个好主意，他的双腿架在浴缸边缘，头好几次被顶得撞到墙上。年轻人低下身子来吻他，他们的身体贴在一起，连水流都不能进入半分。&lt;br&gt;
森林在疯长，形形色色的树叶卷成一道龙卷风，在荒原的边界呼啸着，交界处开始长出一些不起眼的苔藓来。&lt;br&gt;
芬里尔的尸骨微微地震动。他曾经是这头不存在于世的魔狼，后来，芬里尔死去，取而代之的是白得刺眼的沙。芬里尔的尸身腐烂了，只留下这具骨架，多年来不曾离开。&lt;br&gt;
阿帕基的嘴角漏出一丝呻吟，乔鲁诺意犹未尽地松开他的嘴，又用舌尖去舔舐他红润的下唇。他慢慢地松开对哨兵的五感的禁锢，任何一个细小的动作都能勾起阿帕基剧烈的颤动。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
“相合度八十五。”&lt;br&gt;
“我操。”阿帕基跳起来，“机器出问题了？”&lt;br&gt;
“没有，下一个。”研究员把他赶走，“这么好的向导，分配给你难道不好吗？你那地方一般人也进不去。”&lt;br&gt;
阿帕基擦干净额头上的液体，用力地把纸巾扔进垃圾桶里。布加拉提见他出来，问：“结果怎么样？”&lt;br&gt;
“烂到家了。”&lt;br&gt;
布加拉提以为是不匹配，说：“总能找到适合你的向导的。我进去了，你先回去吧。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
阿帕基绵软地漂浮在高潮中。&lt;br&gt;
他没有办法，他的荒原只缩小了半分，属于乔鲁诺的苔藓只能在最边缘苟活。明明已经进行了精神与身体的结合，两个人的精神体依然界限清晰、泾渭分明。没有人知道哪里出了问题，塔里的研究员给他们做了许多次检查，所有身体机能显示正常，剩下的就只有精神因素。&lt;br&gt;
他闭上眼，任由自己泡在丧失热度的水里。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;阿帕基颓废地躺在床上，通常而言，相合度在六十五及以上，一对向导和哨兵就能顺利进行精神结合，阿帕基把这个成为拉皮条成功。相合度在八十以上的属于小概率事件，而在九十以上的则可遇不可求。从阿帕基进入塔开始，到现在，算上他自己，一共只遇见过两对相合度在八十以上的哨兵和向导。&lt;br&gt;
对一名没有搭档的哨兵来说，像乔鲁诺·乔巴拿这样优秀的向导并与之结合是他们一生的追求。但是，阿帕基想到这里，痛苦地蹙起眉，他抗拒乔鲁诺，更多的是因为他无法离开布加拉提。他喜欢布加拉提，一个哨兵爱上了另一个哨兵，但那又如何呢？他想布加拉提也喜欢他，他们住同一间宿舍，会睡到同一张床上。&lt;br&gt;
布加拉提进来，坐在床边，说：“我要搬出去住了。” &lt;br&gt;
“去哪儿？”&lt;br&gt;
“乔巴拿那里。”&lt;br&gt;
“你的结果是多少？”&lt;br&gt;
“九十三。”&lt;br&gt;
这他妈的遭透了。好消息是那个被迫接受塔的安排的人不是他，坏消息是他们带走了布加拉提。&lt;br&gt;
布加拉提走到他床边，低下头来在他额头上亲了一下。&lt;br&gt;
“塔要求我们尽快进行结合，他们给乔巴拿安排了单独的住所，让我也住到那里去。抱歉，雷欧。”&lt;br&gt;
阿帕基拉过被子，听布加拉提收拾他为数不多的行李。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乔鲁诺把浴缸里的水都放掉，灌入干净的热水。他们快速地冲了澡，躺到双人床上。&lt;br&gt;
“我以为到这里来会变得好一些。”乔鲁诺说。&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
“你的精神体。”&lt;br&gt;
“不是每个人都像你一样，”阿帕基说，“它天生如此。”&lt;br&gt;
绿色眼睛在看着他，那双眼睛里充满了不信任。&lt;br&gt;
“也许黑夜会对你有帮助，不用看到——”&lt;br&gt;
阿帕基把被子拉过他的头：“睡觉。”&lt;br&gt;
乔鲁诺表现得像一位医生。在精神方面，他确实是，尽管他自己还在服用这些药。阿帕基不明白为什么他丝毫没有心痛，或是恐惧，他醒来后像一个局外人一样接受了永久地失去自己的哨兵这一事实。休假，然后回到塔里，正常地训练、上课，和新的哨兵——就是阿帕基——结合，继续执行任务。&lt;br&gt;
“你在哭？”乔鲁诺从被子里探出头来。&lt;br&gt;
“没有。”阿帕基不耐烦地转过来，打开灯，“你为什么觉得我在哭？”&lt;br&gt;
“你的沙子要把我的树林淹没了。”&lt;br&gt;
阿帕基关上灯：“没有。帮我把五感调低。”&lt;br&gt;
乔鲁诺嘟哝了一声，引导他降低感官的感知能力，让他的沙尘暴平静下来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
“我打算在这里看看，”阿帕基醒来时乔鲁诺正在穿衣服，他转过来，一边系纽扣一边说，“也许会有新的发现。”&lt;br&gt;
“你要去见昨天那个向导？”&lt;br&gt;
“对，他对这里很熟。”&lt;br&gt;
乔鲁诺拿起一个小瓶子，阿帕基发现不是他昨日放进包里的任何一个药瓶之一。他从床上跳起来，抢过药瓶，乔鲁诺疑惑地看着他。&lt;br&gt;
“你干什么？”&lt;br&gt;
“这是什么？”阿帕基问，“医生不是让你不要乱吃东西吗？”&lt;br&gt;
“我新买的维生素，忘记和你说了。”乔鲁诺从他手里抠下这个瓶子，把标签指给他看。&lt;br&gt;
阿帕基皱起眉，不明白为什么他忽然这么紧张。好吧，他在担心乔鲁诺可能会出什么意外，这对一对已经结合的哨兵与向导来说不是什么好事，乔鲁诺的意外会给他带来损伤，所以他必须看好、也是替塔看好乔鲁诺。&lt;br&gt;
事实是乔鲁诺很好，精神依旧坚固。他吃了一片维生素片，穿上外套，告诉阿帕基晚点他才会回来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;阿帕基透过门上的小玻璃窗里看到乔鲁诺，他停下来，靠近点儿偷看。年轻人挺直了背，正在听医生给他讲每一种药的服用方法，他一边听一边点头。过了会儿他把所有的药盒都装到袋子里，从医疗室出来。&lt;br&gt;
“阿帕基？”&lt;br&gt;
他并不喜欢乔鲁诺，甚至有些讨厌他。但毕竟……阿帕基想到之前的事，选择了一个疏离的问候语：“你怎么样？”&lt;br&gt;
“还行。”乔鲁诺耸耸肩，“我休了三个月的假。”&lt;br&gt;
他们沉默了一会儿，阿帕基说：“我还有点事，先走了。”&lt;br&gt;
“好。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
这里的日照时间很短，乔鲁诺出门时天还未亮，阳光要在好几个小时之后才能短暂地经过这里。他和里苏特约了见面时间，打算再仔细地询问一下外面的事，毕竟距离上一次来已经过去了将近一年。&lt;br&gt;
阿帕基不久之后也离开了旅馆，他们要前往没有塔庇护的废土，那里不再有人居住，魔物丛生，阳光已不再光临此处，所见只有黑暗。&lt;br&gt;
他去附近的超市购买物资。也许只要一天他们就能回来，也许要好几天，没有人说得准会发生什么。阿帕基准备了至少一个星期的食物，食物罐头和枪支弹药一起堆在后备箱里。&lt;br&gt;
正午时分，天边终于露出一丝亮光，阿帕基靠在他们的车子上抽烟。哨兵们的五感过于敏锐，烟酒这些东西本都不能触碰。他和布加拉提找到了这种寡淡无味的替代品，有时候会一起偷偷抽烟，算是他们苦行僧般的生命中一点微不足道的乐趣。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;“阿帕基。”布加拉提叫住他，阿帕基逃不开，只好与他们打招呼，个子稍矮些的向导对他颔首。他们也许在大脑里交流了什么，年轻的向导对他微笑了下，离开这方空间，留下他和阿帕基两个人。&lt;br&gt;
“一起吃饭吗？”&lt;br&gt;
银发的哨兵点点头。&lt;br&gt;
“他怎么样？”&lt;br&gt;
“乔鲁诺是个很优秀的向导。”&lt;br&gt;
他们在一张空桌子旁坐下，像乔鲁诺·乔巴拿还没出现的那些日子一样。阿帕基注意到布加拉提点了他从前会拒绝的菜，并毫无芥蒂地放入口中。&lt;br&gt;
“那你们呢？”&lt;br&gt;
阿帕基不知道他们进行到哪一步了，显而易见他们的结合改变了布加拉提，也许他们已经迅速地成为了一对亲密爱侣。他不知道这是精神结合带来的结果，还是他们只是单纯地找到了最适合自己的伴侣。&lt;br&gt;
“比想象得要顺利，”布加拉提笑起来，“大概再有一段磨合时间就可以单独执行任务了。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
阳光让人放松，阿帕基的心情变得愉悦起来。说实在的，直到来到这里，他都没有做好出发去外面的准备。乔鲁诺的镇静影响到他，他不知道乔鲁诺的这股平静从何而来，但至少控制住了他。&lt;br&gt;
乔鲁诺对精神的控制力强得超乎想象，哪怕经受了严重的损伤，他依然能够建立起牢固的精神屏障，掌控自己的情感。只要他愿意，也许阿帕基永远也无法窥探到他在想什么。但他是个好的搭档，他从不对阿帕基严防死守，比如现在，阿帕基能够感受到属于乔鲁诺的一丝情绪波动。他顺着这股波动找到乔鲁诺，年轻的向导正坐在餐馆里等他。&lt;br&gt;
“你要吃点什么？”&lt;br&gt;
“随便。”&lt;br&gt;
他伸开的长腿撞到了乔鲁诺的，年轻人没有避开，小腿不经意地贴上来。他扫了一眼菜单，露出同情的表情：“似乎没有什么适合你的。”&lt;br&gt;
向导又翕动鼻翼：“你抽烟了？”&lt;br&gt;
“你闻得出来？”&lt;br&gt;
“虽然没有你们那么敏锐。”乔鲁诺说，“首先我也是战士。”&lt;br&gt;
他抬手叫来服务员，点了几个菜。&lt;br&gt;
阿帕基问：“你和里苏特谈了什么？”&lt;br&gt;
“详细地询问了关于外面的事。”乔鲁诺把笔记本推给他看，“上一次我出去时的路，前半段还能走，这会方便许多。”&lt;br&gt;
乔鲁诺记下了这半年多来的伤亡情况，每一个失踪或死亡的人的相关信息，用以判断他们将要面对的未知敌人的数量以及能力。他在老的地图上标出几条新的路线，是和里苏特讨论的结果。接下来他们还要继续将路线优化，制定好作战策略。&lt;br&gt;
阿帕基翻看时问：“之前那个哨兵呢？”&lt;br&gt;
他自觉问了一个不好的问题，乔鲁诺没有回答他，而是说：“吃完饭陪我在这里走走。”&lt;br&gt;
在塔里时他们就已经定下了大致的方案，现在所做的只是优化。乔鲁诺对这次任务似乎势在必得，尽管有了塔给的所有资料，仍然感到不足，辗转联系到了之前给他们提供过一点援助的编制外哨兵。&lt;br&gt;
他们在吃饭时制定计划，看起来很诡异，精神结合让他们能够自由地通过精神进行交流，缺点是他们偶尔会沉默地手舞足蹈，引起其他人的注意。据里苏特所说，之前他又遇到了一种新的魔物，根据他的判断，精神力等级在B级以上，至于能力他也不甚清楚。乔鲁诺特别把这个未知生物标注出来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
午餐结束后，短暂的白天结束，街道上的灯亮起来。&lt;br&gt;
乔鲁诺看向天空，巨大的屏蔽装置在空中留下浅色的痕迹，黑色的天空时不时被银色的微光划破。这里的人们仰仗着塔的屏蔽装置和驻扎在此的哨兵向导们生活。白天已变得如此短暂，恐怕再过不久，连这里也会陷入永夜。&lt;br&gt;
不久前他犯了一个错误。他问里苏特，假如再过几年，这里彻底失去光，他会离开这里吗？&lt;br&gt;
问出口后他就意识到这是个错误的问题。白发的男人说：很多人在离开这里，去往更靠近塔的地方。但是他会在这里，直到他死亡。他是唯一一座活着的墓碑。&lt;br&gt;
乔鲁诺十五岁的时候成为一名向导，接着塔里的人找到他，把他带离了原来的聚居区。十八岁时他遇见布加拉提，与他一起度过最快乐的两年。他确信自己在食堂里那匆匆一瞥中爱上了这名顶尖的哨兵，而不是因为结合。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;“我会亲手结束掉永夜。”&lt;br&gt;
乔鲁诺坐在布加拉提身上，只披了一件衬衣。他们刚刚做完一次，他的后穴还在抽动，身体变得松散慵懒。布加拉提枕着手，任由乔鲁诺在他胸口画着毫无意义的图案。&lt;br&gt;
“结束后你要做什么？”&lt;br&gt;
“我还没想好。”布加拉提抱住他，乔鲁诺因为痒而轻声笑起来，扭动着试图逃开，“你呢？”&lt;br&gt;
“去钓鱼吧。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
“屏蔽器。”阿帕基把小型装置拿出来装在车顶，“现在我打开来，你检查一下。”&lt;br&gt;
“这个没有问题。”乔鲁诺说，“所有的枪你都检查好了吗？”&lt;br&gt;
“后备箱里的那些已经检查过了。”&lt;br&gt;
阿帕基打开后车门，他们来之前把东西一股脑塞在了里面，加上准备的食物，现在不得不重新整理。乔鲁诺蹲在外面一一检查各种小型便携的精神波发射器与接收器，他检查完一个就顺手往车座上放进来一个，阿帕基在昏黄的车灯下收拾车座。&lt;br&gt;
车子是新的，几个月前，他们刚结合后拿到的车。那时他与乔鲁诺一起搬去了新的住所，他只带了一个包的行李，而年轻的向导没有从他的旧房子里带走任何东西。阿帕基“被迫”与他结合又与他同居，心中更多的是忿忿不平。乔鲁诺表现出足够的宽容与友好：他们分房睡，只要做一对合住的室友即可。&lt;br&gt;
他不逼迫阿帕基，但是会邀请他共进晚餐；在结束训练的午后严肃地同他谈论他们的不协调之处；让阿帕基帮忙打开他喜欢的音乐——而阿帕基也确实这么做了。诚实地讲，乔鲁诺是个好的室友，很快他又成为了好的床伴。而这恰好是阿帕基讨厌他的一点。&lt;br&gt;
乔鲁诺把所有的仪器都检查完毕，又检查了胎压和油量，确认完毕后他们才从这个仓库离开。阿帕基事先与守门的士兵打过招呼，明天一早，他会为他们开门。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
“早点睡。”&lt;br&gt;
阿帕基给乔鲁诺倒了一杯水，示意他服药。年轻人正在听音乐，他摘下耳机，这次不是烦人的爵士乐了，阿帕基把耳机收起来。&lt;br&gt;
他的褪黑素已吃到见底，乔鲁诺倒出一片含在嘴里，两颊鼓鼓的，没有把水咽下去。他看着阿帕基，哨兵问：“你有话要说吗？”&lt;br&gt;
“没有。”年轻人把药片吞下去杯子放好，躺到床上，又转过来，说，“等回来后再告诉你。”&lt;br&gt;
阿帕基能感受到乔鲁诺正在做一个混乱的梦，他的每一个呼吸都能轻而易举地影响到他。他转过来看着陷入迷梦中的年轻人，把他的眉心展平。他的梦比他本人要诚实得多，阿帕基感到一阵不安，这股悸动又很快平息下去，变得沉静而悠长。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
用光来判断时间的方法在这里失效，人们不得不时时刻刻依靠时钟生存。他们在清晨六点出发，路灯还未熄灭，守卫的士兵检查了他们的证件后为他们开了门。&lt;br&gt;
“祝你们好运。”&lt;br&gt;
他对他们行礼。这扇门送走了太多有去无回的人。&lt;br&gt;
乔鲁诺打开车顶的屏蔽器与感应器，车载屏幕上亮起光点。&lt;br&gt;
“帮我调整视觉。”&lt;br&gt;
外面比阿帕基想象得还要黑，他开得很慢，乔鲁诺引导他调节到合适的感光度，让他能在这黑暗中看清楚道路。道路与房屋都还存在着，只是二十几年来无人问津，腐朽得可怕。&lt;br&gt;
“这一段还比较安全，小型的生物我会破坏它们的精神屏障。”乔鲁诺说着，在地图上标出一个三角形，“这里我记得有个分岔口，往后就要小心了。”&lt;br&gt;
阿帕基点点头：“我需要听觉，这里靠近海，之后我也可以靠海浪声定位。”&lt;br&gt;
各种各样的低语传入阿帕基的脑子，非人类的语言在阿帕基脑海里窃窃私语。乔鲁诺在监控着他的大脑，为他建立起一个屏障，挡开那些黑暗生物的低吟。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
“是我向塔申请结合的。”&lt;br&gt;
车子在迷雾中急驶，阿帕基仿佛没有听到乔鲁诺的话似的，专心地开着车。他们已经看不见属于人类的灯火，孤独地向着黑暗的深处而去。&lt;br&gt;
谁都没有再说话，乔鲁诺搜寻着附近的每一个魔物，一一破坏它们的屏障，让它们陷入脑死亡。阿帕基则专注于他们的汽车附近，警惕每一只漏网之鱼。&lt;br&gt;
好一会儿，哨兵问：“然后呢？”&lt;br&gt;
“我想要快点拿到核心。”乔鲁诺说，“所以我向塔申请了与你进行结合。”&lt;br&gt;
“太迟了。”阿帕基踩下刹车，放慢车子的速度，他已经来到了乔鲁诺所说的岔路口，从现在开始一切都要小心，他甚至没有心神愤怒。阿帕基感到一丝痛苦，也许那是来自乔鲁诺的。&lt;br&gt;
“你没有必要告诉我。”&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“向右转。”&lt;br&gt;
阿帕基转向右边的道路，乔鲁诺说：“告知真相是义务。”&lt;br&gt;
“好的，我知道了。”&lt;br&gt;
阿帕基的心已经失去了弹性，他的怒火在半年前就已经消散殆尽，他不会再走进乔鲁诺的圈套了。&lt;br&gt;
“前面道路不通。”阿帕基把车停下来，结束掉令人紧张的尴尬。&lt;br&gt;
倒塌的房屋堵住了去路，乔鲁诺打着灯去前面探查了一番，不远处有未知的生物在徘徊，阿帕基站在他身后，仔细地辨听着它们游走的声音。&lt;br&gt;
“这里原来是住宅区，”乔鲁诺把手电筒举起来，光正好打在魔物身上。他们四目相对，阿帕基干脆利落地举起枪将它击毙，手电的光又转到附近破败的房屋上，“倒了不少，看来只能换一条路了。”&lt;br&gt;
“你对这里很熟？”&lt;br&gt;
“布加拉提原来住在这里。”&lt;br&gt;
阿帕基在心里骂了一声。他们回到车上，乔鲁诺在地图上划出一条新的路线，示意阿帕基掉头。&lt;br&gt;
“那一片会比较难走。”乔鲁诺说。&lt;br&gt;
他们重新回到岔路口，这一边的路狭窄而且魔物更多。乔鲁诺能感受到不同级别的精神波，对他来说还算不上一点小麻烦，但对阿帕基来说可能就比较头疼了，芬里尔的尸骨发出轻声呜咽，乔鲁诺又打开一个屏蔽器，好让那些小型魔物离得远些。&lt;br&gt;
阿帕基放慢车速，到晚上时他们才走过了预定路线的不到二分之一。他们在一栋看起来还算是能住人的房子前停下来，房子里面积了厚厚的灰尘，乔鲁诺的脚碰到沙发时沙发就化成了灰。里面实在没办法住人，他们只好绕到后院去。&lt;br&gt;
人类离去的荒原，生活都回归原始。他们在后院升起一个小型篝火，火在这种黑暗里是刺眼的存在，敌人能顺着火光找到他们。这户人家的后院搭着一个棚，为他们提供些许庇护。食物是难吃的罐头，阿帕基已经习惯了这种味道，显然乔鲁诺对此兴趣缺缺，他站起来去检查屏蔽器，为了安全度过这一个晚上，他们放了一圈屏蔽器，撑起一个小型屏障把他们包围在内。&lt;br&gt;
“我来守上半夜，”阿帕基把罐头扔掉，铺开睡袋。乔鲁诺又出现在他的荒原里，阿帕基说，“今天就算了。”&lt;br&gt;
“不，我只是觉得有些诡异。”&lt;br&gt;
“有高等级的？”&lt;br&gt;
“暂时还没有超过B级的。”&lt;br&gt;
“那么这些屏蔽器足够了。”&lt;br&gt;
乔鲁诺又去检查了油箱，才躺到睡袋里。把自己暴露在敌人的世界里多少令人不安，阿帕基背对着乔鲁诺，看向黑暗中，他能看到远处游荡的畸形生物，因为屏蔽器的干扰，它们找不着他们。&lt;br&gt;
气温开始降低，阿帕基坐得离篝火近了些，科技与原始并存的滑稽画面让他发笑。他往火堆里添加木头，木柴燃烧发出噼啪声，年轻人翻了个身，阿帕基才发现他竟然还没有睡着。&lt;br&gt;
乔鲁诺的睡眠变得很差，至少这几个月来是如此。安眠药不是长久之计，他只好退而求其次求助于褪黑素，希望能有些效果。阿帕基想起来他今天没有吃，于是起身去车里拿药。&lt;br&gt;
塔要求阿帕基密切关注乔鲁诺的起居生活，他们担心失去他。阿帕基自然地承担起了乔鲁诺的监护人的角色，他们结合后，乔鲁诺的药物都由他管理。这几乎形成了肌肉记忆，阿帕基知道什么时候乔鲁诺要吃哪一种药，无穷无尽的药。谁都不能失去乔鲁诺。&lt;br&gt;
乔鲁诺在哭。躲在睡袋里，啜泣声被压到最低，心脏因为缺少氧气而快速地跳动。他的哭声在阿帕基耳朵里爆炸开来，银发的哨兵站在旁边，不动声响地等上好几分钟，等到他想乔鲁诺也许就要窒息而亡了。他的心在抽痛，浓烈的悲伤侵蚀了他，阿帕基知道他想起了布加拉提，还有别的什么。很快乔鲁诺又安静下来，收拾好情绪，阿帕基没有把褪黑素给他。过了会儿，他悄悄地把睡袋打开一条缝，乔鲁诺已经枕在那一滩湿濡中熟睡了。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;“最近没有做梦。”乔鲁诺坐在心理医生面前，他讲话很慢，每一个小句都要讲上好久，声音也变得更虚浮，“有一点头痛。”&lt;br&gt;
“我感觉到这里，被拉开了一条拉链，”他缓慢地用手在胸口比了一个拉开拉链的动作，“它无法弥合了。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
阿帕基比预定的晚了半小时叫醒乔鲁诺，他坐在篝火旁发呆。几个月前，他遇到从诊室出来的乔鲁诺时，还不知道自己被叫过去是为了与他结合。他的上司们只下达命令，告诉他们应该做这个还是那个。这个任务——或者说命令来得如此突然，不给阿帕基任何喘息思考的余地。他感到自己被冒犯，但对面的人丝毫不为所动，只是说事态紧急。&lt;br&gt;
事态紧急，永远是事态紧急。阿帕基颇为恼火，问：“那乔巴拿呢？”&lt;br&gt;
“他没有意见。”指导员又补充道，“可以是暂时性的，不要进行深层的结合，这样等到这次任务结束可以申请断开，回归到各自的生活。”&lt;br&gt;
“我有拒绝的权力吗？”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;i&gt;乔鲁诺被连夜送回塔里。阿帕基那时候还不知道发生了什么，消息经过不同的人的嘴传到他耳中：布加拉提牺牲了。&lt;br&gt;
据说他在死之前强行切断了链接，将伤害尽量减少到最小。乔鲁诺忍着失去半身的痛苦，一直走回到靠近聚居区的地方，最终倒在了离出入口不远的地方。&lt;br&gt;
阿帕基敲开乔鲁诺的病房时他的状况已好了许多，身上的管子被撤掉大半，输液暂时停止，他闭着眼，兴许是睡着了。他的脸苍白得几近透明，金色的头发也失去了往日的光彩。&lt;br&gt;
“阿帕基。”&lt;br&gt;
乔鲁诺没有睁眼，他钻进了他的大脑里。哨兵皱起眉头，选择用声音与乔鲁诺交流。&lt;br&gt;
“布加拉提呢？”&lt;br&gt;
“我不知道。”乔鲁诺从他的大脑里消失了，他勉力睁开眼，嘴唇像是在刀尖上起舞，“我感受不到他了。”&lt;br&gt;
阿帕基看着他，许久，竟然笑了。他一直以为，明明他才是爱布加拉提的那一个，但是消息传来时，他只是呆呆地坐在寝室里，甚至没有感受到多少心痛。真正受伤的是乔鲁诺。他的大脑受到了不可逆的损伤，也许会影响到他接下来的工作。阿帕基不知道丧失爱人是一种怎样的苦痛，有的人痛到住在病房里靠呼吸机活着，有的人仍好端端地游走在这个世界上，吃饭、睡觉。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
第二天的道路变得更加艰难，越是远离人类聚居区的地方魔物就越多，有些阿帕基没见过，他看到黑暗里那些模样畸形的魔物后胃部一紧。乔鲁诺已经很少同他讲话，他得专心地撑起屏障。&lt;br&gt;
中午时，他们停下来稍作休息，阿帕基在射杀几只隐藏在狭缝中的小型生物后，停下来仔细辨听了一会儿，说：“我听到了海浪声。”&lt;br&gt;
“我们可能快到了。”&lt;br&gt;
乔鲁诺在附近打转，阿帕基问：“怎么了？”&lt;br&gt;
“我觉得不太对劲。”他皱起眉，“虽然没有感受到高威胁的生物，但是很奇怪。”&lt;br&gt;
“休息一会儿。”&lt;br&gt;
他们的任务是寻找核心。没有人真正见过“核心”，它也许只是路边一块普通的石头，但他们需要它来启动机器。事情就是这么荒谬，有一天黑暗像水那样倾倒下来，无数的人失去家园，幸存者们追随着仅存的光去往中心地区。少部分“被选中的人”会成为哨兵或是向导，他们中的一部分会进入塔，接受正规的训练。事实是，塔训练他们成为战士，而他们现在做着矿工的工作。为了一块谁都不知道是什么东西的核心，他们失去了一位顶尖的哨兵。&lt;br&gt;
阿帕基就着海浪声睡觉，他很多年没听到过这种声音，海水拍打沙滩的沙沙声让他疲惫的身子放松下来，他靠在车上进入一个浅眠。&lt;br&gt;
“阿帕基，醒醒。”&lt;br&gt;
“喂，这是怎么回事啊？”&lt;br&gt;
天亮了。&lt;br&gt;
久违的光笼罩了这片土地，乔鲁诺抬手遮住眼睛，他的双眼一时间难以适应亮光，痛得几乎要流泪。&lt;br&gt;
“你看得见吗？”&lt;br&gt;
“我看不见了，太亮了。”阿帕基闭着眼，“这是怎么回事？”&lt;br&gt;
“我不知道，应该是幻觉。”&lt;br&gt;
乔鲁诺慢慢地睁开眼，四周仍是荒原，阿帕基痛得泪流满面，乔鲁诺只好撕了一块黑布替他蒙上。&lt;br&gt;
“资料上没提到有会制造幻觉的。”阿帕基说。&lt;br&gt;
“但是奇怪的是，我并没有感受到任何具有高威胁性的精神波。”&lt;br&gt;
“现在怎么办？”&lt;br&gt;
“只能慢慢找突破口。”&lt;br&gt;
在清醒的时候陷入幻觉是乔鲁诺的失误，他猜他一路上感受到的违和感正来自于此：前方有什么在潜伏着，等待他们的到来。&lt;br&gt;
他把阿帕基的视觉能力降到了最低，好让他适应这片无尽的光。等在此处也是坐以待毙，乔鲁诺去启动车子，路上已见不到那些可怕生物的身影，他想在这里转转，或许能找到幻境世界的尽头。&lt;br&gt;
暂时性失去视觉后，听力变得更加敏锐，阿帕基听到了海浪，就在他耳边。乔鲁诺把车子停下来，他的心脏开始异常地跳动起来。阿帕基问：“怎么了？”&lt;br&gt;
“是布加拉提。”&lt;br&gt;
他们死寂地坐在车内，直到黑发青年走过来，敲了敲阿帕基那边的车窗，问：“乔鲁诺，雷欧，你们怎么在这里？”&lt;br&gt;
他们能感受到彼此在颤抖，但谁都无法开口。最终，乔鲁诺放下车窗，说：“我们……迷路了。”&lt;br&gt;
“那来我这里坐坐吧？”&lt;br&gt;
阿帕基转向乔鲁诺，他看不见他，但是在等待他的回应。年轻人迟疑了一分钟，打开车门。&lt;br&gt;
乔鲁诺扶着阿帕基，布加拉提走在前面，脚步轻快。&lt;br&gt;
“你们怎么会在这里迷路？”青年问，“雷欧怎么了？”&lt;br&gt;
“光照太强，他的眼睛暂时还看不了东西。”&lt;br&gt;
“那真是遗憾，这里的海很漂亮。我还想等你们放假的时候请你们过来呢。”&lt;br&gt;
阿帕基问：“这是在哪？”&lt;br&gt;
“我在海边的老家。”布加拉提颇为惊讶，“我没同你说过吗？”&lt;br&gt;
“我忘记了。”&lt;br&gt;
“我父亲把这栋房子留给了我，可惜之前一直在塔里服役，我也没有时间过来。”布加拉提为他们开门，拉上窗帘，好让阿帕基的眼睛舒服些。“这样好些吗？”&lt;br&gt;
“嗯。”乔鲁诺已经将他的视觉能力降到了最低，他的眼睛还在痛，但已经能看些东西了。他把布条摘了，看到布加拉提模糊的身影，同往常那样穿着黑白衬衫，古怪的金属发卡夹在头发的两侧。&lt;br&gt;
“能看得见吗？”&lt;br&gt;
“可以，不过不是很清晰。”&lt;br&gt;
布加拉提为他们倒茶。乔鲁诺注意到那是阿帕基喜欢的红茶，他则喜欢咖啡多过喜欢茶，所以和乔鲁诺在一起后，布加拉提也开始养成喝咖啡的习惯。乔鲁诺问：“有咖啡吗？”&lt;br&gt;
阿帕基哼了一声，布加拉提抱歉地笑笑：“我没想到你们会来，还没有买咖啡。”&lt;br&gt;
“没关系，我也喜欢喝茶。”乔鲁诺淡淡地说。&lt;br&gt;
阿帕基的视力逐渐恢复到正常的状态，他急切地想要看看这里，乔鲁诺没有拦住他，告诉布加拉提说他想去海边走走，离开了这栋房子。&lt;br&gt;
他脱掉鞋袜在海边走。布加拉提身上有很多他不知道的事，不提起过去的事是他们心照不宣的约定，这些关于他的过去的小秘密或许阿帕基知晓，并在这个幻境中成为现实。&lt;br&gt;
在见到布加拉提的那一刻，他破碎的心再一次绽放出细小的裂痕，他想阿帕基也是，他能感受到来自阿帕基的惊喜与伤痛。也许那个未见身影的敌人正是从这些裂缝中钻出来，编织了一个教人忍不住永远沉沦下去的美好梦境。&lt;br&gt;
乔鲁诺没有第一时间提醒阿帕基，谁都需要这样的一个时刻。他绕着布加拉提的家转了两圈，试图找到更多的证据。直到海面变得橙红，他才慢吞吞地回去。&lt;br&gt;
布加拉提做好了饭，正在和阿帕基聊天。乔鲁诺仔细地检查每一道菜，阿帕基问：“怎么了？”&lt;br&gt;
“有苹果派。”布加拉提狐疑地看着他们，阿帕基停下了话头，两个人正不出声地交流着。“布加拉提不吃苹果派。”&lt;br&gt;
“但是你吃，他为你做的。”阿帕基从芬里尔身上下来，径直走向属于乔鲁诺的森林，“你发现哪里不对劲了吗？”&lt;br&gt;
“我想，这可能是你的幻境，你把我带进来了。”&lt;br&gt;
阿帕基顿住了。&lt;br&gt;
“要怎么做？”&lt;br&gt;
“我不知道。”乔鲁诺看着他，“打破它，从梦里醒来。这是你的梦。”&lt;br&gt;
“……过了今晚。”阿帕基闭上眼，几乎是在哀求，“过了今晚。”&lt;br&gt;
他们从这个不和谐的小插曲中回过神来，布加拉提以为乔鲁诺与阿帕基仍然关系不合，晚餐时一直努力活跃气氛，当听阿帕基主动提出与乔鲁诺拼一间房睡时还有些震惊。&lt;br&gt;
布加拉提借给他们自己的衣服，乔鲁诺挑了一件蓝色的，阿帕基说：“我以为你更喜欢蓝色的。”&lt;br&gt;
“它就是蓝色的。”&lt;br&gt;
“它是紫色的。”阿帕基猛地站起来，“今天布加拉提穿的衬衫是什么颜色的？”&lt;br&gt;
“蓝黑。”乔鲁诺说，“你看到的呢？”&lt;br&gt;
“黑白。”&lt;br&gt;
“……我们看到的不是同一个布加拉提。”&lt;br&gt;
“怎样才能醒来？杀死他吗？”&lt;br&gt;
“我不知道，阿帕基。”&lt;br&gt;
乔鲁诺的脸忽然变得遥远。阿帕基跌回床上，芬里尔发出阵阵悲鸣，他们身边的景象开始扭曲，乔鲁诺知道阿帕基已经找到了方法。不是杀死布加拉提，而是杀死自己。&lt;br&gt;
乔鲁诺感到白色的荒原在震颤，芬里尔的尸骨在无风的荒原战栗着，轰然倒下。他随着中空腐朽的骸骨一起倒在自己的荒原里，流沙卷着他往下坠，阿帕基拼命地挣扎着想要爬出来，但只是徒劳，他的指尖也最终被流沙吞没。&lt;br&gt;
“救我，他妈的，乔鲁诺，拉我一下！”&lt;br&gt;
阿帕基睁大了眼，乔鲁诺就站在他的眼前，他们仿佛隔着一层透明玻璃，乔鲁诺跪下来正说着什么，但他的声音变得模糊不清，面庞越来越淡。等待多时的风暴终于来袭，阿帕基被流沙拖着不断地掉下去，再也看不见乔鲁诺的脸，只留一丝恐惧浅浅地牵着他们。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他听到一声叹息。阿帕基躺在冰凉的土地上，刺眼的光已经消失，一切又归于黑暗。他不确定自己是否从幻觉中走出来了，这是现实还是另一层幻觉？心中的恐惧在这片黑夜里浓重起来。阿帕基叫着乔鲁诺的名字，希望能得到一点来自他的回应。&lt;br&gt;
他们谁都无法失去对方。他心中那一点对乔鲁诺的恨早已经消失殆尽，早在结合成功的那一刻起结局就已经定下，他讨厌乔鲁诺，但是精神结合让他慢慢地爱上了金发的向导。布加拉提和乔鲁诺也是如此吗？阿帕基一边奔跑一边想着。&lt;br&gt;
他停下时听到了海浪声，如此清晰可闻。乔鲁诺就倒在那里，双眼紧闭，似乎还在刚才的幻觉中。阿帕基试图通过精神链接唤醒他，但是乔鲁诺完全屏蔽了他，他只能站在虚无面前等待乔鲁诺自己从那个梦中醒来。&lt;br&gt;
“阿帕基。”&lt;br&gt;
乔鲁诺的森林开始成长，绿色越过界限，直到结合成一片绿洲。&lt;br&gt;
“那个梦也是你的。”阿帕基说。&lt;br&gt;
乔鲁诺点点头。&lt;br&gt;
“我醒来了。”&lt;br&gt;
“找到敌人了吗？”&lt;br&gt;
乔鲁诺闭上眼，集中注意力搜寻着不同寻常的精神压：“十点方向，八百米。”&lt;br&gt;
“我需要再靠近一点。”乔鲁诺说。&lt;br&gt;
阿帕基寻了一处适合狙击的高地，第一枪没有打中要害，但让阿帕基大致判断出它所处的位置。它被隐藏的精神波被诱发出来，四周那些小型生物因为难以承受这股压力而死去。乔鲁诺打开了他们携带的所有屏蔽器，以减缓对方的精神攻击。&lt;br&gt;
“这至少是个A级以上。”&lt;br&gt;
阿帕基痛得手在颤抖，握不稳枪。树木适时地郁郁葱葱地长起来，疼痛感逐渐弱下去。&lt;br&gt;
“往左三十密位。”乔鲁诺低头看着电子屏，光点在缓慢地靠近他们，“体型大但是行动迟缓，让它靠近就不好了，也许得用炸药。”&lt;br&gt;
对方的精神攻击不弱反增，疼痛蔓延到他的全身，阿帕基只能忍着，屏住呼吸。&lt;br&gt;
“它好像在护住什么东西。往下十五密位。”&lt;br&gt;
“我看到它了。”阿帕基说，它巨大而不成型的身体几乎是一路碾压过来，把周围的小生物都卷入体内，“等等，好像有别的东西。”&lt;br&gt;
白色的光点在那团漆黑中移动着，最终停留在某个地方。阿帕基瞄准那里射击，在一阵密集的尖啸中，庞然大物停下了它的脚步。阿帕基换上特制的阻隔弹，又补上好几枪。&lt;br&gt;
“是独角兽。”阿帕基说，“是布加拉提。”&lt;br&gt;
乔鲁诺站起来，丢下监控器，朝着那里跑去。&lt;br&gt;
独角兽低下头，用吻部蹭着他的手，引导他向前走。它走进黑黢黢的血水中，乔鲁诺顾不上酸水的腐蚀性，捡起独角兽面前的矿石块。&lt;br&gt;
这就是他们要找的核心，漆黑，凹凸不平，还沾着令人作呕的酸液。&lt;br&gt;
独角兽发出一声响亮的啼鸣，它靠在乔鲁诺身边，身体逐渐透明，最终消失不见。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|茸布特里/圆舞曲</title>
        <link>http://localhost:1313/p/waltz/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:01:49 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/waltz/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸布特里/圆舞曲" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;准确地来说是茸→布←特里
&lt;li&gt;茸与特里微妙地互相伤害&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;h1 id=&#34;font-color417d7a圆舞曲fontbr&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;圆舞曲&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;闪亮的轿车在高档酒店门口停下，乔鲁诺打开后座车门，接过特里休的手。粉发的女人穿着露背的黑色晚礼裙，外面披着一件皮草，穿着低调，却抢走了所有人的目光。她挽着乔鲁诺的手一同走入宴会厅，眼尖的人发现教父手上的戒指与乌纳小姐脖子上的项链是同一款式。&lt;br&gt;
最初的觥筹交错过去后，舞曲响起，特里休放下酒杯，与乔鲁诺一同进入舞池。&lt;br&gt;
特里休受乔鲁诺的邀请与他一同出席此次宴会，与往常每一次一样，他们作为对方的伴侣适时出现。&lt;br&gt;
舞池里的人逐渐多起来，特里休凑近乔鲁诺，问：&lt;br&gt;
“你有看到花边新闻吗？他们都说乌纳小姐会嫁给现任的教父。”&lt;br&gt;
“他们还说教父与明星小姐是青梅竹马，从中学时代起就是好朋友。”&lt;br&gt;
“你果然看到了。”&lt;br&gt;
“怎么样？”&lt;br&gt;
“嗯？他们的猜测？”&lt;br&gt;
“要是乌纳小姐愿意嫁给我，明天我就去订戒指。”&lt;br&gt;
“你真敷衍，乔鲁诺。我还以为你会说，让我们就这样，直到五十岁再结婚。”&lt;br&gt;
“好主意。然后人们对此众说纷纭，他们会说，‘娱乐圈多栖天后与她背后的男人——那不勒斯的教父在经历了长达三十几年的漫长恋爱后终于步入婚姻殿堂’。”&lt;br&gt;
“他们还会猜测为何这一对人没有子嗣，‘热情’又该何去何从。”&lt;br&gt;
特里休转了一圈，脖子上的项链随着她的舞步晃动着。&lt;br&gt;
“说真的，教父是个高危职业。”&lt;br&gt;
“你还没有到我父亲曾经的年纪。”&lt;br&gt;
“不要诅咒我。”&lt;br&gt;
“其实还有另一种可能，乔鲁诺。比如我突然宣布嫁给教父的副手、神枪手、鹰眼——盖多·米斯达。”&lt;br&gt;
“虽然这个想法会令大众大吃一惊，不过我得友情提醒你，如果你要这样做就要抓紧了，盖多快要订婚了。”&lt;br&gt;
“什么？他都没有告诉我！”&lt;br&gt;
“那是因为之前你一直在外巡回演出。”&lt;br&gt;
“你也没有告诉我。”&lt;br&gt;
“我很忙。”&lt;br&gt;
“瞧瞧，乔鲁诺，这样一对人竟然要结婚。”&lt;br&gt;
乔鲁诺轻声笑起来：“这不失为一个好方案，毕竟婚姻的本质是交换。”&lt;br&gt;
“嫁给你的人真惨。”&lt;br&gt;
“你在说你自己吗？”&lt;br&gt;
“我还没有答应。”&lt;br&gt;
乔鲁诺扶住特里休，让她完成一个完美的重倾斜，他在上俯视特里休，露出一个冷淡的微笑。&lt;br&gt;
“按照常理，你会娶某个什么大亨的女儿为妻，资源共享，没准还会抢走他的生意。”&lt;br&gt;
“确实。有时候，特里休，我觉得你更适合做我的秘书，而不是当一位明星。”&lt;br&gt;
“但那样会失去很多乐趣。”&lt;br&gt;
“比如放任那些‘当红女星疑似为教父情妇，凭借他的资源成为娱乐圈如今最炙手可热的人物’的流言不管。”&lt;br&gt;
“炙手可热是一个贬义词。”&lt;br&gt;
乔鲁诺挑起眉。&lt;br&gt;
“而且，在你还是一个黑色蘑菇头时，我已经是学校的校花了，好吗？”&lt;br&gt;
“你说得对。”&lt;br&gt;
他们从舞池下来，有人来与乔鲁诺敬酒，特里休先行离开。她走出宴会厅，靠在阳台的栏杆上。她本想抽烟，但手虚晃了一个动作才想起她没有带烟。这个坏习惯说不准是乔鲁诺带给她的还是她带给乔鲁诺的，他们影响彼此太多。外界的看法是正确的：他们总在一起，过于亲密。&lt;br&gt;
共同的坏心眼让他们对此反应默契，没有人率先出来打破谣言，甚至对此乐在其中，他们叫设计师为他们设计相同款式的饰品，共同出席舞会、派对，比比谁了解到的花边新闻更多，像是一对顽劣的好玩伴。&lt;br&gt;
“夜景如何？”&lt;br&gt;
“谈完生意了？”特里休接过乔鲁诺递过来的高脚杯，“让我猜猜老头对你说了什么——”&lt;br&gt;
“一个不幸的话题。”&lt;br&gt;
“哈。那么你怎么回答他的？”&lt;br&gt;
“我说我已有所爱之人。”&lt;br&gt;
“又是一颗破碎的少女之心。”&lt;br&gt;
青年放下酒杯，双手插在口袋里眺望夜景。良久，他故作惋惜地叹气，说：&lt;br&gt;
“娱乐圈真是个坏地方。”&lt;br&gt;
“教父也不是好职业。”&lt;br&gt;
他们在夜色中笑起来。&lt;br&gt;
“但你是个前所未有的好舞伴——还要再去跳一曲吗？”&lt;br&gt;
“我们第一次跳舞是中学的毕业典礼。”&lt;br&gt;
“你当时告诉我你想邀请别人来跳舞，这很大胆，特里休。”&lt;br&gt;
“总之，你是那个幸运儿。”&lt;br&gt;
“你也是。”&lt;br&gt;
“谢谢。”&lt;br&gt;
“说真的，迪亚波罗虽然难以被称为一位父亲——”&lt;br&gt;
“但他至少继承给我这张好脸。”&lt;br&gt;
“还有好脑子。”&lt;br&gt;
“可惜他没有上过几年学。”&lt;br&gt;
“所以给了我机会。”&lt;br&gt;
“让你抢走他的一切。谢谢你，乔鲁诺。”&lt;br&gt;
旁人只见到他们笑起来，在灯光下熠熠生辉。&lt;br&gt;
“跳舞是项体力活。”&lt;br&gt;
“你还能连着在台上跳两个小时。”&lt;br&gt;
“那是工作，有钱赚，而且不用社交，现在是无偿，还要浪费精力于无用的社交——你没看到有些小姐的眼神就要把我杀了。”&lt;br&gt;
“她们都没有你漂亮，至于补偿嘛，我可以请你吃顿夜宵。”&lt;br&gt;
特里休穿上皮草披肩，跟在乔鲁诺身边，与其他女人们疏离地交谈几句，等到乔鲁诺终于从这些人中脱身，宴会厅的人已经散去大半。&lt;br&gt;
他们坐到车上，特里休问：“去我家吗？”&lt;br&gt;
特里休租新买了一个独栋别墅，因为前一年几乎一直在外巡回演出，实际上她并没有在此居住过几回。&lt;br&gt;
司机把他们送到门口，特里休打开门，乔鲁诺说：“好冷。”&lt;br&gt;
“很久没人住了。”&lt;br&gt;
女主人打开灯，餐桌上乱糟糟地放着各种各样的报纸，还有许多袋子和未拆开的快递。特里休换了身衣服回来，把它们都扔到沙发上，说：“你的夜宵呢？”&lt;br&gt;
乔鲁诺打开冰箱：“没有什么食材，你有什么想吃的？”&lt;br&gt;
“墨鱼面。”&lt;br&gt;
乔鲁诺看了她一眼，特里休离开餐桌，蹲在沙发旁拆快递。&lt;br&gt;
教父脱掉西装外套，从冰箱里拿出仅有的几样食材，在厨房里忙碌起来。他做得粗糙，不一会儿就关火把餐盘拿出来。&lt;br&gt;
“虽然在外面表演的时候总可以吃不同的外卖和盒饭，但我还是喜欢自己开火。”&lt;br&gt;
“你是在让别人做给你吃。”&lt;br&gt;
“因为你更擅长这个，从小就是。”&lt;br&gt;
“我只会做点家常果腹的菜罢了。”&lt;br&gt;
“味道不错，至少中学那会儿妈妈总是夸你比我多。”&lt;br&gt;
“我可以教你做墨鱼面。”&lt;br&gt;
“哦没关系，我不太在家里吃饭。”&lt;br&gt;
“我记得你最喜欢吃的是酸味沙拉和蟹肉，总是要拌在一起吃。”&lt;br&gt;
“那是小时候，现在我没有什么偏好。”特里休站起来收拾餐盘，“我并不擅长做饭，没有成为其他人眼里‘合格的女人’的样子，所以对食物我也不再挑剔。哦，之前还有邀请我参加一档美食节目的，简直是灾难。老实讲我根本不会做什么菜，我们中最擅长的明明是——”&lt;br&gt;
“阿帕基。”&lt;br&gt;
水声盖过乔鲁诺的声音，他走到厨房内。&lt;br&gt;
“是吗，我没尝过几次他的手艺，真是可惜。以前我只喝Perrier，披萨上面要放牛肚菌，面上得撒松露，因为我妈妈买不起这些东西，不过她总是会给你留一个布丁，她亲手做的。”&lt;br&gt;
“后来我就再也没吃过这么好吃的布丁。”&lt;br&gt;
“有一回妈妈做好了布丁，但是你没有来。”&lt;br&gt;
特里休把盘子放到碗柜里，乔鲁诺问：“抽烟吗？最后两支雪茄。”&lt;br&gt;
他给特里休点上烟。&lt;br&gt;
“我没想到我的父亲居然是迪亚波罗。”&lt;br&gt;
“他抛弃了你们，做父亲总是比做母亲容易。”&lt;br&gt;
“不，我想，他或许认为我们和路边的落叶没有什么差别。倒是你，乔鲁诺，你竟然旷课加入了黑帮，我被陌生人带走后居然能遇到你！”&lt;br&gt;
“这是我从小的梦想。”&lt;br&gt;
“独特的梦想。‘不被原则束缚’，我之前接受一家杂志采访时如是说。我总想起你。”&lt;br&gt;
“‘同时我们势必会失去一些珍宝（precious ones）’，有孩子把你的话当做座右铭。”&lt;br&gt;
“我也是实话实说。”&lt;br&gt;
“明天有什么计划？”&lt;br&gt;
“没有计划，睡到中午，看会儿书，什么的。接下来一段时间我的档期空了出来。”&lt;br&gt;
“挺好的，借我住几天，这儿。”&lt;br&gt;
“会有好些记者。”&lt;br&gt;
“我保证早上不会吵醒你，还能给你做墨鱼面和锅烧牛肚菌扇贝。”&lt;br&gt;
“你真残忍，乔鲁诺。”&lt;br&gt;
“你‘攻击’了我一整个晚上。”&lt;br&gt;
“那是因为你也是。”&lt;br&gt;
“两败俱伤不是什么好的结尾。”&lt;br&gt;
“只是醒酒而已。”&lt;br&gt;
“我一直很清醒，你也是。”&lt;br&gt;
“这就是你对我摊牌的原因吗？我很早就知道——”&lt;br&gt;
“他是我生命的一个起点——”&lt;br&gt;
“也是我的。”&lt;br&gt;
一时间无人开口，只留下雪茄的两点星火在黑暗中明灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|茸莓/蛛丝</title>
        <link>http://localhost:1313/p/spidersilk/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 23:57:19 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/spidersilk/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸莓/蛛丝" /&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;&lt;del&gt;还是小女孩时写的（不是）&lt;/del&gt;，旧文存档&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;font-color417d7a蛛丝font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;蛛丝&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;他的烟抽完了。福葛去便利店买烟，要最便宜的，他说。他扔出几枚硬币，看店的人甩给他一包烟，扭头继续看电视。&lt;br&gt;
他把那包烟放到口袋里，却不抽它。他的手放在新的烟盒上，指腹摩挲着纸盒光滑的表面，心里那股阴云笼罩的焦躁便静悄悄地散去。&lt;br&gt;
福葛开始回忆自己从何时开始染上了抽烟的习惯。他不喜欢抽烟，现在也是。一包烟他可以抽很久，有时候只是拿出来点上，吸一口，慢慢吐出一个烟圈，灰蒙蒙的烟笼罩着他的脸，像是织成了一块布蒙住了他的眼。看不见了，他就掐灭烟。他需要它在那里，他一摸口袋就能感觉到方盒子的存在，走路的时候会硌到他的腿，尖角戳在他的大腿上。&lt;br&gt;
他不喜欢抽烟。福葛终于想起来，他遇到乔鲁诺之后开始抽烟。要最劣质的，呛人的，只吸上一口就扔掉。像乔鲁诺·乔巴拿那样。&lt;br&gt;
他是那支劣质的烟，在一个破烂的工厂出生，没有做质检就草草出厂，接着就开始他失败的一生。&lt;br&gt;
在乔鲁诺他们回来前，福葛离开那不勒斯，没有目的地，只想到要离开那不勒斯。他买了一张票，由南向北。&lt;br&gt;
他告诉自己，潘纳科特，你不会死掉，找份工作，赚点钱。他换上黑色西装，打好领结，去各个公司应聘，像每一个正常大学毕业生那样。他很聪明，有一颗智商高达152的大脑。他能学会复杂的代数，能够写出优美的代码，他说，只要他学习一段时间，他就能做到，不比其他人差。他十六岁，大学肄业，带着一份殴打教授的前科离开大学。没有人要他。&lt;br&gt;
他开始在一些不需要简历的酒吧、餐馆寻找出路。他说，他十八岁，高中毕业。他找到一份工作，内容是洗盘子，不需要动脑子，只要有体力。他把自己塞在肮脏的后厨，这里的人年纪比他大一倍，沾着洗不掉的油，管事不在时，偷吃一个客人不要的鸡翅或是一只炸虾。他年轻，当过黑帮，打过架，体力很好。他不说话，整天和这些油污的盘子作斗争：泡在水里，倒上洗洁精，擦一遍，冲干净，再倒上洗洁精，洗第二遍，放到旁边的篮子里叠好，等待下一波碗。他的手泡在水里，每一个指尖都发皱，像是一个年过百岁的将死之人的额头，层层叠叠。有好几次，他看着自己的双手，以为自己已经一百十六岁，身子入土，等待一个人给他盖上棺盖。他开始怕水，透明冰凉的液体把他泡涨，稀释掉。&lt;br&gt;
他只干了不到两个星期，接着那些盘子像他的生活一样开始碎掉。我不是故意的，福葛想。第一次，他只是没抓稳，盘子从他手里漏下去，摔碎了，他已经洗了一整天。经理扣掉他一天的薪水，为了这个破盘子。他今天干了接近法定时长的活，双腿站得僵硬，却分文未得。福葛在其他人同情与嘲笑的眼神中殴打了经理，离开这个狭小的后厨。&lt;br&gt;
他又开始找下一份工作，这对他来说很难。他在这些不入流的地方来回流连，干收银的活，穿着一件可笑的蓝色制服。扫一下条形码，同事说，按一下这里，抽屉就会打开，收钱、找零、装袋，很简单，福葛。来，现在你来试一下。他接过扫描仪，扫条形码。同事说，要有礼貌，福葛。他的第二份工作毁于一场和某个顾客的争吵，福葛扔掉这件让他难堪的制服，没有收到这一天的工钱。&lt;br&gt;
他在漂流，离开那不勒斯后，他在罗马呆过一阵子，接着往北，在佛罗伦萨只呆了短短的两个月，然后来到威尼斯，最终停在米兰。&lt;br&gt;
福葛二十一岁，在这些低贱的工作中轮转，搞砸，被辞职，接着找下一份。他在酒吧弹钢琴，给他钱，告诉他曲目，他就能弹。他讨厌这份工作，让他想起还在福葛家的那些日子，他总是被叫出来，“潘尼，给大家弹一首。”很好，潘纳科特，你只是做回那只猴子，给大家表演一首。没什么，这是份工作，它会给你钱，让你付得起房租。&lt;br&gt;
有一天他坐在钢琴前，发现自己再也不会弹琴。他看着八十八个黑白键想：它是什么？他的手放上去，按下一个音，头脑却一片空白。客人问：“你会不会弹？”&lt;br&gt;
他如梦初醒，站起来说：“我不会。”&lt;br&gt;
他搞砸了。他二十一岁，他的人生是不断失败的人生。&lt;br&gt;
他又开始做咖啡师，很简单，他告诉自己，学会拉花，不过是画一颗爱心，有什么难的？画一颗爱心，把咖啡端给客人，就这样。&lt;br&gt;
他开始做清醒梦，梦到自己十六岁，乔鲁诺·乔巴拿入队第一天，他和纳兰迦在打闹，闹得狠了点，这个年轻人被惊在原地。他当时还是个黑帮，认为自己的队长能够成为干部，运气好说不定还能成为BOSS。接着他醒了，看到自己空无一物的天花板。他开始觉得这是一场游戏，有一个按钮让他存档、读档。他想不通的是，为什么明明他作出了最正确、理性的选择，结果是他错了。他在那条船之后不停地失败，洗碗摔碎好几个碗，和客人吵架，他站在柜台后，没有客人，他忽然想：我在哪？为什么我在做这个？什么时候才能结束？他开始算接下来的日子，不是还有三十天也不是三百天，还有三千天，甚至更多，他要重复这种生活：倒咖啡，拉花，送给客人，说一句不咸不淡的欢迎光临。&lt;br&gt;
他开始害怕，浑身发冷。&lt;br&gt;
门开了，走进来一位客人，说：“我要一杯拿铁。”&lt;br&gt;
福葛说好，那个人说：“你……”福葛才发现她有一头粉色的卷发，涂着可能是阿玛尼403或者301的口红。&lt;br&gt;
我认得她，福葛想。他的记忆力很好，想起来她的名字。不能说。福葛低下头，倒好咖啡，推到她面前，说：“您的咖啡。”&lt;br&gt;
客人拿走了咖啡，没有再说话。福葛想，我是不是要离开这里？他在这里做得不错，已经干了半年多，还没有暴怒过，这几年来他的脾气越来越好了。他那像机器一样冷静运作的大脑又一次出现了故障，这次是真实的故障。一次偶遇而已，福葛安慰地想，女人没有认出他来，他们一共才认识了短短的几天。晚上时福葛又觉得他应该辞职，只是一份普通的咖啡师的工作罢了，意大利遍地都是咖啡店，他能够再找一份。&lt;br&gt;
他在白天的时候做梦，没有人的时候，睁着眼睛，十五六岁的记忆像电影那样一帧帧放出来，他痛恨他的大脑，让他清晰地记得这些事。他梦到第一次见到布加拉提的那一天，十五岁，他已经走到了最低谷，那时他还不知道人生没有最低谷只有他妈的更低谷。好运势只持续了一年，很快像坐过山车那样不停地跌落、跌落、跌落。&lt;br&gt;
他的坏运势接踵而至。在他犹豫辞职与否时，金发的年轻人来了，说：“给我一杯浓缩。”&lt;br&gt;
他坐在吧台前等，福葛把咖啡给他，他却突然说：“是你啊。”他是故意的，乔鲁诺一定是从特里休那里听说了他在这里工作。&lt;br&gt;
他不喝咖啡，问：“斯达夫酒店怎么走？”&lt;br&gt;
“走到大教堂就能看见。”福葛说。&lt;br&gt;
乔鲁诺笑了笑：“特里休在这里上学，我来看她的表演。”&lt;br&gt;
他没有喝咖啡，乔鲁诺不喜欢苦咖啡。&lt;br&gt;
他在斯达夫酒店的大堂，问乔鲁诺住在哪一间。他不知道为什么要来。去问一下后来的事，他告诉自己。福葛敲开乔鲁诺的房门，乔鲁诺在等他，他知道他一定会来，准备好了茶水。&lt;br&gt;
“告诉我之后的事。”福葛说。&lt;br&gt;
乔鲁诺坐在沙发上，给他倒了一杯水：“好啊。”&lt;br&gt;
他像是讲《一千零一夜》那样哄骗他，讲的是福葛都已经知道的事，那艘船带他们去了哪里，他们离开纳骨堂，阿帕基死在了撒丁岛。纳兰迦呢？他说结束后他想回去去上学，福葛被刺痛了。布加拉提，那个第一个真正接纳他的人，怀着幸福拥抱了自己的死亡。福葛不明白，他们的事他都无法理解。他不知道为什么人们明知道会死却还是要去做，他们又不是在无知中弑父娶母的俄狄浦斯王。他们死了一半的人，这也能算成是一种胜利吗？&lt;br&gt;
他们躺在床上，没穿衣服，乔鲁诺侧过来看着他，手在他的肩膀上摩挲打转，问：“你还有什么要问的？”&lt;br&gt;
福葛说：不，没有了。&lt;br&gt;
他起身穿衣服，告辞，离开。第二天他又来，他不知道为什么要来。年轻的教父接纳了他，像接纳一朵从清晨的露水中到来的玫瑰。只是上个床而已，福葛想。他每一天都去，变成一种心照不宣。&lt;br&gt;
特里休的表演结束后，乔鲁诺又回到那不勒斯。教父开始找一些借口过来，特里休的表演或是生意，一两个月一回，留下来几天。福葛想，不要问我。乔鲁诺从来不问他其他的事，不问他要不要回到那不勒斯，在他身边，他们只是睡觉。乔鲁诺不需要他，福葛想，他不会想要一个叛徒。那一刻他没有留下来，他就永远失去了回去的机会。&lt;br&gt;
乔鲁诺来的时候总是带上一支玫瑰，一支恶俗的玫瑰，藏在透明的塑料包装里，外面系着丝带。玫瑰太烫，福葛把它们都扔掉。后来他就不再带了，他来时双手空空，坐在福葛的工作的地方，要一杯咖啡，但总是不喝，之后就换成果汁，变成一个普通的二十岁青年，像其他每一个二十岁的人一样，打开一本书，装模作样地看，趁他不注意时就看他。他坐在角落，等福葛空闲下来，和他一起在米兰的街头闲逛。&lt;br&gt;
他每一次都带来米斯达的消息，告诉他过去的朋友最近在做什么，米斯达理所当然成为了教父的副手，有了新的生活。特里休呢？少女从罗马回来后便去读书，考上了米兰的音乐学院，她表现不错，常常参加学校的表演。乔鲁诺来看她的表演，以朋友的身份。他轻描淡写地提起这些事，对他说时像在与他谈论他们生活的家长里短。他曾经短暂地拥有过，又很快失去了它们。&lt;br&gt;
乔鲁诺像每一个晴朗的清晨那样出现，太阳出来后夜晚的寒冷被驱散。福葛渴望温暖的东西，每个人都渴望。他需要乔鲁诺在那里，在他能看见的地方，他需要乔鲁诺对他说话，说一些无关紧要的事，路上的一只云雀，一朵枯萎的月季，一片云投下的影子。&lt;br&gt;
说点什么。福葛想，说点什么。为什么要来，不是来审判他，而是来爱他。可是他又有什么值得爱的？他说，亲吻我，乔鲁诺就低下头来亲吻他，嘴唇擦过他的嘴唇，轻轻地覆盖在上面。&lt;br&gt;
他那时不知道这就是他的蛛丝，乔鲁诺给了他，蜘蛛丝贴着他的脸，柔软的，风一吹就断掉。&lt;br&gt;
米兰没有那不勒斯温暖，但那天阳光很好，他们难得地牵着手，在街上散步，同其他每一对情侣一样，福葛觉得一阵怪异。路过一所小学时他停了下来，铁丝网里面，一群身高还不及他胸的小男孩在踢球。他看着他们。&lt;br&gt;
福葛厌恶读书，索然无味又无穷无尽的课本与试卷，他在那上面浪费了好几年的时间。潘尼，你要考上大学，从哪里毕业，你会改变福葛家。他的祖父这样说，他的父亲这样说，他的母亲这样说。他们看着他，把他变成一个完美的机器人。后来呢？他用他念过的书来做一些低劣的勾当，他的脑子很好，记得住那些繁复的法条与案例，他用这些东西为自己开脱。&lt;br&gt;
乔鲁诺在旁边安静地看着他，变得渺远。足球在空中划过一道弧线，在地上抖了抖，慢吞吞地滚到他们面前。男孩们看到了他们，福葛转身离开。&lt;br&gt;
“我要回去念书。”福葛说。&lt;br&gt;
有一点他的家人没有骗他：从学校出来，你会获得另一种身份。他想回到学校，变成另外一个人，摆脱过去，离开这里。&lt;br&gt;
乔鲁诺回那不勒斯后，他就开始看书，他很聪明，能一字不漏地背下法典上的每一句话，写出简洁又漂亮的文章。他才二十一岁，还能轻松地回到校园。&lt;br&gt;
福葛收到录取通知书后很快离开了米兰，没有告诉乔鲁诺他去了哪里，乔鲁诺不再来找他。&lt;br&gt;
他二十一岁，人生是不断失败的人生，搞砸所有事情，让所有人都失望，不断地离开这里，去下一个地方。他离开米兰时想，这一次他没有再失败，他面前的不是那条离开的船。&lt;br&gt;
乔鲁诺再也没有出现。想到乔鲁诺时福葛会想抽烟。他去买烟，要最便宜的，劣质的烟让他觉得恶心。他点上烟，但只吸一口，灰蒙蒙的烟像黑色眼罩那样蒙住他的双眼，他就不会再想到乔鲁诺在的那些日子。&lt;br&gt;
后来他才明白，不是乔鲁诺抛弃了他，而是他抛弃了乔鲁诺，如同他抛弃自己的过去那样。乔鲁诺给了他一根蛛丝，但它最终断掉了。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
END&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|承&amp;仗/海上溺亡的鱼</title>
        <link>http://localhost:1313/p/drownfish/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 23:47:25 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/drownfish/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default2.jpg" alt="Featured image of post JOJO|承&amp;仗/海上溺亡的鱼" /&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;&lt;del&gt;还是小女孩时写的&lt;/del&gt;，旧文存档&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;font-color417d7a海上溺亡的鱼font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;海上溺亡的鱼&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;二零一二那一年，某种预言不知怎地在镇上流传开来。最初的预兆是亿泰在午饭时问他有没有听到网络上火爆的那个玛雅预言：据说人们将在二零一二迎来世界末日。&lt;br&gt;
“不会吧？”仗助叼着勺子，坐在餐厅拆布丁包装，“愚人节不是还没有到吗？”&lt;br&gt;
亿泰露出“果然你也不信”的表情：“但是真的很火哦。”&lt;br&gt;
“我说啊，不会是你女儿告诉你的吧？”&lt;br&gt;
提到女儿的亿泰像是变成了另外一个人，惠子其实去年才出生，到现在也只会说零星几个简单的词汇而已。不过，这一年多来他学着像一名父亲，在这一点上他终于超过了仗助。&lt;br&gt;
最后话题又绕回到仗助身上——去年的圣诞节他拒绝了警署的女警之后，就再也没有女性敢靠近他了。仗助本人对这件事十分无所谓，他总是说：我其实是纯爱派的，还在找最正确的那个啦。&lt;br&gt;
午餐结束时，他还没有意识到有些事已经发生。&lt;br&gt;
下午仗助接到了来自美国的电话，史比特瓦根财团的人请他前来参加葬礼。&lt;br&gt;
“诶？”仗助在心里整理了一下关系清单，确认没有人应该在这时候去世。“请问是谁的葬礼呢？”&lt;br&gt;
“空条承太郎博士。”&lt;br&gt;
但这根本无法解释，死亡来得突如其来，他不是应该正在非洲调研吗？&lt;br&gt;
这个消息扩散到小镇的其他角落，亿泰、康一、露伴，那些曾经算是空条承太郎朋友的人都受到了邀请，结果最后出席的只有仗助和康一。&lt;br&gt;
他们原本还想请东方仗助在葬礼上致辞，尽管这不合常理，但乔瑟夫和丝吉Q双双逝世，贺莉夫人伤心过度，妻子几乎是看在女儿的面子上出席，空条徐伦伤得很重，不得不坐在轮椅上，静尚年幼，最后这项任务落在了他那神秘的父亲身上。&lt;br&gt;
来参加葬礼的人寥寥，空条贞夫拿出一张写满了字的纸，沉默了十秒后将它撕成碎片，贺莉夫人在黑纱的遮掩下哭泣。&lt;br&gt;
东方仗助一直以为没有任何人可以给空条承太郎致辞，他不需要这种东西。他听说承太郎在高中时和乔瑟夫还有其他朋友一起，为了救贺莉夫人，远去埃及打倒迪奥，冥冥之中也救了他。如果有人足以给他念悼词，那人也早已经不在了吧。&lt;br&gt;
悲伤的气氛在这块小小的石碑前蔓延开来，仗助才意识到，他是来参加空条承太郎的葬礼。还没有人告诉他承太郎是如何死去的，他未从十几个小时的麻木旅途中恢复过来，但哭泣声警告他最好不要向在场的人发问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葬礼结束时，那些细碎的线索拼成了一幅完整的图画。东方仗助想起一九九九年的秋天，空条承太郎坐在杜王町的海边观察一只海星。他的笔记本被风吹开，仗助眼尖地看到某一页上面被人画了涂鸦，那是小孩子的笔迹。&lt;br&gt;
“那是我女儿画的。”承太郎说。&lt;br&gt;
他的语气听不出任何波动，既没有欣喜也没有宽慰，什么都没有。他坐在那里就像一块与海滩化为一体的沉默的石头。&lt;br&gt;
“咦——承太郎先生竟然已经有女儿了吗？”&lt;br&gt;
他波澜不惊地应了一声，但是仗助注意到他在翻过那一页时稍作停留。&lt;br&gt;
石头裂了条缝，长出一朵花来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葬礼这天没有下雨，大家用泪水代替雨水为他落下。康一坐在他身边小声地啜泣，仗助的眼睛扫过每一个人，只有他和徐伦没有落泪。&lt;br&gt;
为什么要哭啊。他的眼睛被榨干了水分，心里却胀满得要溢出来。&lt;br&gt;
葬礼结束后，他最后一个走出墓园，徐伦在门口等他。&lt;br&gt;
“他是为了救我死掉的。”徐伦告诉他。&lt;br&gt;
他第一次见徐伦是在三年前，在乔瑟夫的葬礼上。那时徐伦因为被指控盗窃而差点入狱，而空条承太郎却抛弃她们母女赶往东京。在葬礼上徐伦一直躲着承太郎，后者也没有要向她道歉的意思。他们表现得像一对陌生人。徐伦找仗助聊天，问一些有的没的，然后故意大声说：“啊——我也好想去杜王町啦，至少眼不见心不烦。”&lt;br&gt;
放在十年前，他们一定会臭味相投相见恨晚，但那时承太郎再次用那种眼神看着仗助，把他胶成海滩上风化的贝壳。&lt;br&gt;
不要说，仗助。&lt;br&gt;
东方仗助挠挠脸颊，露出一个尴尬的笑：“承太郎先生，应该很忙吧……”&lt;br&gt;
“是啊，是很忙，忙着到处去调研一年和妻子讲不到一句话，是吗？”&lt;br&gt;
他感到那股视线消失了。&lt;br&gt;
仗助为徐伦推轮椅，落在众人身后，在一个转弯角，他替徐伦治好身上的伤。&lt;br&gt;
“你也是……？”徐伦问。&lt;br&gt;
“是啊。疯狂钻石能够治好任何伤口。”仗助笑了一下。如果那个时候他也在，承太郎先生是不是就不会死亡了呢？&lt;br&gt;
“他从这里，到这里，裂成两半。”徐伦的指尖从头顶划过右眼，再向下划去。“但是我感觉到他的心还在跳动，然后忽然熄灭了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来仗助一个人躺在无人的沙滩上，潮水涨上来逼到他身边，又退下去。承太郎夹着笔记本走过来。&lt;br&gt;
“你在干什么？”&lt;br&gt;
“晒太阳啊。”&lt;br&gt;
“不安全。”&lt;br&gt;
承太郎在他旁边坐下，仗助的心怦怦跳起来。&lt;br&gt;
“是吗。”他爬起来，“没关系啦。”&lt;br&gt;
他很想问关于承太郎的事，比如他的妻子是一个什么样的人。他盯着承太郎看，那个人也看着他：“你有什么想问的吗？”&lt;br&gt;
“没有啦……”仗助看向脚底的沙子，“只是没有想到承太郎先生已经成家了，啊，这不是我该问的。”&lt;br&gt;
“没关系。”他罕见地露出一个微笑，“如果有空，假期时可以到美国来玩。”&lt;br&gt;
“诶——”&lt;br&gt;
这个承诺一直都没有兑现。仗助其实并不真的想见到他的妻子，一想到这个他就失落地想要钻进贝壳里去。&lt;br&gt;
那时承太郎也以这种眼神看着他。&lt;br&gt;
不要说，仗助。&lt;br&gt;
傍晚时，东方仗助发现空条承太郎居然坐在石头上睡着了。呼吸平静，他凑过去，承太郎也丝毫没有醒来的意思。他鬼使神差地将手指放在承太郎的嘴唇上轻轻摩挲。&lt;br&gt;
要是亲吻的话……他想到这里，仿佛被火舌烫到了手，惊慌地弹开手。&lt;br&gt;
几分钟后承太郎醒了，仗助心虚地观察着他的表情，希望他那时没有被自己吵醒。年长者的表情稳固如磐石，他站起来，抖掉身上的沙子，捡起笔记本，与他一同走回镇上。&lt;br&gt;
东方仗助在那时忽然明白了一件事——从此以后，他再也无法更靠近空条承太郎一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还在格林·多芬时，有一次手臂上忽然出现了我的名字的刻痕，那时我第一次了解到他的想法。”徐伦笑了下，“要去坐一会儿吗？”&lt;br&gt;
仗助给康一发短信说他晚点回去。他们在一家星巴克的角落坐下，徐伦说：“杀死神父的时候，我想起小时候偷看的他的笔记本上的一个故事：那时他在南美洲的一个小渔村，那里的人们是某个宗教的信徒，相信天神与恶魔存在。后来有一天，大量的死鱼被重上海滩，‘那可能是某个替身使者的能力’，但对那个渔村的人来说却是某种命运的预兆。他们一整个上午都围在海滩上那堆死鱼旁边，有女人、孩子在哭泣。直到近中午时，有个人站出来说：‘我来迎接我的死亡。’他拨开人群走向大海，海面为他分开，他就这样走向海里，直到他再也看不见这个人。”&lt;br&gt;
仗助的喉头动了下。&lt;br&gt;
吉良吉影死后大约一年半，仗助再次被卷入替身使者的战斗。那是场苦战，他想过要求助空条承太郎，但是最后都没有按下那串数字。在那场战斗中，他回到了过去，东方朋子的车被卡在漫漫大雪中，四岁的他发着高烧躺在后座。他敲了敲玻璃，示意东方朋子踩油门，他会帮她推车。&lt;br&gt;
小小的仗助在后座睁开眼，只能看到他的发型——后来他一直引以为傲的、被视为是救命恩人的象征的发型。&lt;br&gt;
东方朋子的车开走后，他又回到了现在的杜王町。&lt;br&gt;
东方仗助正望向窗外的空条徐伦，好像坐在他对面的正是空条承太郎本人。那段回忆像是卡在他喉咙里的鱼刺，反反复复地折磨着他，但在此时，他整个人都放松下来，它化成了一阵风，轻飘飘地吹过他的脸庞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐伦说承太郎给他留了一封信。在离开美国前，她找出了这封信交给他。他来到承太郎的坟前，把那封未拆封的信烧掉，又用疯狂钻石修好，又烧掉。&lt;br&gt;
最后他亲吻了那个人的墓碑，感到如释重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到日本后，他请了一天的假，躺在杜王町的海滩上，海水涨上来擦过他的手指，又悄悄地褪下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|布莓/不冻港</title>
        <link>http://localhost:1313/p/warmwaterport/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 16:12:50 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/warmwaterport/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default2.jpg" alt="Featured image of post JOJO|布莓/不冻港" /&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;旧文存档&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;font-color417d7a不冻港font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;不冻港&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
 北方的城市。岁月在长久的沉默中抹除了这座城市的名字，人们不再记得她的名字。这里寒冷，没有四季的分别，一年中有一半的时间都在下雪。以南方国家们的季节来计算，夏季，这座城市是明朗的，天同水面上的冰层一样洁净；冬季，这里是灰蒙蒙的，你可以通过灰色的雪片来分辨风。&lt;br&gt;
在那些晴朗无雪的日子，会有一些船只过来，带着南方的人类酿造的温和的酒而至。人类，一种脆弱的生物，生着一双巧手，他们能酿造出甜味的酒，能够烧制出像他们的酒一样甜的瓷器。&lt;br&gt;
北方的寒冷则孕育了许多雪精灵、冰精灵，一些不畏寒冷的老树妖，还有那些高大的熊妖。大块头们好烈酒，入口像火那样燃烧起来，好驱散身上的寒气。晚上时，酒家最热闹，这些屠夫樵夫渔夫们劳作回来，免不得要来一坛酒。&lt;br&gt;
“北方的港口，这就是她的名字。”漂亮的酒保对旅客这样讲道。他看起来很年轻，白色的头发整齐地梳向一边，露出他那张白得几乎有些透明的脸。一个典型的雪之精灵的长相。比起这里多见的另一些种族的居民，像那些白熊啦、反应迟缓的老木头啦，你很容易就能从人群中分辨出一个精灵来，他们显得小巧又精致，对人类来说，他们是最接近的一个种族。精灵酒保讲了一个很长的故事，从好几百年前，精灵们首先给这座城市命名讲起。“不过在我们这儿，名字不重要，后来人们就忘记了她的名字了，只称呼她为北方的港口。”&lt;br&gt;
“名字，我们最重要的东西，不可以丢掉。”人类缩在他厚厚的袄子中，听精灵给他介绍这个港口。他从南方来，据说是很南方的南方，来到这里可真是让他冷得够呛。他穿上了所有能穿上的衣服，这里没有人穿得像他那样，他简直像一个白色的雪球。&lt;br&gt;
他对面白头发的精灵反驳道：“不，我们不靠名字来区分自己与他人，它们只是一个标签。”&lt;br&gt;
“噢，那么你们该如何称呼别人呢，这位雪精灵酒保先生？”黑发的人类抱着一杯北方的烈酒，小小地嘬上一口，太辣，他被呛得咳嗽。&lt;br&gt;
“当然还是名字，只是名字没有那么重要而已。”酒保倒了杯水，上面还晃动着两块冰，“你还好吧？喝点水？”&lt;br&gt;
“不了，谢谢。”人类拒绝了这杯好心的水，酒在他的胃里爆炸升腾，他已经暖和多了。“那么，你叫什么名字？”&lt;br&gt;
“潘纳科特·福葛。”&lt;br&gt;
“像一个人类名字。”&lt;br&gt;
精灵问：“你叫什么？”&lt;br&gt;
“布鲁诺·布加拉提。”人类又喝了一口酒，“在我们南方，魔术师们会一种把戏，他们会夺取你的名字，这样你就会被他们控制，只要他们叫你的名字，你就不得不去往他们身边。所以，千万不要忘记自己的名字。”&lt;br&gt;
“人类很狡猾。”&lt;br&gt;
“也可以说是聪明。”&lt;br&gt;
“如果人类肯把这些‘聪明’用在好的地方的话，”还没等布加拉提的话音结束，福葛就打断他说起来，“比如用在做出这些漂亮的器皿上，会好得多。”&lt;br&gt;
他手上是一个薄如羽翼的杯子，仔细看能发现上面雕刻——也许是烧制着一些纹路，布加拉提没有凑近看。这的确是一个人类的器具，据他所知，这里的北方人平时很少会使用这样的器皿，只有在一些重要的节日才会拿出来。他不知道福葛怎么会有一个，它看起来就很贵。&lt;br&gt;
“好吧，有一部分人类确实很狡猾，或者说，坏。”布加拉提说道，“也不是所有人都这样。”&lt;br&gt;
门开了，进来一个大块头，他艰难地试图进来，抱怨着这里的门实在太小，塞不下他的身子。他简直比布加拉提和福葛两个人加起来还大一圈。这个樵夫花了好一会儿才把自己挤进来，嚷嚷着让老板换一扇更大的门。他带进一阵雪，雪片呼呼地往里面刮，福葛缩了缩身子，他感受到了寒气。&lt;br&gt;
布加拉提说：“真冷，在这里住着真要命。”&lt;br&gt;
“我已经在这里住了很久了。”福葛说，“况且现在还只是你们那儿的夏天，到了冬天才是真的让人受不了。”&lt;br&gt;
“这里有什么好玩的？明天我可以在这里玩一玩，第二天我要回南方去。”布加拉提是跟着货船来的。船在码头卸货、装货，待船主人同这里的商人谈判妥当，做完了生意，船就会启程回南方。&lt;br&gt;
“你来得很巧，明天是一年一度的祭祀之日。”&lt;br&gt;
“听起来不错，有什么？”&lt;br&gt;
南方来的人类有过剩的好奇心，这个贫瘠之地的任何事物都让他觉得新奇。福葛对这里过于熟稔，又充满绝望。他叹了一口气：“没什么东西，一些吃的，还会有请神表演。”&lt;br&gt;
“那真不错，我想去看看。”南方人说，“明天白天你要在这里吗？”&lt;br&gt;
“白天我不工作。”&lt;br&gt;
“那么你带我去逛逛如何？”布加拉提从口袋里找出几枚硬币放在桌上，起身打算离开了，“我可以送你一些南方的礼物。”
福葛猜他带来了一些南方瓷器，那些脆弱的瓷碗、瓷杯，通常有钱人们会收藏这些制品，做工稍精致些，就可以卖到一个非常高的价格。他没告诉布加拉提，他需要的不是钱，不过他还是答应下来。&lt;br&gt;
他在夏日晴明的天空下等布加拉提，北方的城市是沉闷的城市，寒冷带走了大部分乐趣，只有这样的日子才有一些活力。但外乡人并不觉得她无趣，布加拉提买了许多吃的回来，现在已过中午，他又没有吃早饭，索性把这小摊上的食物都买了一份尝尝。&lt;br&gt;
“你要吃吗？”布加拉提问。&lt;br&gt;
“不了，”福葛说，“我们精灵只喝雪。”&lt;br&gt;
“真的？”&lt;br&gt;
福葛露出鄙夷的表情：“当然是假的。”&lt;br&gt;
布加拉提耸耸肩，不过他穿得太厚，看不出这动作来。福葛来给他当解说，他在酒吧里已经发现了，福葛见多识广，无论问什么都能对答如流，仿佛熟读研习过此处的历史。&lt;br&gt;
祭祀的仪式在午后进行，人们涌到舞台前，他们在后排什么都看不到，只好找一处无人的高地坐下。布加拉提一只手拿着几串烤肉，一只手拿着一小杯取暖用的酒，兴致勃勃地听福葛给他讲祭祀的来历。&lt;br&gt;
“只有夏天，冰融化的时候船只才会来，南方来的人们带来不同的食物与货物，我们在这个时节同外面做生意。”这点布加拉提是知道的，他就是在南方炎热的夏季坐船来到这里，“当地的原住民于是信奉一位女神，她给予他们晴朗无雪的夏日，以供给他们做买卖。为了感谢女神恩赐的暖日，他们在气温最高的一天进行祭祀。”&lt;br&gt;
布加拉提点点头，问：“你说当地的居民，你难道不是这里原生的雪精灵吗？”&lt;br&gt;
精灵裹紧他的围巾，看向他们脚底下那些跳着舞的人们：“不是。”&lt;br&gt;
感受到人类抛来的疑惑的视线，他补充道：“我也不是什么雪精灵。”&lt;br&gt;
“你看起来很像一个雪精灵。”&lt;br&gt;
“很多年前一个人类把我扔到了这座城市。”福葛说。&lt;br&gt;
他已经记不清是什么时候来到这里的了，他来时是一个冬天，这座城下着大雪，那真是一场可怕的暴风雪，那个人类说，为了惩罚你，你将永远呆在这座极寒之城。&lt;br&gt;
一盆水没法浇灭一座森林的怒火，一点火也没法融化所有的冰雪。福葛的火被这里的冰雪冻上，冰层将他裹住，久而久之，他就成了这样的模样。&lt;br&gt;
“一个雪精灵怎么会怕冷呢？”福葛说，“来之前我是一个火精灵。”&lt;br&gt;
那个人类是一个魔法师，他在一座南方的城市遇见了他，触怒了他，于是他把他扔到这样一座冰雪城市，诅咒他永远不能离开这里。一开始的日子很难捱，这里下着永不停歇的雪，雪，雪，天空永远是灰蒙蒙的，阳光无法穿透装满了雪的云层。他没办法触碰雪，只要一碰到就像火一样在他身上烧起来。他度过了很多个这样的冬天，直到他再也没办法感知到这些雪。雪片很快在他身上聚集、凝固，把他那一点微弱的火都封存起来。&lt;br&gt;
福葛说：“把酒杯给我。”&lt;br&gt;
里面还剩了一点酒，布加拉提把酒杯递过去，液体的上层有一些火苗窜起来，蓝色的，在微风中轻轻跳着舞。&lt;br&gt;
布加拉提张开手，把这团火抓住，蓝色的火在他掌心跳动。&lt;br&gt;
福葛惊奇地看着他。火毕竟是火，再微弱的火也是烫的。&lt;br&gt;
“魔术师有办法抓住火。”布加拉提说，“我就是魔术师。”&lt;br&gt;
福葛说：“把我扔到这里的，也是一个魔术师。”&lt;br&gt;
布加拉提掌心的那点火跃动起来，变得橙红。它开始上升，浮在福葛的脸前面，福葛去摸那团火，是温暖的，他已经不记得这种感觉了。他觉得冷，很冷，把他的手指都冻僵，脚被冻成冰块。他变成了一团冰，一团怕冷的冰。&lt;br&gt;
他去触碰火的指尖变得湿漉漉的。&lt;br&gt;
那团火不断地上升，与浅色的晴空融为一体。他们的眼前，表演已经结束了，祭祀用的灯随着风向他们飘来，与那团火一起，消失在远处的天空。&lt;br&gt;
布加拉提问：“怎么样？”&lt;br&gt;
音乐声渐渐消去，人群散开来，福葛说：“夏天结束了。”&lt;br&gt;
第二天，布加拉提要回南方，福葛站在无人的岸边，能看到港口的船只，精灵的视力比人类的要好一些，他能勉强辨认出那个像雪球一样的布加拉提，后者却看不到他。&lt;br&gt;
船只扬起帆，把靠岸的那些冰块都推到岸上来，离开这个寒冷的城市。他想起布加拉提告诉他，魔术师会一种法术，能够通过夺取人的姓名来控制他，所以他没有靠近登陆的港口。他知道布加拉提会那个法术，也许已经在他们谈话的时候悄悄地用过了。&lt;br&gt;
他等到载着布加拉提的那艘船消失在海平面，才缩着手回家。&lt;br&gt;
福葛在他的杯子里找到一张纸条，他猜是布加拉提留下的，上面写着，我送了你一份礼物，谢谢你祭祀之日那天陪我去游玩。&lt;br&gt;
布加拉提送了他什么礼物呢？不是他预想中的瓷器，难道是那天的火？福葛一直想不明白。&lt;br&gt;
天色一天暗过一天，等到船只离去，不久，冬天就来临了。雪像往常那样来到这座城市，天又冷下来。唯一不同的是，海面上的那些浮冰却迟迟未至，航船来了又走，那厚厚的冰层始终不曾将海面冻上。&lt;br&gt;
第二年夏天将要到来时，福葛终于明白，这是布加拉提送他的礼物。&lt;br&gt;
一座不冻港。&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
 END&lt;br&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|茸布/面纱</title>
        <link>http://localhost:1313/p/veil/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 13:41:09 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/veil/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸布/面纱" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7a面纱the-veilfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;面纱/The Veil&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
陌生的灰白色天花板，角落里有一块墙灰剥落了。我睁开眼就看到那个不平整的角落，接着感受到压在我身上的半条腿的重量，然后是躺在我脸颊下的金色的头发，很柔顺，不是染的，最后是沉稳而平静的呼吸。乔鲁诺还没有醒，我小心地挪开他的那条腿，捡起地上的衣物去外面穿衣服。&lt;br&gt;
已经十一点了，外头的阳光变得炽热。我打开阳台上的窗，让风吹进来。乔鲁诺恶劣的生活习惯给了我充足睡眠的机会，换作往日我大概会被早早地扫地出门。&lt;br&gt;
他允许我使用他家，反正白天也没有工作，我打开他的冰箱查看食材，决定做点午餐。咖啡是我们都必不可少的东西，既然他默许，我便径自打开他的咖啡机。对一个学生来说，他房子里的家具齐全得让人心生嫉妒。煮咖啡的时间里，我走去浴室。他特别准备了另一份洗漱用品，好像料定我会在这里住下来似的。&lt;br&gt;
我在浴室的灯光下查看我的身体，镜子里小麦色的躯干上有一些浅色的疤痕，最新的那个是痕迹未消的牙印，在锁骨上，是昨天晚上乔鲁诺咬的，原因是他提出想要更进一步而我拒绝了他。我戳戳那个牙印，已经不怎么疼了。我穿好衣服开始洗漱，想到他第一次点我的晚上我们离开酒吧前被人拦下，要求乔鲁诺先付服务费。&lt;br&gt;
我看着乔鲁诺极其不情愿地把钱交出去。对一个学生来说这是一笔不少的钱，毕竟他选择的是包夜。我问他哪里来的钱，他小声说：“我有经费。学校给了我们一笔钱来做这个调研项目。”&lt;br&gt;
“哦，所以是公费嫖娼。”&lt;br&gt;
他罕见地哑口无言。至于我，我并不介意他的钱从何而来，只要能给到我身上就行。所以当他在摇摆不定中终于选择了交钱，我反而满意地点头。后来他又来了几次，我想他们得到的经费确实不少。&lt;br&gt;
乔鲁诺如孩童一般食髓知味——孩子，我想到他熟睡中的脸，他的确还小，比我小上好几岁，还在念书，和一个大众情人聊了几次天又睡了几次就急匆匆地投入了感情。对我来说并无损失，只是更累一点。乔鲁诺喜欢说：“我想和你做爱。”&lt;br&gt;
“当然可以，你付了钱，这是我的工作。”我说，“你想要什么样的姿势？”&lt;br&gt;
通常来说是骑乘，方便我来控制。但是乔鲁诺说：“是‘做爱’。”&lt;br&gt;
对我来说“做爱”和“性交”或者“打炮”都没有什么差别，无非是同一种取悦客户的活塞运动。乔鲁诺试图从语言学上来同我分析这些词汇有什么不同。我们谁都没穿衣服，他花了十分钟来解释他理念中的词义差别。我装作听懂了的样子，问：“好的，然后呢？”&lt;br&gt;
“你躺下。”&lt;br&gt;
这样的指令对我来说更简洁易懂，于是我躺下来。他开始做前戏，把亲吻落在我身上。他一定没有嫖过，几乎没有嫖客主动要求给娼妓做前戏，能主动戴套已经算是不错了。我很想指出，嫖娼是嫖娼，你付钱，我允许你在我身上发泄性欲。这不是情侣间的那种活动。所以当他花费大量的润滑液终于扩张完毕准备进入时，我想到的却是，如果是点钟，那他大概已经浪费不少钱了。&lt;br&gt;
他第二次和我上床时我发现，他的第一要义是让我高潮。我告诉他我已经很久没高潮过了。&lt;br&gt;
“对我们来说高潮并不必要，”我猜他也需要这些信息，“如果每次都被操射，那我做不了多久就要退休了。”&lt;br&gt;
“但是……”他的“但是”通常意味着一些好笑又令人迷惑的问题，“那样不会很不舒服吗？”&lt;br&gt;
“可是舒服并不是我们的目的，钱才是。”我笑眯眯地解答他的问题，他的确让我很舒服，所以我愿意多说一点。那天晚上我久违地尝到了高潮的滋味，像是荒凉的土地经历了罕见的飓风与暴雨，带来的只有更深的摧折。他身上的精液混合着汗液滴落下来，粗重的呼吸落在我胸口上。&lt;br&gt;
“你舒服吗？”&lt;br&gt;
我疲惫又愉悦地点头。如果每个客人都这样折腾，我肯定吃不消。但乔鲁诺每次都早早地蹲在门口，第一个就把我叫走，所以其实一天我也只有他这一个客人。既然有钱拿又能快乐，当然不吃亏。&lt;br&gt;
厨房的咖啡机飘来香味，我给自己倒了一杯咖啡，看到乔鲁诺从卧室里走出来，睡眼惺忪地边打着哈欠边在桌边坐下。&lt;br&gt;
“我做了点午饭，吃完我就该走了。”我给他倒好咖啡，端上餐盘，开始自顾自地吃另一份。乔鲁诺没有说话。&lt;br&gt;
昨天晚上，我们做完一次后，他又照例开始问一些问题，我懒洋洋地回答他，接着他话锋一转，说：“我想让你当我的男朋友。”&lt;br&gt;
“当然不行。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
“你付钱，我们打——做爱，就这样，只是一门生意。”我说，不明白他为什么搞不懂。&lt;br&gt;
“我喜欢你，我想和你做爱。”&lt;br&gt;
我得出结论：“所以你想免费睡我。”&lt;br&gt;
“……”他捏着我的手指，毛茸茸的金色脑袋蹭着我的肩膀，“哦。”不知道他明白了什么，“哦，所以你觉得我想免费嫖娼。”&lt;br&gt;
不错。不过我没有这样回答他。他拉着我又做了一次，同时在我的锁骨上留下了这个牙印。&lt;br&gt;
他在看着我身上这个隐约可见的牙印，我若无其事地吃完饭，等到乔鲁诺起身去浴室洗漱，便安静地离开他家。走在路上时我想，如果我不是做这个，而是一开始就走在一条正确的道路上，乔鲁诺这样问我，我一定会答应他。可惜并没有那么多选择。但乔鲁诺仍有机会抹去这一点污渍，他可以假装他从来没有和一个暗娼睡过，可以去找一个像他一样干净又明亮的年轻人做他的男朋友，他们可以一起研究一些古怪的东西，辩论这个词和那个词究竟有何细微的不同。而我们，我们生存的世界截然不同。&lt;br&gt;
我认识乔鲁诺比他认识我要早。有一段时间，他一直坐在对面的小咖啡店靠窗的位置，金色的脑袋就在玻璃窗背后，不加遮掩，每回我路过窗口都能看到他正看着我们店门面。这样纯正的金色头发不多见，除了普罗修特，他是第二个。我记住了他的头发。所以后来他出现在我们店门口时我没有感到太惊讶，如果是条子，蹲点也该蹲够了。&lt;br&gt;
那天前一天晚上我喝多了咖啡，几乎整夜没睡着——虽然我躺下时天将将亮，对我们来说，早晨就是夜晚。室内寂静，充斥着一股挥之不去的人体的酸臭味与酒精的味道，开窗通风也无济于事。我下楼，找了个窗口预备抽烟，看到乔鲁诺早早地来了。他蹲点蹲了这么久，应该知道现在还未到营业时间。也许是闻到了烟味，他过来敲了敲窗户：“嗨，你好。”&lt;br&gt;
“还没开门。”我说。我们这儿是酒吧，哪有酒吧早上开门的？&lt;br&gt;
“哦。”他说，“哦。”他意识到了，自己来得太早，“你吃早饭了吗？”&lt;br&gt;
“没有。”&lt;br&gt;
“对面的三明治好难吃，”他说，“你知道这里哪里有卖早餐的店吗？”&lt;br&gt;
我抬起眼来仔细看他的脸，还很年轻，也许他有亚洲人的血统，这让他看起来更小。他忐忑地舔了下嘴唇，直直地看着我。我说知道。&lt;br&gt;
我是乔鲁诺的第一个研究对象，最开始，他这样称呼我，“研究对象”。我的编号是P00。P是“Passione”的意思，我们的店名就是这个。至于00号，他告诉我这是特别编号。后来我才知道，他没法把我作为研究对象，“学术上不允许”，他们是这样说的，于是我就从01成了00。我花了很长时间才意识到，这是无可挽回的错误，他不得不纠正，却再也无法回到过去的轨迹。我们坐着吃三明治时，谁也没预料到这个。&lt;br&gt;
“至少，这里的三明治确实比那里的好吃。”乔鲁诺说，“我叫乔鲁诺·乔巴拿，你呢？”&lt;br&gt;
“布鲁诺·布加拉提。”我说，“你有什么事？”&lt;br&gt;
他没料到我开门见山，眨了眨眼。“确实是有，”乔鲁诺把吃了一半的三明治放到一边，擦干净嘴，煞有介事地说，“我需要你们的帮助。”&lt;br&gt;
这是我这辈子听过的最荒诞的笑话，有谁会需要一个性工作者的帮助？我低声问：“什么帮助？破处服务吗？你在对面蹲了那么久，该不会不知道我们是做什么的吧？”&lt;br&gt;
他的脸染上一缕粉红。&lt;br&gt;
“我是博洛尼亚大学的学生。”一个聪明的年轻人，看起来和我们没有什么关系，一张桌子就隔开一个世界。乔鲁诺继续说：“正在进行一项关于性产业的调研任务，我需要你们的帮助来完成我的调研项目。”接着他就开始讲一些我无法涉足的领域，一些名词从我耳边飘过。等到我吃完我的三明治，他正好结束他的演讲，做了一个总结：“所以，我想请你们作为我的访谈对象。”&lt;br&gt;
最后一句我能理解。我问：“只是谈话？”&lt;br&gt;
“也需要一些观察……”他忙解释，“不是说观察你们工作，只是想观察一下这里的环境之类的，作为我们的一手资料。”&lt;br&gt;
“我以为你观察得已经够多了。”我放下咖啡，不该再喝咖啡了，我要了一杯水，“你之前不是一直在我们对面？你的头发很引人注目，好在没有被我们老板发现，否则他一定会以为你是来蹲点的条子。”&lt;br&gt;
“谢谢你的建议，下一次我会注意的。那么，能请你成为我的访谈对象吗？”&lt;br&gt;
年轻有一种特质，就是真诚，是还未被洗刷掉的，澄净的东西。乔鲁诺带着这种真诚看着我的眼睛，似乎我不给出一个回答他就不会放过我。可是我只是觉得倦怠。早晨应该是我的睡眠时间。我说：“你应该在晚上来找我。”&lt;br&gt;
乔鲁诺晚上来店里，很准时，我们甫一开门他就来了。后来他告诉我，他在对面蹲点的那几天是在观察我们的客流量，他记录下了一些数据，甚至推算出我们平均每天接客的数量。我不知道这些数据有什么用。店内闪烁的霓虹灯光配合着轰鸣的音乐，酒保在吧台等待服务，在外头看来此处俨然是一个正经的酒吧。明面上，我们也确实是。我的身份是侍应生，如果有客人点，我就会跟客人走，这样一来我能拿两份工资。&lt;br&gt;
乔鲁诺找了张桌子坐下，要了一杯度数不高的鸡尾酒。他试图与我攀谈，但很快便引起经理的注意。经理过来问他要哪个，年轻的学生显露出惊慌，摇了摇头，说他只是第一次来夜店。他醒悟过来这种方法行不通，不过他很快掌握了门道，聪明的学生学什么都很快。刚开始，他采访普罗修特时遇到了障碍。&lt;br&gt;
那天的情形是这样的：我在包房外，听到隔壁的普罗修特一声怒吼——在喧闹的乐声背景下，我清晰地听到他喊“滚”，然后乔鲁诺滚了出来。我很同情年轻人，向他招招手。&lt;br&gt;
他挂了点彩，却依然没有死心，眼神中带着些困惑，但更多的还是盲目的自信。年轻真好。我找了张纸巾，又给了他一杯饮料。“我房间里有酒精棉球，你要是不介意可以跟我上楼。”他把纸巾压在细小的伤口上，对漂亮的人来说脸很重要，留下伤疤就没那么好看了。我一边带他走上楼，去我们平时住的地方，一边对他说道：“普罗修特脾气确实不好，但也是个教训。现在你知道了吗？没有这么容易，没有人会就这样告诉你：是的，我就是出卖肉体的。如果你点了却不嫖，大家只会起疑心，并不会感谢你。”&lt;br&gt;
“我觉得是我的方法不对，又或者正好你愿意和我聊聊，让我以为这样行得通。总之，至少我有了一个个案，这就是胜利。”乔鲁诺说，“不过不管怎样，我不想嫖。”&lt;br&gt;
“不嫖就不算是客。”&lt;br&gt;
“但是，”他皱起眉，鼻子上也带起一圈涟漪，“我需要一定数量的访谈对象，我不可能每个人都睡一遍的。”&lt;br&gt;
“这是你的任务——课题？不是我的。或许你可以先放弃普罗修特，找一个更好说话的，比如那个。”我随手点了一位经过女同事。他的眼神在走廊黯淡的灯光下闪亮起来，为了切断他的幻想，我又补充道：“但大多数都是普罗修特那样的。”&lt;br&gt;
“不管怎样，我可以先采访你。”&lt;br&gt;
我是目前为止唯一一个愿意同他多讲话的人。他想问一些关于我的事情。我翻出用了一半的酒精棉球，给他擦擦伤口，又从箱子角落里翻出一张创口贴，他摇摇头。我把东西都塞回去，敷衍地告诉他，我来就是为了挣钱。有些客人喜欢听故事，所以我们都会准备一套，半真半假。我说：“我很需要钱，因为我爸重病在床。”&lt;br&gt;
“真的？”他将信将疑。&lt;br&gt;
我说：“当然是真的。”其实他去问其他人，多半也会这么告诉他，不是父亲就是母亲。或者他们会说自己是从外地或国外来的，又回不去，没办法才在这里讨生活。客人们只是想听个故事，真假他们并无所谓，大概也没有人会真的信。但我委实没有骗他。&lt;br&gt;
我原本的人生很简单：接过我父亲的渔网，开他的船去捕鱼。这种生活一眼就望得到头，不过不令人讨厌。我生长在海边，很小的时候就知道我会接替我父亲的工作。如果他没有买下那艘小汽艇，那么也许我就会规矩地走上这条路。他因枪伤入院后，我卖掉了那艘汽艇，价格不高，我只能拿到那么多，不够支付他手术的费用。于是我又不得不卖掉老房子，用打工填满我的生活，直到我走进Passione。最初，我以为他们需要的只是侍应生。我没有告诉乔鲁诺这些。&lt;br&gt;
我们不欢而散后，接下来两天，乔鲁诺没有来找我，起先我有些担心是不是伤害到了一个年轻人敏感的感情，但很快我也暂时把他抛在了脑后——父亲去世了。&lt;br&gt;
刚刚听到这个消息时，我竟然觉得松了一口气。那些压在我身上的，长久以来我刻意去忽视的负担，在此刻都消失了。我不再需要支付给医院高昂的医疗费用，不再需要抽时间出来去照顾他，不再需要在夜里想到他是因为我而被绑在病床上，接下来全部的人生都只属于我自己，“未来”一下子成了一个空泛又渺茫的词汇，像地平线上升起的一轮新日。&lt;br&gt;
我请了假，去医院处理后事。入院前两年，父亲尚有清醒时刻，之后他的状况急转直下，再也没能醒来。他躺在病床上太久，只依靠营养针维持生命，肌肉已经萎缩。捕鱼是力气活，小时候跟着父亲出海打鱼，他总是显得游刃有余，我印象里的他永远沉默而有力。我见他最后一面时才发现他已经变得那么小，干瘪、枯瘦，像一截枯木，只消碰一下就会化为尘埃，再难看到过去留下的痕迹。他死了。&lt;br&gt;
我按照流程将他的尸体火化，下葬，又花掉一笔积蓄。是最后一笔了，我在银行门口清点我的存款，不多，但还有一些，这些数字减小的速度从此将会变得缓慢。我长出了一口气。&lt;br&gt;
下葬那天天气晴朗，墓前只有我一个人，我没有将死讯告诉母亲。他们离婚二十年，我也有十几年没见过母亲了。&lt;br&gt;
因为没有人来参加葬礼，我也只是在墓前站了一会儿，想不到有什么可说的。生前父亲便不爱讲话，父母未离婚时，也总是母亲在扮演那个调节气氛的角色。她给我念睡前故事，事无巨细地询问我的各种感受和我与同伴们的游戏。她离开后家里就只剩下沉默，沉默，无尽的沉默，我和父亲好像两个哑剧演员。我不怀疑我父亲爱我，他只是不知道该如何表达。我们的交流更多的是一些简单的指令，一些手势动作。他只问过我一句：“儿子，你想去念书吗？去城里，可以见到你妈妈。”他表达爱我的方式是将我推离，包括死亡。&lt;br&gt;
我转身离开他的坟前。死亡就是这样，仿佛水溶于了水，激不起什么波澜。一切都安顿下来后我开始思考将来之事，我能够离开Passione了。父亲死了。穿过商业街时我第一次真切地感受到，我两旁的这些彩色的店面都将与我有关，我能触摸到它们了。一切都变得这么轻快。我开始购买新的衣服，奖励自己出门玩，我起了搬出去的念头，抽空去看过几次房，不过一间也没能相中。&lt;br&gt;
我和普罗修特出门，我们坐在一家露天咖啡店里，享受午后的阳光与微风。&lt;br&gt;
“不，我不抽烟。”我拒绝普罗修特递过来的烟盒，抬头说，“两杯，不加糖，不加奶精，谢谢。”&lt;br&gt;
“这可真稀奇。”普罗修特坐下来，打开烟盒，拿出一支烟点上，“我这盒烟很贵。”&lt;br&gt;
“今天不抽。”&lt;br&gt;
他夹着烟，朝向广场吐出烟圈。工作日，广场里行人寥寥，有一些国外来的游客。我们的咖啡被端上来，还冒着热气，我喝了一口，等待他继续揶揄我。他翘着腿，避开我的方向，朝外吐烟圈。其实我想指出风总会把他的二手烟吹向我，并没有什么区别。&lt;br&gt;
“让我猜猜，今天那小子又要来找你。”&lt;br&gt;
我说是。乔鲁诺和我约了晚上来，是一些他项目上的事。&lt;br&gt;
普罗修特咬着烟，问：“你该不会爱上那个毛头小子了吧？”&lt;br&gt;
这是赤裸裸的威胁。他假装漫不经心地瞄向我，抖抖烟灰，继续抽。我建议道：“你不试试雪茄？”&lt;br&gt;
“这也太他妈奢侈了。”&lt;br&gt;
“你买这一身Armani的时候可没说奢侈。”&lt;br&gt;
“你懂个屁，人靠衣装。”&lt;br&gt;
我故作惊讶地看向他：“人真不可貌相。”&lt;br&gt;
他剜了我一眼，懒洋洋地扬了扬下巴：“你也应该添置一点包装包装，反正债务消失了。还有，所以呢？不要岔开话题。”&lt;br&gt;
我朝他摊开手，开玩笑道：“我是个尽职尽责的人。”&lt;br&gt;
“你最好不要。”他这话我听过无数遍，语气不一，版本众多，包含着震惊、嘲讽、贬低、同情等等，干这一行的最会察言观色。
什么要不要，我说，他又不是来嫖的。&lt;br&gt;
普罗修特不知道我们睡过，他猜乔鲁诺没有那个钱也不屑和我们这种人有染。那之后乔鲁诺也来过两次，什么都没发生，也不纯粹是来找我。普罗修特将信将疑，不过他就是这样，他最信自己。我耸耸肩：“他难道没来找你吗？他和你睡了吗？”&lt;br&gt;
“睡个屁，浪费我挣钱的时间。”普罗修特烟抽完了，丢在地上，用他锃亮的Gucci皮鞋踩灭烟头，最后一缕二手烟也随着微风消失了。他哼了一声，撇开之前的话题，问：“你知不知道最开始这臭小子问我什么？”&lt;br&gt;
“问你为什么来卖。”&lt;br&gt;
“你倒是很了解。”普罗修特的视线又转向我的脸，试图在上面挖出点什么来。&lt;br&gt;
“因为他也是这样问我的。”我回敬道。&lt;br&gt;
“他们有什么资格来揣测别人的生活？”普罗修特依然愤愤不平，“来贫民窟欣赏丑恶的生活百态吗？”&lt;br&gt;
“但是……”我意识到我在帮乔鲁诺说话，“他又没做什么，他还试图与你当朋友。”&lt;br&gt;
“可是我不想。”&lt;br&gt;
我想我也应该理直气壮地这么说，为了我们一点点敏感的自尊心，然而我发现我不能简单地把乔鲁诺归到嫖客那一类人里，后来我才明白，他是那个鲜有的没有俯瞰我们的人。&lt;br&gt;
我们喝完咖啡，又坐了一会儿才离开。只是消磨消磨时间，因为我们无事可做，回去也不过闲谈或者打牌，日子就是这样一天天被磨损，像磨哑的声带，不再能发声，像是被磨薄的皮绳，有一天忽然断了，那就是终结。我眯起眼睛。&lt;br&gt;
“你没想过之后要做什么吗？”我问，“总不会打算一直做这个吧？”&lt;br&gt;
没有人能永远干下去，再几年就会有更年轻的人取代我们，嫖客当然喜欢年轻漂亮点的，他们没有必要花钱买不痛快。&lt;br&gt;
“没想过，随便干什么，有钱就行。”我知道普罗修特攒了一笔钱，否则他也不会置办这一身，“你呢？你老爹死了，不需要你再卖屁股给他赚医药费了。”&lt;br&gt;
“还没想好。”我心情和现在午后的阳光一样灿烂，无论去干什么，能离开这里就行，钱少一点也没关系，我已经不需要这么多钱了。我预备做完这个月就辞职，Passione是不缺我一个的。&lt;br&gt;
我在等着晚上乔鲁诺来找我，快到开门时间，他告诉我因为要开会，今天只能爽约。晚上，经理把我点给一位男客户，一个中年男人，提的是包夜，不在店里。我跟着他去廉价旅馆，再廉价的旅馆也总是安全套润滑液齐全的。我脱掉衣服，先给自己上了点润滑液。他让我跪在床上，不许向后看。&lt;br&gt;
如果我没有预先给自己用上润滑，稍稍扩张一下，我大概会被他撕裂而不得不进医院。换作平时我至少可以让自己不那么痛，只要忍受一些不适即可，但他简单明了地捅进来抽插，没有其他任何动作。我身上因为疼痛渗出一层薄汗，我咬着嘴唇，不知道该怎么办才好。他全程几乎没说什么话，没有其他指令。我需要出声吗？我听着身后的喘息声，模糊地思考着。有些客人喜欢我叫出声，喜欢一些甜言蜜语，有些则不然。我试着低低地呻吟，假装他很好，我很舒服。&lt;br&gt;
忍受他在我身体里横冲直撞是一件痛苦而漫长的事，我出了一身冷汗，一点也没硬起来。疼痛逐渐变得麻木，到最后像一块被嚼烂吐在路边的口香糖一样干结。男人的动作变快了，我低着头，从我的腿间看到他的下半身。他射了。我没有什么感觉，只想到终于能松一口气了。也许我还要感谢他戴了套。&lt;br&gt;
他从我身体里出来，把用过的安全套塞到了我身体里，一脚踢在我的腿肚子上，我差点摔在地板上。安全套卡在我的体内，里面他的精液却滑落下来。他没有塞得很深，我想去浴室自己将它取出来。他把我的衣服扔到我身上，又啐了我一口：“快滚，死基佬。”&lt;br&gt;
我忍着反胃看向他的脸：“给我钱。”&lt;br&gt;
他甩给我一张票子，把我轰出门外。&lt;br&gt;
好在走廊里没有过路人，我靠在墙上，借着仅剩的那点润滑，费了些力气把安全套抠出来扔在门口，穿上衣服，擦掉他那点唾沫，把钱收进口袋。&lt;br&gt;
走出旅店后我才觉得自己还在呼吸。呼吸。夏夜柔软的风灌进我的肺里，冲走廉价旅馆和那个男人的味道。灯火阑珊，我抬起头，看到几颗不甚明亮的星星。我站在路边等巴士。口袋里还有一张车票，我漫无目的，并无去处。我在过车票的有效时间前下了车，用剩下的硬币买了一瓶啤酒，靠在墙边打开它。&lt;br&gt;
夜间行人稀少，阒然无声，偶有夜间巴士经过，没有人下车。我喝完啤酒，将易拉罐投出一条抛物线，没进到垃圾桶里。我走过去踩扁它，捡起来扔进桶里，打算离开。我后知后觉地发现这里离墓园不远。居然还是走到了这里，我苦涩地想，父亲与我之间的锁链并未断裂，它还在牵引着我。&lt;br&gt;
我借着手机灯光在一片寂静而有序的石碑中找到属于父亲的那一块。我关掉手电筒，坐在墓碑前，抚摸父亲冰凉的石枕。父亲死了。我咀嚼着这一事实，保罗·布加拉提已经从这个世界上消失，他没有留下什么能够纪念他的东西，没有一件衣物或是一张照片，剩下的只有一个冷冰冰的，象征着他死亡的符号：这块墓碑。父亲不在了。一个多月来我第一次领悟到这一点，他确实消失了，那个永远站在我身后的人淡去了身影，我回过头再也看不到他的存在了。他刚刚过世时，我想到的却是解脱，好像我并不是他一直爱着，爱到去世为止的孩子。
也许父亲会想要葬在老家，我怎么从未想起来过？现在他躺在这里，周围没有人知道他是谁。他是陌生的，孤独的，沉默的。这一切的源头都是我。对不起，我小声说。我在夜色中看着墓碑上保罗·布加拉提的名字。布加拉提，这是我父亲最后留在世界上的东西。布加拉提，乔鲁诺这样叫我，声音要清脆一些。我的下身还在疼，被塞入的安全套的触感还在，我却想到乔鲁诺亲吻我，他喜欢舔弄我的乳尖，用他握住钢笔和打字的手指揉捏它们，他会倒上过多的润滑液，轻柔地打开我的身体。我轻轻地颤抖起来。我怎么会在父亲的墓前想到乔鲁诺？&lt;br&gt;
我在墓园坐了一晚上，丝毫没有睡意。天亮后，我给普罗修特发短信，告诉他我决定离开。他倒没有很意外，也可能是没醒，没有给我回消息。我走回去，路过一家早早开门的书店时下意识停下来。母亲离开后我就没看过什么书了，她留给我的那些也早已经卖掉以换取医药费。我只是好奇乔鲁诺究竟在做什么，为什么要找上我们。他说过要把我们写进他的文章里，如果发表会给我们看。&lt;br&gt;
我对他提起过的名词有一点印象。我站在柜子前，一本一本看过去。接着我听到有人说：“买这一本，会比较好懂。”&lt;br&gt;
是乔鲁诺。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
傍晚气温转凉，我换上卫衣，打算去图书馆找乔鲁诺。从我们的出租房步行去学校要走上二十分钟左右。乔鲁诺原先和同学合租一套房子，离学校很近，他的卧室不大，住不下我们两个人。在室友回来前，他搬到了另一套房，离学校远一些，但是宽敞，只有我们两个人。
&lt;p&gt;在我以往有限的人生里，我从没出过那不勒斯。也许因为靠近学府，博洛尼亚比我所居住的那不勒斯稍微干净些。初到这里时我感到一丝无所适从，乔鲁诺需要去上学，他不在的时候，我就一个人待在出租房里。我暂时没有工作，每天能做的大概只有帮忙整理一下乔鲁诺摊得到处都是的书，帮着煮煮咖啡再洗干净杯子，考虑今天吃点什么，和小时候在家做的一样。为了打发时间，我买了两盆花，专心致志地照顾这两株小植物。有时我也去其他地方逛逛，融入这座城市不是什么难事，我跟着游客一起进入不收费的景点，偶尔去街边的露天咖啡店坐着，点一杯咖啡，消磨午后时光。后来我告诉乔鲁诺，我在附近找到一个救济站，正缺少人手，我说我可以去帮忙。不是很忙，一周只去一两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博洛尼亚开始进入秋天了。落叶从街道两旁的树上飘下，悠悠然飘落到我前面的行人的头上。褪色的叶片让我想到乔鲁诺的头发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天遇到乔鲁诺并不是意外，他告诉我自己特意起了个大早来找我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没想到你会看这个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把他说的书抽出来翻看：“我只是比较好奇你在做什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一些社会调查。”他的眼里闪着惊喜的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的意思是……”我有些不忍心折断他的兴奋，“你们为什么要做这个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，这个嘛……”他有一会儿没说话。我把书放回去，对他抱歉地笑笑。他对我解释道：“我的专业教我用一种不同的方式和视角来观察社会，了解社会的运行与发展，就是我们的社会是怎样动起来的，是以什么方式运作的，等等。你们也是其中的一部分，我们想要了解你们。有很多事和我想象的不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了。也有很多事乔鲁诺想象不到。我说：“你还是第一个这样对我们说话的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉他我打算从Passione辞职。他问我：“之后要去做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道，”我坦白说，“我只有一点点积蓄，可能会回老家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要不要……”我看到他揉搓着自己的指尖，“要不要搬来和我一起住？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推荐的那本书我没有买下，后来我在他的书架上看到了这本书。那天之后不久我就离开了Passione，意料之中的，本应属于我的工资被克扣了大半，好在他们并没有强行把我留下，他们不会留下一个行将坏掉的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越接近乔鲁诺的大学就能看到越多与他年纪相仿的年轻人，许多都背着装有电脑的书包行色匆匆，或是几个人凑在一起讨论问题，我路过他们，去往学校的图书馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉他我在楼下，乔鲁诺出门后便看到了我，但是被另一个年轻人叫住了。我看到乔鲁诺指向我，两个人朝我的方向看来，几句对话后，对方拍拍他的肩膀告辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚饭在外解决，我和乔鲁诺决定先在校园里闲逛一会儿。他的手贴上来，手指自然地穿过我的指缝，掌心向我传递着温度。这种感觉有点古怪，我的目光下意识地搜寻其他人的身影，也有几对这样牵着手的情侣。奇异又不真实的感觉萦绕在我心头，暮色四合，天光昏暗，我想大概不会有人注意到我们。我忍住将手抽离的冲动，任由他紧紧地扣住我的手。乔鲁诺似乎一点也不介意。只是牵手而已，当然，我安慰自己，下意识地回避是我的问题。我只是有些难以理解乔鲁诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不了解乔鲁诺，我和他认识的时间里，总是他在问我问题，他却几乎没有说过自己的事。看到他的某些部分很容易，这也是我的专长，但要完全了解他却是件棘手的事。他的学习生活很忙碌，他总是在看书或是在他的电脑上打字，和他的同学讨论问题，语言成了我听不懂的东西。他的视线离开他的学习，他的专业，下落到我身上时，我们才能谈论一些我们生活中稀松平常的问题。不过他似乎也很难理解一些对我来说是常理的事，偶尔他还会问我一些关于性工作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢愉是很奢侈的，刚开始乔鲁诺并没有意识到这一点。在我的理念里，打炮只是一项程序，它意味着可以与任何人进行，男人或者女人。乔鲁诺从我们身上知道了很多，但其实我有很多没有告诉他，比如疼痛，比如耻辱，做这行也不意味着放弃全部的尊严。不过乔鲁诺愿意充当那个听众角色，从来不觉得厌烦，这让我感到舒坦。我告诉他，有些嫖客会把安全套或者钱塞到我们身体里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是……”他哑了声音，他很少说不出话来。被撕裂的感觉已经化成粉末离开了我的身体，只是看到安全套的时候我总是会想起来那天卡在我肠道里的橡胶薄膜物体以及流下来的乳白色液体。恶心的感觉再次蔓延到我的喉咙，乔鲁诺问我：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他好像很快猜到了答案，问我：“需要去医院检查一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我摇摇头：“没关系，我已经好了。你不需要记录下来吗？”乔鲁诺不情愿地记在手机里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上的大多数时候乔鲁诺都在对着他的电脑打字，我第一次经过他身边时瞄到左下角的数字，等到我洗完澡出来后，那里的数字反而减少了一百。我在阳台晒衣服，问：“你的字数怎么变少了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺起身从冰箱里拿出一听啤酒打开：“我写不出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对他要写的东西一无所知，光是能够面对空白的文档一点一点将它填满我想已不是件易事。他坐在电脑面前发愁，我问：“你今天想做吗？‘做爱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我见乔鲁诺迅速关掉他的电脑，说：“我先去洗澡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;床头柜放着安全套和润滑液，一个月前买的，但都还是全新的。我拆开塑封，橡胶质感又让我联想到之前被塞进体内的安全套。有一点点不适。也许是以前做了太多，我几乎丧失了欲望。乔鲁诺第一次点我时，费力地同我讲解他认为的“做爱”和“打炮”之间的差别。“‘做爱’的重点当然在于‘爱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我问他：“那你现在是因为‘爱’吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是应该认真对待！”他消极地把话题岔开，继续发表他的演讲，“总之，它应该是从情感出发的一种亲密行为，是用来表达感情的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时以为这只是属于他们的一种文雅的说法，但是现在，听到他在洗澡的声音，我发现我想和他做爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是因为乔鲁诺学业繁忙——他总是大半夜才关电脑睡觉，这一个多月来我们还没有睡过。他会在街上自然地贴过来想要牵手，会要亲吻，但从没提过要上床，尽管我们就睡在同一张床上。我怀疑之前他只是为了套取消息才不得不选择嫖我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺做爱的方式也过于文雅，他会用亲吻将他的理论实践到底，我喜欢他舌尖轻轻擦过我的嘴唇的时候。他从浴室出来，穿着浴袍，身上带着水蒸气的温热和沐浴液的香味，发梢上挂着的水珠滴落下来。亲吻够了，我去够床头的润滑液，他说等等，自己坐到床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“腿分开一点。”按之前的经验，我想他喜欢自己来。我分开腿，见他低下头，用方才亲吻我的嘴唇含住我身下的东西。我没敢动，绷直了背，因为紧张并没有感受到多少快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进入得很慢，停下来问我痛不痛，我摇摇头，我已经很习惯疼痛了。在这些事上，我远比乔鲁诺熟悉得多，我抚摸他身上那些敏感的地带，他也用同样的方式对待我，星星点点的火苗在我的皮肤上跳跃。我逐渐明白过来，乔鲁诺在对我做从前我为别人做的那些。这个事实让我眩晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到他额角的一滴汗水在灯光下折射出彩虹的颜色，我喜欢这个一闪而过的念头。他贴在我身上，而我只觉得像一阵清晨的薄雾，轻柔的，带着晨曦的温暖。我叫他的名字，他偏过头来问我怎么了，我说我只是想叫叫你。那滴汗顺着他的脸颊滑落，在下巴处停留了一会儿，落到我身上。淌下来的是什么实体的东西，甜腻的，带着香气，我能够摸得到它。他的头发从肩膀上滑落下来，落在我脸上，灯光透过他的头发变成金色。我用大腿内侧蹭着他的腰，让他进入得更深一些，我用手臂环住他的身子，感受他的每一个亲吻和喘息。我们在&lt;b&gt;做爱&lt;/b&gt;。那些从我们身上流淌下来的，金色的，柔情蜜意的东西，我忽然之间知晓了它的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到高潮缓慢地退去，我侧过身，乔鲁诺躺在旁边，说：“打个分。”他做完后总是比往常要活泼一些，“满分十分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想想，”我餍足地眯起眼，“八分吧。”我见他露出失望的神色，改口道，“九分。你还喜欢给这个打分吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只是忽然想到了而已。”他说，“也许下次可以换一个姿势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：“我还以为你不喜欢做爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是，对大多数人来说，性和吃饭喝水一样乃人之常情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问：“那你怎么没说你想和我做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”他蹙起眉，“我想你需要时间回归正常生活，我想让你对我说‘想要做爱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;正常&lt;/b&gt;生活？我说：“可是我觉得一直都很正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧。”他抿着嘴，拿过床头的眼罩套在头上，关掉灯，“好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在黑暗里说：“我以为你是学习太忙没有时间又提不起性趣。”或者其实是性冷淡，好在看起来不是后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲倦涌上来，我调整到一个舒服的姿势，很快跌入睡眠中，没有听到乔鲁诺又说了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个平和的梦，滑走时不留痕迹。我睁开眼，黑黢黢的，没有听到乔鲁诺的呼吸声。我的手探过去，他的位置空着。我支起来看手机，凌晨三点多，我睡下不久。乔鲁诺现在还需要学习吗？他有时也会三点多或是更晚才睡下，偶尔会通宵。我爬起来，悄悄打开门，看到他坐在客厅的沙发上，茶几上摊着好几本书，不过没开电脑。他换了一本书，躺倒在沙发上，翻了几页，把书盖在自己脸上，然后又换另一本，大概哪一本都没有看下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺在焦虑。情绪波动乘着秋季夜晚冰凉的空气传到我的肌肤上。乔鲁诺在因为一些无法告诉我的事而烦恼。我没有叫他。等到翌日醒来时，我听到在我颈侧的他的呼吸声。我小心地转过来看着他的睡颜，眼罩歪了，能看到他微微皱起的眉。他被什么东西困住了，这很少见，从我认识乔鲁诺开始就没见到过他有这样的状态。乔鲁诺对自己要做的事有清晰的规划，他的课题刚开始进展就遭遇了巨大的挫折，他也没有因此放弃，甚至几乎完全没有受到打击。这是当然，太阳出来就能驱散迷雾，乔鲁诺就是这轮朝日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是意外的巧合，今天阴云沉沉。乔鲁诺睡过了头，起床后就匆匆赶去学校参加研讨会。我没来得及告诉他我已经休息够了，找到了一份新的工作。傍晚时久久未至的雨落下来，楼下的行人们迅速地散开来，躲到店里。这场雨来得及时，我打开窗，让雨丝飘进阳台。雨水让我感到神清气爽。如果我遇到乔鲁诺那天也有一场这样的雨就更完美了，过往我枯死的人生从他出现开始逐渐苏醒过来。他出现时只是埋下了一些种子，慢慢地，那些种子才生长出来。尽管可以选择的依然很少，但至少有一线希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺晚上才到家，抱着几本书。他们专业的一大特点就是无穷无尽的书。我见过的曾在乔鲁诺手里停留过的书多得大概能开一家书店，他们怎么有这么多的书要看？乔鲁诺把书都堆在茶几上，封面是旧的，应该是从图书馆借来的。饭后他就躺倒在沙发上翻看这些书，意思就是，今天轮到我洗碗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个同学过几天要开派对，你想去吗？”他从沙发上坐起来去找笔，“要是你不想去，我也不去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么派对？在哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离学校不远，就是那种，同学间的喝酒聚会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我应该有时间。”我把碗放进碗槽，“我找了份工作，下星期去上班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么工作？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是在酒吧。”我感到他警惕地抬起头，连忙说，“是普通的小酒馆，十一点就能下班，周末休息。再不去工作我大概就能去申请失业补助金了，你这房子租金也不便宜吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有上学资金，多个人吃饭又花不了多少钱。”乔鲁诺走到阳台看两盆花，“这个长花苞了——噫，有虫子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忙过来打着手电翻看月季，其中一株上趴着一些小虫：“蚧壳虫，喷点药吧，我买了药水的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺退到灯光下，我只好自己喷洒农药。“养花总是要遇到的，还有蚜虫、红蜘蛛什么的。”也有乔鲁诺不知道的事，这倒让我挺高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坐到远离阳台的椅子上：“明天我把它们拿到外面去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怕虫子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没有，只是明天同学要过来，我们要讨论下我们的项目。就是我之前的室友，他有洁癖。”乔鲁诺微微一笑，好像意有所指，“让他看到这个绝对花盆不保。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺很少提到其他人，他从来不提自己的父母，也很少提到同学。如果他没提及，代表他不愿意提，我已经开始了解他的一些特点。不过他还是有一些朋友的，包括那天在图书馆看到的年轻人，我想只是因为他永远很忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无须商讨，我们自然地将我们的生活融合在一起。我们在一起后他就很少过问我的事，我也不过多询问他的生活，只注重当下之事。刚开始时我觉得这样很好，他或许没办法理解我过去的生活，我也难以理解他投身的专业，不过现在，我看着乔鲁诺在翻阅他的书，往电脑上敲打东西，眉头不自觉地锁着，他的烦恼也与我隔开了。乔鲁诺在小心翼翼地维持着一切。我忽然感到有什么东西一直存在于我们之间，也许乔鲁诺还没有切实触摸到它，将它理论化，但它确实让乔鲁诺难以开口。柔和的，透明的，我能透过它看到后面的乔鲁诺。像是面纱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯光似乎暗了下来。我从他的书柜里找到他先前推荐给我的那本：“借我一本书。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺回头看了一眼：“你要看吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我指指他的电脑：“我没有事干。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的书被涂得五颜六色，打开来我就看到这副模样，这好像一本涂色本，旁边还能看到他的附注。原来一本书还能被读成这个样子。我读书的启蒙老师是我母亲，她喜欢给我念各种故事，在当时我们那儿不常见，我仅有的几个玩伴告诉我他们的母亲不会给他们念睡前故事。我现在已经不记得母亲的长相，但还记得她的声音，温柔的，很清淡，没有沾上海水的味道，我想那时我大概就已经意识到母亲不该属于那个农村。小学毕业后父母就离婚了，父亲认为我应该接着念下去，离开渔村的学校，去我母亲所在的城里接受更好的教育。我成绩一般，托母亲的福，意大利语是最好的。我选了一所只需要上三年的职业学校，后来自然是没有念完就辍了学，忙着打好几份工，书本离开了我的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试着将书本上的铅字消化，将乔鲁诺圈出来的那些句子反复阅读，这不是件容易的事，没过多久我就感到倦意。没有事干是一个借口，另一个理由是，我不能永远听不懂乔鲁诺讲的大部分话，不能在他与我提起什么话题时干巴巴地回一句“我听不懂”，充当一个沉默的树洞。显然乔鲁诺已经小心地避开在我面前提起这些事情，但是，当我告诉他我想看这本书时，他的惊喜难以掩藏。意识到我在为这个烦恼，我打开手机通讯录，想找个人“抱怨”一下，可选择的看起来只有普罗修特，我都能想象到他的表情与语气，他向来不友善。细究起来，其实我们并不特别合拍，我们用互相伤害的方式互相扶持，好像那点钝痛能让我们保持清醒似的。我最终还是没给他发短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天乔鲁诺特意早起来打扫房子，为了他的一位洁癖室友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他脾气有点暴躁，”乔鲁诺一边扫地一边说，“如果让他看见我把书堆得到处都是，他会发脾气，然后拒绝和我继续讨论作业，直到我收拾完毕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很难想象乔鲁诺和这样的室友住在一起，因为显而易见他没有多喜欢打扫房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们为什么不在他家讨论？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为他也不喜欢收拾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有错过这个“也”字，问：“那你们如何保持整洁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽量小心，然后请保洁。每天重复打扫太浪费时间，不过我们会每天拖地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这很有他们的作风：把时间花费在一些“重要”之事上。我看着乔鲁诺以雷霆般的速度整理完他的书，扫地拖地，我则在旁惬意地给花松土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门铃响得及时，乔鲁诺去开门，进来的是一位与他年纪与个子都相仿的年轻人，白色的头发整理得一丝不苟。他看见了我，乔鲁诺说：“他是我男朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方向我伸出手：“我叫潘纳科特·福葛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我握住那只手：“我是布鲁诺·布加拉提。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你听起来不像是本地人。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，是的，我是那不勒斯人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我老家也在那不勒斯。”他没表现出多少遇见同乡人的喜悦，我便没有再说下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们坐下来，开始讨论他们的作业，我认出来福葛就是那个经常在和乔鲁诺通话的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们互相反驳，福葛说：“显然，因为作为插入方的人占有主动性，他们享受的是这种支配关系，快感与否并不重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺辩驳道：“但你不能否认性爱不仅仅是政治关系。你不能只看到它在权力领域内运作，而忽视其主体。它里面当然也存在浪漫和激情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说那些嫖客来嫖的时候还带着对性工作者的浪漫感情吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话题已经滑向了我熟悉的领域。原来乔鲁诺和福葛共同研究这个项目，福葛在另一个地区调查。他关注的那家店我听说过名字，也在那不勒斯。我已经许久没有听乔鲁诺提起过他的研究了，自从他告诉我，我本来是P01号，而现在成了P00号之后，他就对此避而不谈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是后来有一天趁乔鲁诺没有注意，福葛向我解释，作为研究人员，他们应该同研究对象保持一定的距离，因为他们只是“眼睛”，观察的眼睛，但是陷入感情就会染上不同的颜色，情感如触角攀上理智，非理性就会占有一席之地，如同潜伏在角落休眠的火山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，他做出了选择。”福葛说，“没有对与错，只有&lt;b&gt;选择&lt;/b&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……要考虑的是劳动差价为何能换取原来的性道德。”我尝试努力跟上他们的话语。福葛继续说着：“不平等永远存在，处在下层的人们掌握的文化资本太少……”等等等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始时我还能跟上一些，我能听懂他们在谈论他们的课题，也就是对我过去的工作与我们这样的人的研究。接着他们就进入了我未知的领域，激烈地辩论着，提到一些在我看来没有关系的事，他们的话让我觉得我是一个局外人。我想我也的确是。于是我站起身，他们不约而同地停下来。我说：“没事，你们可以继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺握住我的手：“我们想听听你的看法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，我听不懂。”我抽出手，“你们需要一点喝的吗？我去煮点咖啡或者别的什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人们交换了一个眼神，乔鲁诺跟着我走到厨房，关上门。我把咖啡豆倒进机子，倒好水，按下按钮。乔鲁诺站在旁边看着我，我想说没有关系，这不是谁的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他握住我的手，轻轻地揉捏着我的指尖，他紧张时就会这样。“很抱歉，我们没有想要——”他捏住我的食指，“伤害你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也许艰难地得出一个结论：无论他们怎么做都会伤害到我们。我抱住他，拍拍他的背：“并不会，这是你们的领域，我想你们讨论它一定有它的作用和意义，我只是听不懂你们讨论的东西，你们用的那些词。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍然抱着他，却感受到孤独。我在这一瞬间发现，强烈的孤独包围着我。乔鲁诺与福葛打开了门，他们为我留下这一道门，邀请我走进去，里面是他们温暖又明亮的世界，但我知道我无法进入。没有人阻拦我，那扇门就在那里，光穿过门照在我身上，带着花香，如蜜糖一般甜腻，可我不能走进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咖啡机里飘出咖啡的香气，乔鲁诺去倒咖啡，娴熟地倒上牛奶，加上糖，把咖啡给我。我握着咖啡杯，看乔鲁诺为他的同学放上糖，又拿出冰箱里仅剩的零食。有一点毋庸置疑：乔鲁诺确实爱我。没人能否定确切存在的东西，我只是再一次感受到面纱轻柔地抚在我的脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不平等。”乔鲁诺把咖啡和零食放到他们的桌子上，“不平等是社会群体间永恒的特性，有一些人被忽视、被歧视了，我们要做的不仅是客观地描述他们的存在，还要找寻出原因，以及解决方法。”我想乔鲁诺应该是在对我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你是改革派。”福葛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在是了。能更加切实地帮助别人不是更好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许可以尝试做社工。”福葛耸耸肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我考虑一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们用更柔和轻快的语气谈论起别的话题，关于学校的一些事，解放我的是普罗修特的短信，我告诉他们我要出去一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗修特的短信上说他途经博洛尼亚，正坐在这所据说是欧洲最古老的大学里的某条长凳上。我花费一番功夫才找到他的长凳，他依然穿着他那一身名贵的衣服，坐在这里多少有些格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么来这里了？”我问。普罗修特不像是那种会顺路来看望我的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们买了两听啤酒，坐在长凳上，对面坐着一个正在看书的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是来看看你过得怎么样。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那大概要让你失望了，我过得挺好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，不错。”他举起啤酒罐在空中扬了扬，假装与我干了一杯，“看来那小子很有钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔鲁诺。”我说，“你不能总是叫他‘那小子’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓。我走了，洗手不干了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你弟弟呢？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去工作了，所以我要回家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当乔鲁诺一开始问到我之后要做什么时，我并没有想过未来的事，只知道总有一天我们都会离开这个行业，大多数就是回去做一份普普通通的工作，结婚，接着走完剩下的路，和其他的人也没有什么区别。而现在，被他们谈话中的一些东西所吸引，我蓦然想到了另一条路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看他们，意大利的希望。”他喝光那一罐啤酒，看向年轻的学生们涌出来的那个方向，把易拉罐投进垃圾桶里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和普罗修特没有告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到家时福葛已经走了，乔鲁诺在打电话，用的是英语。他皱着眉，语气克制又疏离，没有先前与福葛争辩时的那种欣快。挂断电话后他仿佛卸下了什么重担，长长地叹了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问：“你还记得普罗修特吗？就是那个把你打伤的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得。”乔鲁诺下意识地去摸伤口，那里光洁如初，已然看不出受伤的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他也走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望他能过上好的生活。”乔鲁诺说，“之前说的那个派对你还想去吗？我可以拒绝他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺望着我，我刹那间明白他也感知到了那一层面纱，那股阻止我走进门的力量。有些东西光靠爱是无法完全消弭的。他正站在面纱的另一面苦恼，我反而放松下来，说：“我想去看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们的聚会和我想象中的相去无几，无非就是酒水饮料，参与的人更年轻些，与Passione还有几分相似。派对主人见到我和乔鲁诺，过来与我们打了招呼。“他是我男朋友。”乔鲁诺永远这样向别人介绍我，“我的男朋友，布鲁诺·布加拉提。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派对伊始有人向我们搭讪，热情地问我有没有参加之前的反法西斯宣讲，乔鲁诺抬起头来，凑在我耳边小声说：“没关系，如果你不愿意可以不说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我回答说：“我已经工作了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺看起来游刃有余，很快参与到其他群体中去。我获得了一个装着红酒的高脚杯，在一小伙一小伙的人群中穿梭。乔鲁诺走后我就不再开口，我从他们的谈话中得知他们圈子内的某个人最近刚写完一本小说，他们正讨论这本书会不会出版，他将来是否可能成为一位知名作家。我发现我没法加入他们的话题，我既不是学校的学生，不看什么小说，也根本不认识他们提到的这个人。我站在人群边缘，搜寻着乔鲁诺的身影，他和另一群年轻人围在一起，正热烈地讨论着什么，福葛也在其中。我打算告辞，隐藏到无人的角落。有个女孩子注意到我，问我：“您是做什么的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说我是个酒保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人们被吸引了注意力，起哄说让我试试调一杯鸡尾酒。他们找来一些工具，我无法推辞，做了两杯简单的鸡尾酒。乔鲁诺听到他们的声音偏过头来，我看到他从他们的朋友中抽身出来，站在人群中。等到其他人都散去，乔鲁诺才说：“我都不知道你还会调酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只会一点点，毕竟在那里待了这么久。你要来一杯吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒精让屋内热烘烘的，年轻人们高声交谈着，说话声盖过了音乐声。我给乔鲁诺一杯低酒精度的鸡尾酒——已经只能算是饮料了，我们逃离热闹的屋内，靠在屋外一棵树旁边，让夜里清凉的风吹散屋内那些高谈阔论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为你不喜欢这种派对。”乔鲁诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实不喜欢，”我如实答道，“他们在聊的那些，都不是我身边的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在微弱的灯光下看到乔鲁诺笑了笑：“我也不喜欢，但是得参与进来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了不成为一个落后的，只知道学习的人吗？”我打趣道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看见福葛了吗？”我点点头，乔鲁诺继续说，“他也讨厌这些聚会，因为小时候他父母会要求他在聚会上表演钢琴，如果他拒绝就会受到严厉的惩罚，很多人都只是‘生活所迫’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我随口道：“很独特的烦恼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺却一反常态，认真地问道：“比起你和普罗修特的很微不足道是不是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是——我想只是因为我们原本生活的世界不同。”现在我已经能够冷静地承认这一事实。至少乔鲁诺愿意做出选择：他从他生活的世界走了出来，走进我们的世界里，然后我们相遇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问：“要回家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把酒杯放在门口的桌子上，悄悄离开派对现场。走过一个街道后，寂静又回到我们身边。夜间行人稀少，路灯们用一团团暖色的灯光将我们笼罩起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我总是为学习烦恼，也许很不值一提。从中学开始我就没再见过我的母亲和我的继父，我找到了我的亲生父亲，准确地说是他找到了我——我只见过他那一次。他同意资助我，条件是我必须交给他完美的成绩单与干净的，没有污点的生活。每年我都会和他的律师沟通，好确保我依然有资格换取他手上的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很惊讶他竟会这样说，他总是在看书，在对着他的电脑打字，写他的文章，积极地与搭档讨论，似乎热衷于这样的生活，事实是他在另一个世界如履薄冰地生活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那天你就是在和律师打电话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你&lt;b&gt;应该&lt;/b&gt;告诉我这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而乔鲁诺只是眨眨眼：“顺带一提，之前我付给Passione的嫖资其实是我的奖学金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯光照在他的脸上，像一层柔软的半透明的纱，又好像是一层薄雾。现在他的脸清晰地浮现出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒精催使我们在家门口迫不及待地接吻，乔鲁诺把我的衣服下摆从裤子里拉出来，好让他不安分的手钻进衣服里。他催促道：“我们去屋里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把衣服都剥落后，我发现他和我一样硬。我说：“你躺下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他顺从地躺到床上，我坐到他身上，一直坐到底，感受着在我体内的他的性器。我缓慢地动起来，他扶住我的腰，轻轻向上顶弄，直到我们找到合适的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺喜欢把事情都简化，抽象成一个概念，一个理论，在往后我更深入地了解他的专业并试着参与进去后我会懂得，这就是他们作为学者应该做的事。但是也有些事是不能被简化的，相反，它应该从一个抽象的概念成为完整的，有血有肉的模样。比如说，做爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感受到步步紧逼的震颤，接着是令人头晕目眩的高潮，混杂在金色的甜腻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们交换了一个吻，乔鲁诺说：“打个分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“九点五分吧。”实际上可以打满分。果不其然我看到乔鲁诺略带失望的神色：“那么我的GPA永远满不了了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这又不是考试。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们温存了一会儿，乔鲁诺说：“我今天发现花开了，其实我还以为虫子会把它咬死，看来药水起了效果，今天看到白色的花瓣时我忍不住拍了照。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天还没有去看过花，我从乔鲁诺的手机相册里看到半开的月季，小小的，怯生生地打开花苞，向外探出一点自己柔嫩的花瓣，背景是我们的阳台和大片博洛尼亚秋日无云的天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉他，我很好奇之前福葛说的那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社会工作？”乔鲁诺说，“应该会适合你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听起来好像是那些帮助别人的工作——我每周都去附近的救济站帮忙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，那很好，可能需要通过一些考试，那是我的专长。”乔鲁诺凑过来抱住我，“其实开始做调研后我一直在思考我学习我的专业的意义，可能没什么用。它让我更了解这个社会，让我觉得我无从下手，无法改变，我能做的很有限。但是，重要的是，保持希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望，这个当乔鲁诺站在Passione的门口叫住我时悄悄种在我身上的东西，兜兜转转，最终又回到他身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我亲了亲他的额角，问：“现在，要再做一次吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
