<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>波群延迟 on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E6%B3%A2%E7%BE%A4%E5%BB%B6%E8%BF%9F/</link>
        <description>Recent content in 波群延迟 on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 19:31:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%B3%A2%E7%BE%A4%E5%BB%B6%E8%BF%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Records|现在迎面向我们走来的是一年中最重要的圣诞月</title>
        <link>http://localhost:1313/p/202511record/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:31:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/202511record/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default2.jpg" alt="Featured image of post Records|现在迎面向我们走来的是一年中最重要的圣诞月" /&gt;&lt;h1 id=&#34;records现在迎面向我们走来的是一年中最重要的圣诞月&#34;&gt;Records|现在迎面向我们走来的是一年中最重要的圣诞月
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;日常&#34;&gt;日常
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;闲着好无聊突发奇想写个博客。2025年已走到最末一月，今年似乎都没写过什么，但打开博客数数，竟也有好几篇，正如今年手账，不知不觉写了大半本。看来即使懒散，习惯也能慢慢养成。&lt;br&gt;
前几个月保持一定频率接稿，有就做，无则休，有时半个月都没稿件，有时很忙。由于我只能在晚上及周末做稿，稿件占据我几乎所有的休息时间，周末也不能出门玩，于是十月时我就想着之后不再接稿，结果十一月还是接了一点点，但到后半个月时，因为与甲方的交接不愉快，我下定决心不做了，转和朋友连麦看电影打游戏。&lt;br&gt;
本月无甚大事，因为没出门，心情一直平平偏差，或许是因为久未出门，或许是因为太阳没晒够（倒也有在吃维D）。月底有天回家在厕所听到东西掉落声响，但我没见到，找了一圈也没看到是什么掉下。翌日晚洗完澡眼看着热水器上有东西掉进两个垃圾桶，而且热水器整体歪斜，我以为是支架坏了，立刻保修。保修处理得倒是很快，周六中午师傅来修，说是上面的膨胀螺丝坏掉，掉下来的是膨胀螺丝周围的瓷砖。由于热水器在马桶正上方，我们担心上厕所时热水器掉下，师傅说必须拆掉。他拆掉后发现，一个膨胀螺丝完全坏了，另一个也已经显出坏掉的迹象。师傅上报订单，说需要安装人员来重新安装。
半小时后安装师傅上门，发现原先装热水器的墙面是空的，敲给我听，有回声。他最后换了一面墙安装，又找第三个师傅来改水电。第三个师傅来后一直改到晚上六点，还没好，但屋子里断水，我打算出门借个洗手间顺便买杯奶茶，此时室友回家。我本想对室友说帮忙看着点师傅，万一需要帮忙，结果来的并非室友，而是个男人，看了我和正在动工的浴室一眼就进了门。还好没什么别的事，七点我到家时师傅正好改完。&lt;br&gt;
租房时想过会不会踩到坑，没想到是这样的，虽然处理得很及时，但听到安装热水器的瓷砖背后是空的时候还是无语地笑了。&lt;br&gt;
月末与硕士同学聊了会儿天，伊比我早一学期毕业，但我们是同时间找工作入职，我比伊早半个月入职。我只是想问问伊最近生活如何，伊是北方人，在江浙沪工作，结果伊说伊已经辞职，下周一入职，接着对我讲伊公司的操作。伊说换新工作面试时人家一直问伊为什么毕业后没有马上工作（十二月拿毕业证，翌年五月入职），这段时间在做什么，让伊很烦，也担心空窗期，因此随便找了个老家的工作先入职再说。之前我们约了几年后要去日本工作，在日本再见，希望我们都能实现心愿！&lt;br&gt;
这天还与当时在日本时的邻居聊天，他来问我离开日本时退房的事，房东那边来检查房子情况的人说房屋有污渍及破损之处，会找我索要赔偿，那之后我马上就离开日本了，结果一晃三年过去，我也没收到任何索赔邮件。邻居来问我房东是否有找我索赔，我说至今没有，导致我很担心将来若是再去日本会无法租到房子。后来我们又聊了些别的，我当时搬走，是放弃在日本念书，申请上了其他国家的硕士，同年邻居在东京买房、考上修士。两年过去，我毕业入职，伊申请上博士继续念书。最后当然还是什么时候再回日本的客套话。当时伊住我楼上，准确地说都是01房，我的头顶是天台，我俩曾在夏天晚上偷偷开锁，在天台支了张小桌子，摆上两盘牛肉佐酒，喝酒聊天。聊到末尾我还想过，当时是不是不离开日本、咬牙再考一年比较好？但其实我也没有后悔，况且决定已经做下，后悔又有何用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;随便看&#34;&gt;随便看
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个月做稿少了，所以看电影增多。&lt;br&gt;
先是看了《飘香剑雨》，话要从我看了一则古龙影视剧剪辑开始，鬼迷心窍地看这部2018年的大网剧，太难看了所以也没看完，也下载了原作，但也没看完。另外和朋友一起看《繁花》，历时俩礼拜多终于看完！大胜利！结论：不好看。&lt;br&gt;
电影零零散散看了好些，院线《女孩》《日掛中天》《狂野时代》，很高兴它们都能上院线。其中本月看过比较喜欢的有朴赞郁的《无可奈何》、贾法·帕纳西的《普通事故》、费里尼的《朱丽叶与魔鬼》。其实没看过费里尼，这部表现出来的幻觉与现实的交叉、混乱及其色彩我都挺喜欢的。《石榴的颜色》是完全没看懂，完全不了解诗人及亚美尼亚宗教和历史。最失望是吉尔莫·德尔·托罗的《弗兰肯斯坦》。&lt;br&gt;
游戏则是结束了《HIRAHIRA HIHIRU》，我挺喜欢的故事，角色们也都不错，遗憾的是两条故事收尾都较仓促，且双故事线交叉太少。其中比较喜欢的一个角色是野村惣一，也喜欢他与主角之一辩论自由，强调是freedom不是liberty。另外即将结束的是《暗喻幻想》，很糟糕的世界观构建与故事，人物也平平无奇，估计都是P系列常见角色形象，角色好感故事内容也非常少，即将结尾的剧情也莫名其妙。本月底正好打到差不多最后一两章。另外P5R也玩了五六十小时，已经到了末尾两个迷宫。我是在午休玩的，简直像是上班。两部ATLUS的游戏我都不喜欢，看起来没在正确时期玩据说是最好玩的JRPG，与ATLUS无缘了。&lt;br&gt;
阅读，都是之前没看完的书，本月补完，也没两本，不记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月下决心要健身，飞快地购入运动服一套，希望十二月能开始运动！以及，考虑更换博客主题，并制作RSS。都是十二月的工作，暂记。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|Cpsp2025&#43;国庆</title>
        <link>http://localhost:1313/p/202510record/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 23:17:31 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/202510record/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Records|Cpsp2025&#43;国庆" /&gt;&lt;h1 id=&#34;cpsp&#34;&gt;CPSP
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;参展准备&#34;&gt;参展准备
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时隔两年再次亲自参加CP！前年、去年还有街道时人在国外，虽然申了摊位也不能亲自来，都是找朋友坐摊；去年嗑CP时因为太冷门，在整个展会都找不到第二个摊位卖，所以参加CP展的心情也很淡；但因为很久没去同人会展玩过，所以在申摊开始时还是申请了本次CPSP。&lt;br&gt;
总的来说基本没什么准备，往届CP我也不大费心准备布置摊位，这不在我的同人展会理念内，比较贴合的理念是一般日本同人女参展：桌面上直接平铺本子，不太有制品。往届比较热心做的是横幅/对联，通常20元以内。这次最终制品还是不少，咬咬牙买了魔片和吧唧支架。&lt;br&gt;
计划要去CPSP之后原本想写篇天鹿骨做成无料本，标题和封面都已经想好，封面原本想用镜面纸。但最后也没写。&lt;br&gt;
最后本次准备的本子：2本SD既刊、2本花亦山新刊、1本FF14既刊。SD本是统计下印后又被人跑了剩下的余量，两本各余2；花亦山本和FF14本每本各8左右。因为很冷门也不敢多印。以上除了SD的，剩下三本皆是无料。&lt;br&gt;
完全的大杂烩，显而易见这个人没下家。
请欣赏：
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/IMG_6530.JPG&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;展会现场&#34;&gt;展会现场
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;展会前两天问叶是哪个摊位，结果她正好就在我隔壁摊，当时我俩也没申请连摊，申请用的本子IP也完全不一致，没想到这都能连上，也方便届时我出去玩。&lt;br&gt;
我和叶住亲戚家，但是离会场很远，坐地铁过去差不多一个半小时。等我俩到会场时已经差不多十一点，在地铁上时就遇到有人在sns问到摊位上了吗，当时我还在上海动物园，真不好意思。刚到摊位上我右边摊位摊主说已经有两个人来问过，再次不好意思，但不想早起也不想花钱定酒店。&lt;br&gt;
在摊位外贴下家横幅时有位朋友来换西木子立牌，掏出一些西木子小卡，我站在旁边大喊哇好萌啊好漂亮，很显然对方应该是以为叶是摊主，听到我的大喊大叫后愣了几秒，拿出一张方卡给我。&lt;br&gt;
之后布置完摊位正准备走，又来了一个人问：老师天鹿骨……&lt;br&gt;
我：噢我就是摊主，没有这个本（爽朗！）&lt;br&gt;
对方：是已经卖完了吗？&lt;br&gt;
我：是我没写！（爽朗again）&lt;br&gt;
最后被催更了，问我CP32会不会写出来，我：呃我努力一下……&lt;br&gt;
之后火速开溜，叶帮我看摊位，帮忙代购一圈后已经走了八九公里，遂回摊位上坐着打P5R。右手边摊主在聊三国，我说刚路过看到她们展板了很好看，摊主说你也玩真三起源啊送你我的无料。其中一张是紫鸾猫猫，上面还有个小小的白鸾。我说竟然是紫白欸，对方很激动地说没错！我：还挺萌的，其实我是紫鸾公公。结果竟然对方也是！我们就这样在摊位上认亲，我还订阅了对方AO3账号，隔壁摊摊主跟我说她有好些想写的紫白文，给我看她记在手机上的脑洞并保证一定会写出来。这一排只有我、叶、隔壁摊三个无专区摊位夹在JOJO和特摄中间，没想到会如此之巧，真是有缘千里来相会天涯何处不相逢。&lt;br&gt;
最后总体情况是：SD既刊卖出去0本；花亦山无料本全发完，发完后还有人来问；FF14本向来发不出去，大概发出去了两本吧，之后拿去在FF14专区的好心甲方老师摊位上了，D2晚跟我说全发完了。&lt;br&gt;
西木子立牌、北洛金属吧唧全部发完；明王明信片剩得不多；双北洛吧唧还剩10个，寄去友友那里荆O再发。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不去d2去玩啦&#34;&gt;不去D2去玩啦
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本子发得差不多，所以我和叶都决定D2不去了，留了点纸片无料在摊位上。&lt;br&gt;
晚上回静安大悦城吃饭，是关注的画手老师说味道不错的云南菜。到楼上后我因为看到&amp;quot;江南凤&amp;quot;自动离队，叶一回头就发现我不见了，我：报意思看到江南陆小凤（不是）就去拍照了。&lt;br&gt;
这家云南菜确实味道不错，而且份量大，但他们的菜是中西结合版，比如酸面包配菌菇（不过挺好吃的）。价格也不便宜，我俩点了三个菜，饮料是打卡收藏送的。吃饭时我说这是我们吃过的最贵的菜了吧人均都要100了，然后抒发几分钟上海物价恁高。结账时因为店家送了30元券，友付完钱说人均不到80，一共157。好吧！&lt;br&gt;
第二天拖着叶去了我的快乐老家，因为已经挺晚了，点了杯外带就去赶高铁了。在店里和小郑米拉聊了两句，小郑见到我第一句话就是明天要去上班了吧，我：不想回去啊啊啊啊！&lt;br&gt;
之前找工作时一直在他们店里写测试题，大家见证了我哀嚎最后找到工作离开上海。&lt;br&gt;
顺便也问了燕子是不是去成都了，米拉说还没机会去，不过我也没机会喝燕子的咖啡了。临走前小郑送了我和叶一人一个米拉做的司康，嘿嘿好吃。&lt;br&gt;
PS一张桌子的姜汁拿铁暂时下架，上新：焦糖脆波波拿铁。大概叫这个名字吧，是拿铁上放了焦糖做的脆波波之类的东西。&lt;/p&gt;


&lt;h1 id=&#34;国庆&#34;&gt;国庆
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;原本回家有很多事要处理，所以请了一天假，走之前同事跟我说有个文档国庆一定要写完，所以9.30到家后马不停蹄地去办事，国庆第一天和亲戚吃午饭，然后回家写文档，做稿，如此直到10.3，终于把所有的活都做完了。明明是长假但是感觉一直在干活……！&lt;br&gt;
3号傍晚叶来我家了，带去吃本地菜。去的是本县城市中心一家私房菜，叶打开菜单就跟我说交给我了，是她完全不熟悉的菜系。&lt;br&gt;
因为我中午吃得太撑，到晚上还不饿，所以点得不多。点的是鳝丝、虾仁蒸蛋、醉沼虾、一对生蚝。&lt;br&gt;
我跟叶说醉虾很多都是活的噢，她去夹虾时很犹豫，问我不会还会动吧。虽然本只虾看起来是煮熟后再腌的，但是本地确实有不少生鲜端上餐桌时还能蠕动。以前某次吃饭一盘血蛤端上来后，有一只还活力十足，全桌人就默默地看着这只血蛤爬出盘子，留下一道血迹……&lt;br&gt;
第二天菜来我家。由于先前两次她来我家都没吃上隔壁面馆的面，这回特意中午到，我们一块去吃面。应该只是普通面馆，不过非预制菜，年糕与面都做得不错，汤面拌面都好吃，在本地很有人气。&lt;br&gt;
我点的年糕与面各一半的汤面，吃饭时说到宁波年糕，我和菜一致认同外地吃到的宁波年糕与本地的完全不同，本地年糕软糯许多，在外时从没吃到过同样口感的。&lt;br&gt;
菜说她一个东北朋友来宁波，她想着带人吃甬菜，让先到的对方自己点，可以试试年糕。然而她到餐馆时发现年糕竟是冷的，她朋友也觉得不好吃。她把经理叫过来问年糕怎么是冷的，经理说宁波年糕本就是冷的。听到此处我们两个本地人：你瞎说！你有罪！jpg&lt;br&gt;
下午的活动是回老家遛狗。家犬是很无药可救的一只狗，我让她咬盘子，她充耳不闻，我问你听到了吗？去咬盘子，狗注意力涣散。叶和菜：哈哈。&lt;br&gt;
带狗去公园，狗又追猫，猫上树，狗也想上树，抱着树干扒。把狗牵远，猫下树，到狗面前晃悠，狗又追猫，重复上述循环。这一切究竟……？&lt;br&gt;
最后逛了三圈把狗拖回了家。&lt;br&gt;
晚饭平平无奇海底捞，喝酒也没来得及，菜要赶高铁，只尝了一口我的酒就走了。这次回家发现酒吧也大涨价，涨得和上海快差不多了，不太划算，下次不去了。&lt;br&gt;
D5也就是10.5的计划是杭州，只定了去莲荷里排罗小黑周边的行程。现场抽出了好多池年，与旁边摆摊换池年的人换了西木子，带着一打西木子走人，非常满意的购物。下午没什么特别行程，为了找点事&amp;amp;吹空调预约了浙博孤山馆看玻璃展，结果找了很久玻璃展的展馆在哪。&lt;br&gt;
西湖边人很多，之前几次都是秋冬来，略显萧瑟。这次游人满堤，且阳光灼烈，也就没去走苏堤白堤，只在湖边拍了打卡棒游客照。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;晚上到上海，翌日先去大悦城，我说这就是除了漫展外coser最多的地方了，言毕从地铁站出来进商场那个不过两米的电梯上就见到8个coser（虚指）。电梯上一楼就见到了樱兰的快闪，我们立刻排队进去购物。队伍前面有一个团出了公关部几乎所有人，非常萌！楼上还有潮玩星球和逆转的联动cafe，这套柄的小冥好美哦，可惜没抽到。大悦城这段时间有非常多的快闪，相比下我现在所在城市可谓贫瘠，回上海第一反应真是进城了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;在大悦城买了很多二次元物，觉得不能再买了于是去自然博物馆的恐龙大展。这次恐龙展做了不少视频动画，很有意思，也很适合小朋友看。其中最好玩的是展馆最末有个全息投影屏，会有恐龙爬出来在墙壁上攀爬飞行，不仅展示了三维的恐龙，还展示了几种恐龙之间的生物链关系。&lt;br&gt;
不过比较吃惊的是原来很多恐龙都有毛，此前我没了解过，想象了一下已知的恐龙实际都是毛茸茸的状态，且不少都非常鲜艳，很难想象！有几种有翅恐龙长得好像凤凰啊，原来凤凰竟然是真实存在的物种，好神奇。&lt;br&gt;
看完恐龙大展后想带叶去看网上很出名的睿智狮子，于是我问工作人员狮子在哪，其中一个说什么狮子？另一个说在X楼，你是说这个狮子吧？说着给我看照片。我：对对对！工作人员说我就知道，那个应该在二楼。&lt;br&gt;
自然博物馆许多模型应该都是等比例的，天花板上吊着巨大的水母和乌贼，光是模型就很有压迫感，不敢想象看到实物时会生出多少恐惧。先前还没回国时也想过去追鲸，但因比较麻烦、我又只有一人而放弃。不知以后有无机会去看看鲸，博物馆里的鲸模型巨大但看着比较温和，没有大水母令人眩晕。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;晚饭是带几个朋友去吃过的粤菜，好吃！不多讲了。&lt;br&gt;
本期流水账就到这里~&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|我！忘记！创建文章！指令了！</title>
        <link>http://localhost:1313/p/202405record/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 17:49:29 +1000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/202405record/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default2.jpg" alt="Featured image of post Records|我！忘记！创建文章！指令了！" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords--我忘记创建文章指令了font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records | 我！忘记！创建文章！指令了！&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;赶紧谷歌一下是什么，原来是忘加.md了，并且发现开错文件夹，幸好忘加.md了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a堂堂入冬font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;堂堂入冬&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;原以为紧张的上半学期结束了我会有很多空闲时间，实际上并没有，为什么还是在不停地写作业。现在是6.10了，最后一门课在半个月前完成，完成上一个作业后给自己放了几天假，然后……又来不及完成最后一个作业了，哈哈。&lt;br&gt;
现在学会申请延期了，虽然只要早一点开始也能完成但是我每次都托到恰好要迟一天完成（……），不过反正每门课都有无条件的short extension不用白不用啦。&lt;br&gt;
最近发现图书馆部分区域的桌子是升降桌，我又刘姥姥进大观园了，但是换了好几张桌子都不知道怎么升降呜呜呜，每次都偷窥隔壁桌，最后发现纯粹是我选的桌子有问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7abasic-baristafont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Basic Barista&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前觉得结课了应该有挺多时间吧，报了个CBD的basic barista课程。总体而言这课还是蛮好玩的，也不是很贵，199刀。之前在网上搜，也有中国人开这个课并且发证书，用中文上，但是要将近400刀。一开始还担心我会听不懂呢，原来我很行！
这个课包含online课程+quiz（大约80题，必须全对，可以不停重做），还有offline课程。线下课一共5h，我分2天完成。上午的课程3h含一个assessment，教你如何用全自动咖啡机做各种咖啡。最后考试是role play扮演barista点单，然后做一杯卡布奇诺和一杯拿铁，并且如果有问题的话要知道哪里不足。我的是拿铁的奶泡稍许不足。&lt;br&gt;
下午课程是教拉花，前一半是用巧克力酱画卡布奇诺上面的图案，这个比较简单，后一半时间是拿铁拉花，很不幸，我自己拉花没成功过。&lt;br&gt;
回来后和图书馆的barista聊了会儿天，她问我学得怎么样了，我说我做不出来，她说嗨反正都是靠经验嘛。（我已经在图书馆集完36杯咖啡了barista们惊叹！）&lt;br&gt;
总之，因为做得不好看就不放图了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a嗯嗯原来没时间是因为游戏玩太多font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;嗯嗯原来没时间是因为游戏玩太多&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因为不愉快的事打算不再搞灌了，于是重新开始打游戏。除了FF14之外，这两个月还打了不少其他游戏。&lt;br&gt;
先是结束了&lt;font color=#069A8E&gt;《圣兽之王》&lt;/font&gt;。发售前就很期待，玩了之后，当然也挺好玩的，不过和三房类似，后期地图越来越大，内容重复性又比较高，不过难度也在上升，我抄了好多作业，最后勉强过了最终BOSS。剧情的话，完全无感，很传统很套路的王子复仇记并且还是完美Happy Ending。不少角色挺好看的，当然也有很多&lt;strong&gt;特别是女性角色&lt;/strong&gt;完全就是日厂游戏那样子……恶臭，露很多而且不是很懂为什么露成这样。支援对话没开完，实在是太多了，在大结局之前我疯狂吃饭看了好几个小时的支援对话，结果游戏拆了我一对男同一对女同CP，天哪他们竟然是异性恋？？？&lt;br&gt;
三月&lt;font color=#069A8E&gt;《双盲把戏》&lt;/font&gt;发售，我立刻买了并打完，只打了一个结局。总体平平淡淡，比起推理更像是在和人物对话，如果喜欢这类的或许会喜欢这游戏。角色塑造挺不错的，玩的时候想应该是个女作者写的吧，打完后一搜，这游戏是两位女性做的。另外有个不能理解的地方：游戏设置了行动点数。不太明白这个设置的意义在哪里，有时候点数根本用不完，为了进入到之后剧情我只能随便点点消耗掉。&lt;br&gt;
之后打完了&lt;font color=#069A8E&gt;《逆转裁判5》&lt;/font&gt;，呃，其实我非常不喜欢《逆转》这系列，1-3我就觉得很莫名其妙了，5更是重磅！当然没有说喜欢4的意思，但是4里牙硫骨科还挺好嗑的，游戏对应1-3设置的王泥喜的能力也让我非常无语。完全不能接受啊灵媒也好心锁也好还有后面扯淡的心理分析……6完全不想玩了，打算直接卖掉卡带。这个系列排序的话： &lt;br&gt;
逆转裁判1：比较喜欢；逆转裁判2：不喜欢，但最后王都楼那个案子独立出来我还可以；逆转裁判3：非常不喜欢。逆转裁判4：不喜欢，只喜欢最后一个案子和骨科。逆转裁判5：非常不喜欢。&lt;br&gt;
微博看到新推理游戏&lt;font color=#069A8E&gt;《异能缉凶》&lt;/font&gt;出简中，立刻购买并打完。查了一下是一个韩国小工作室推出的游戏，打完后立刻加入discord小组！推理逻辑上比较紧密，不能说很难（但我还是卡了好几次），整体案子我都很喜欢，流程不太长，每一个案子都有反转，人物塑造也很好。立绘音乐等都非常简陋，还有我很不能接受的感情线啊啊啊啊啊，只好强行忽视了。今年它还更新了一个番外篇，通关时间很短，比起本篇系统更完整了些。我都喜欢！&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;《Duck Detective》&lt;/font&gt;，它有鸭子，还有侦探，还有dyslexic font，所以这是个完美的游戏！！游戏流程不长，推理需要做英语完形填空，但我经常找不到前后关联在哪，填出来了之后一想好像也对，路过确实有看到线索，导致我在玩游戏时经常：朋友们，快开动你们的小脑筋帮我想想这应该是什么啊！anyway它已经有它该有的所有要素所以还是完美的。（真的很萌！！&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;《纯爱声放送》&lt;/font&gt;，一个BL游戏，设定是主角是配音导演，可攻略的角色是配音演员。角色挺多的，有一些也给了档案，但能攻略的只有一半。但是他们配的基本都是黄抓，太尴尬了。而且内容很重复，玩到第二年就没玩下去了。&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;《核心危机》&lt;/font&gt;，又是你田田端！流程很短，重置得很敷衍，剧情让人摸不着头脑，可是扎克斯太萌了呀……这是一只……狗……一只大狗……&lt;br&gt;
总体没什么感想，本来奔着嗑CP去的谁知剧情太无语啥也没嗑上。同样的还有&lt;font color=#069A8E&gt;《FF7remake》&lt;/font&gt;，就这你也敢卖446？？（我223买的），至今没打完，一天不打开来就完全不想打开来了，它真的好无聊啊。目前玩了一半吧，之后再说！&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;《Hades II》&lt;/font&gt;，哇哇哇这也太刮痧了吧？我以为1的盾牌已经很刮痧了，结果跟2一比，1的盾牌都算高攻击了！打了段时间就没耐心了，我是来玩FF14的吗？上微博一搜索其他人的感想，果然大家都觉得很刮痧……
另外玩了点《strange horticulture》和《fireside》，重新开始打《八方旅人2》，目前已打了将近60h，暂时还没有通关所有角色主线，留到之后吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Records|一年的四分之一过去了</title>
        <link>http://localhost:1313/p/202403record/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 18:55:06 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/202403record/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default2.jpg" alt="Featured image of post Records|一年的四分之一过去了" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords--一年的四分之一过去了font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records | 一年的四分之一过去了&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;一晃三个月就过去了，回想一下，似乎什么也没干。我不是很爱写日记记录的人，可能因为平时发动态太多已经说尽了，再整理成日记似乎也没有必要，但我还是每年都买很便宜的手账本（当然没有一年能用完）。今年又突发奇想想记录了，一是因为记性太差，经常记不起前一天都做过什么，而是纯粹跟风。总而言之，痛定思痛之后我买了一本小小的Weekly，简要记录一下每天都发生了什么。从一月底到现在，不知不觉也写完两个月了。虽然不常翻看，但偶尔需要时查看还是挺有效的。希望之后能坚持下去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a一月跨年流公捞font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;一月：跨年、流公捞&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1.1是流生日，之前定了1.1去上海参加流左海底捞。CP30取消后想着可以一起吃一顿，我们人又很少，一个海底捞就能解决。感觉好可怜，每一次组织街道都是这样冷清的景象。&lt;br&gt;
然而因为前一天和菜跨年到处喝酒直到两点才回到民宿，中途经历非常不愉快的事比如被司机猛宰80，最后只睡了俩小时就得起床去海底捞了，因此整个吃饭期间我都在神游，大家的话进我的耳朵了但并没有进入我的大脑，事后也没留下特别的印象。因菜赶高铁我俩提前离开，本想回去补会儿觉，结果又遇到令人讨厌的出租车司机，回到酒店后猛猛投诉。晚上和第二日和汤汤逛了会儿上海，但并没有什么特别好玩的。同时觉得怎么才两年不见上海竟变成如此模样了。当然并不觉得上海真的特别好，以前当然也有很多问题，但至少没这么密集地暴露在我眼前，感觉至少还有一层遮羞布在那，但元旦这三天让我感觉，疫情管控+上海封城后到现在，加上经济下行厉害，连上海也抛开了最后一层遮羞布。&lt;br&gt;
12.31晚和菜一起看的卡拉瓦乔展比较敷衍，体感不如以前一些展精致，他本人的作品也很少，只有6幅！后来1.2又去看了双年展，内容是很多，逛了三小时，饿得头晕眼花。双年展里其中一部分作品不错，但也很多作品令人摸不着头脑，阅读作品说明又觉得写得一套一套的，全是大道理，很可惜我是个油盐不进讨厌大道理大话的俗人，也搞不懂你们的艺术，因此对此展相对失望。&lt;/p&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;OPS；&lt;br&gt;
还有晚上跨年喝酒。最后两杯一杯像仙道一杯像南烈。小小的那杯喝起来一股草药味，也太南烈了？！&lt;br&gt;
给小流生日投的大屏；&lt;br&gt;
汤汤送我的流仙签绘！和她送我的流仙大头图做的kindle壳合个影，这kindle在去旅游时丢了，奠；&lt;br&gt;
双年展上的展品，其实还拍了其他的但我拍照太难看了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一月下旬和咕去日本玩了十天，日本之行已单独写过一篇，这里就不提了。&lt;br&gt;
今年打算开始看英语书，下载了《Spark》来看，一月时已看得差不多，但旅游中断了阅读，直到四月初才终于结束最后两章。
其实感觉写得有点散乱，单章内也有些如此。也可能是我理解有问题吧。这本书里的大部分（具体的人）我都不知道，事件的话则是了解过一些，只是都比较笼统。一边看一边想以后会怎么样，又觉得还是不要想了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a二月疯疯睡衣派对小年香港行接着回澳font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;二月：疯疯睡衣派对小年、香港行、接着回澳&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从日本回来后菜又来我家玩了！她精心挑选睡衣一套，所以我们开过疯疯睡衣派对！流程自然是吃饭-海底捞蹭照片-喝酒一条龙。那天正好小年，也顺便把这小年过了。&lt;br&gt;
话说回来这次初衷是请她吃吃我家隔壁面馆的面+来撸狗，狗是撸上了，但面没吃上。本想去吃面，结果爸说既然朋友来玩，应该在家吃饭比较好，去买了菜来，我妈烧了一大桌。之前就有讲请菜喝酒喝茅台，这次特别开了家里的几种酒尝尝。&lt;br&gt;
之前因为各种不能说的原因（其实只是口嗨到我说想看仙道彰跳《Baby&amp;rsquo;s on Fire》）安利她看《天鹅绒金矿》，既然她要来我家，我决定按头她看。但下午要赶高铁，最后还剩大概半小时没看完，我独自看完了。&lt;/p&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;疯疯睡衣派对&lt;br&gt;
喝酒，又是喝酒&lt;br&gt;
妈做了一大桌菜，爸特意买了生蚝，但这里有一个人不吃生蚝（意思是我&lt;br&gt;
干杯！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;过年家里定了去香港玩，香港之行并没做什么，感觉没有特别记录的必要。&lt;br&gt;
攻略等都是妹做的，我拎包旅行。我俩提前一天去香港，第一天晚上喝了奶茶导致失眠通宵，第二日起来后我跑去看了《坠楼死亡的剖析》。之后和家人还有亲戚吃了顿晚饭继续去看电影。之后和秋面基了！中途去moviemarks时又和菜汇合。灌以来和好多朋友见过面了好开心啊？！可能是搞灌以来发生的比较好的事之一。这天最后本打算看《独立时代》4K，因为要去看烟花，已预定好邮轮，只好忍痛放弃了这场。&lt;br&gt;
第二天约了一起去香港美术馆和电影资料馆玩。港美正好是提香展，票价便宜，不看白不看。我俩看展一直是外行指点江山式，但比较愉快！这个展上还有一些新媒体互动装置，还蛮好玩的，特别适合小朋友来看。&lt;br&gt;
电影资料馆比我想得小，一楼有一个小展厅，我们去时主题是影视里的旗袍。厅很小，不过体感衣服还是不少的。大部分展出旗袍都很普通，花纹看起来很素，但是看起来非常和谐，特别与鞋子的搭配上，很适合日常穿，出门买菜也没什么问题，也不太挑人。看时我们吐槽说现在好多衣服根本是衣服挑人，只有一部分人穿着好看，人要把自己变成适合衣服的样子才行，旗袍更是，并且不知为何现在旗袍总给我一种精致但廉价的感觉，可能是花纹、布料和整体配合上的问题？不过我也不太关心这些，因此这都只是一些浮光掠影的偏见。&lt;br&gt;
之后晚上我去珠海，第二天我们和亲戚两家在珠海玩。香港虽然人多，年初二花车游行也是寸步难行，但好像珠海更甚。结果一天下来什么也没干。我在小红书上查到有家本地奶茶还不错，叫“简也”，正好路过就去买了一杯，发现确实很不错，茶味浓郁，喜茶乐乐茶霸王茶姬等都比不过它。&lt;br&gt;
最后一天一早回家前去吃了早茶，原来真的是茶，但点的都是甜点，实在吃不下，无法忍受早上就吃这么甜的东西，因此几乎只喝了两口茶。&lt;/p&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;和菜从老家喝到上海终于又喝到了香港（年三十！）
喝完发现又是koffee mameya&lt;br&gt;
Moviemarks&lt;br&gt;
自由飞翔~~&lt;br&gt;
花神疯疯~&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;回家后只歇了一天就回澳洲了。到了之后搬家搬了三天。现在住的房子是studio，面积很小但一人一间，至少比较自由，而且相对隔音也好，还没遇到过晚上吵得睡不着的事。但地理位置则过于刁钻了，去哪里都不便利，因此来了之后几乎没出过门。话说回来其实我是接了别人的转租，我这样子好像算黑户，不知道是否会影响我后续租房……。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/IMG_4819.JPG&#34; height=&#34;450px&#34;&gt;
绚绚送我的流仙色纸！
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a三月上学上学以及复活节font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;三月：上学、上学以及复活节&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;经历了澳洲夏天的尾声，也没有我想象中的热。月底开学，正式开始S2。前半学期三门课，我们专业周期又短，一门课只有6周，所以开学后几乎一直忙着上学。&lt;br&gt;
三月给汉化组做了一个本，做了一份比较急的排版的工。除了搬家以来第一次去city和同学一起吃了一顿BBQ（泰式烤肉，美味！），因为都是二次元，在同学牵头下一起吃饭了，也因此认识了新朋友。给博客搬家，从hexo搬到hugo，乐此不疲地装修几日，因技术问题剩下一堆烂摊子搁置至今。&lt;br&gt;
为了作业参加电影节，之前想看《Out of Season》，一直没机会，恰好这次电影节也有这部电影，买了票到了现场遭遇技术故障，急着写作业我就改成了《三个火枪手：达达尼昂》，很好笑的电影，后来在neodb看到一条影评说它是“法莱坞”，天哪，太贴切了！就是这种精心炮制大制作垃圾的感觉……但因为很好笑，我竟然又去看了下部:)。原来这电影的受众竟是我。&lt;br&gt;
月中收到学校罢工24h的邮件，真到罢工那天我去图书馆写作业时，发现一部分参与罢工的人就在另一栋楼门口静坐，当天晴天，阳光很好，外面广场上学生人来人往，和平日别无二致。和我想象的罢工一点也不一样，竟然如此平和且日常，看到时还以为在做梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入S2后更加紧张起来，大家见面都是这些话题：留不留，打工，找工作等等。我们专业不说拿pr了，连就业率都惨不忍睹。来这里念了三个月的书，英语还是很烂，现在更紧张了。三月时觉得不能再这样了，至少要努力一下，报了附近一个英语角试试，去了几次，觉得挺好的！大家都很友好，时间不长，不过好过于不发言吧，至少有了一个讲话的机会。&lt;br&gt;
下旬交完期中作业后得了不知是肠胃炎还是肠胃感冒，腹泻一星期，有我贪嘴吃油的食物的原因，一星期没怎么正经吃东西，冰箱里的食物也都过期了，我清空冰箱洗了一遍，等到复活节假期第一日，冰箱空空如也，我想外出觅食，却惊恐地发现连超市都关门了。最后在一家粤菜馆吃了碗云吞面，实在是太悲伤了，因为第一次过（不如说是经历）复活节，也不知道Good Friday几乎所有店都会关门，差点吃不上饭。&lt;br&gt;
复活节连着期中假，所以其实这段时间是10天小长假，但假期结束后就是最后一周，连着两个pre，一门课上的小组成员过于不靠谱，千叮咛万嘱咐不要用chatgpt，交上来一看还是chatgpt，问话他也不回，整个期间只说了两句话。我和另一个男生私下商量，把一半组员的内容写了，他剪视频我做网站，两个人做了70%的内容。打开朋友圈看到同学们都出去旅游，而我们两个人则在写作业，不禁想问谁在过这个复活节？&lt;br&gt;
这几个月搞同人一直不是很开心，月中终于把用来搞同人的微博号删了，接着又发生很不好的事；这几天一直下雨，加上因为前一周一直腹泻现在可能有点缺钾？（我胡说的），对咖啡因耐受几乎为零，随便喝一点就通宵，四月以来几乎每天都通宵，还有可能的PMS，因此最近心情也非常不好。今天出门吃午饭+采购，买东西时店员对我微笑（虽然只是基本礼仪），忽然心情就好多了，可能需要和活人互动？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一星期气温开始下降，今夜凌晨就进入冬令时，冬天又该到了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Record|1-3月书影</title>
        <link>http://localhost:1313/p/202201to03/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 12:07:37 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/202201to03/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Record|1-3月书影" /&gt;&lt;h1 id=&#34;pfont-color417d7arecords--1-3月书影fontp&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records | 1-3月书影&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;pfont-color417d7ajanfontp&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Jan.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;pfont-color417d7a电影fontp&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;电影&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 雄狮少年，导演：孙海鹏，院线&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;网上关于辱不辱吵得很厉害（无心参与话题，这也能辱？），但趁着这波还是看了，看之前已经预感到了会很难看，看的时候心想果然。当时在象上的吐槽：本来想看完再评论但是我看了二十分钟就开始受不住玩手机了，雄狮少年也太难看了，最佳片段不会就是片头了吧。感觉是在看十年前的万万没想到大集合,台词就是万万没想到烂梗大集合，夕阳下的奔跑，逝去的青春，只是万万没想到不是十年前的。配音比姜子牙还尬，有气无力，莫名其妙的着力点……很难说是青蛇劫起更难看还是它更难看。&lt;br&gt;
国产动画标配：画面不错，音乐也还可以，可是剧情真的太过简单。每次都因为是「国产动画」而去看每次看完都心想「果然是国产动画，下次再也不看了」，然后loop。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 爱情神话，导演：邵艺辉，院线，二刷&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是因为风大去看了，本人的辣评：建立在上海独立建国是众所周知的事实之上：本片很符合外地人以及上海一代移民对上海的想象，展现了导演自己的刻薄和妙语连珠，所以代表性地选择了南京西路永武路太原路外滩18号。哦，导演也不是上海人啊！&lt;br&gt;
选取这些地点大概是为了可以强化对上海地刻板印象。作为商业片金句频出还是不错，感觉导演也只想拍个图一乐地商业片吧。没那么喜欢这部片，尽管我豆瓣还是打了4星，她很像我之前看见过的某写手说：这篇文讲了我的道德观。&lt;br&gt;
个人太多主义太重远重于纯粹讲好一个故事本身。但看得出来导演表达欲很重，太想说了，其实生活中可以这样可以写小论文可以开口闭口这个那个，或许很多人会讨厌但我能理解，但这一点投射到创作中我就完全不能接受了，作品是作品。
之后的补充：因为导演很可能只是想mean一下，确实有很多金句，但更像口嗨。所以抱着图一乐的心态去看确实挺不错的，意思就是不要纠结更多，那么它就是好的。看了之后又翻了一下导演微博，看到导演说老白原型是她自己时就可以到此为止了，何况她的访谈对于女性爱情观的表达也……&lt;br&gt;
当时看到端传媒写的关于这部电影的影评：《&amp;lt;爱情神话&amp;gt;评论：精准把握情绪，却什么都不敢冒犯》:“但男女這種政治身份，是無法通過經濟行為置換的，物化女性的不是金錢，而是權力。粉絲氪金並未達成「女性凝視」的效果，只是為造男神添磚加瓦也說明瞭這一點。這種層面上的男女平等，不過是消費主義的陷阱，類同上文所言「獨立」女德，最終還是為男性提供了更多益處——既沒有得到真正的平等，連傳統框架內一點補償的福利也失去了。”&lt;br&gt;
四月份的补充：昨天看到柯基被打死的那条新闻直接失眠了一晚上，现在突然想起年初看的《爱情神话》，那时还可以mean一下，but it all fell down&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 圣母，导演：保罗·范霍文&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怎么记得我写过相关碎碎念可是翻不到了。是四月看到有人在说《圣母》又写的碎碎念：&lt;br&gt;
圣母，我的理解是，贝内蒂塔认为自己就是基督，老院长认为宗教（信仰）是权力，她也知，同时她还知道老院长没意识到的一点：信仰就是谎言。老院长的女儿真的信神，巴托洛梅阿不信神，她单纯爱贝内蒂塔。&lt;br&gt;
其实我觉得这种影片中的性爱都非为了展示获得了性快感，所以插入在这里模仿的是阴茎，但也可以不认为是插入，像以前一个老师说的，是阴道套住了阴茎。&lt;br&gt;
而且虽然但是，也不用一股脑批评插入式性爱吧。它可以用这个最常见的角度诠释也可以用另一个角度来看待。也不一定和男导演/女导演有关系。那就不能是单纯想要插入式性爱吗？&lt;br&gt;
btw这里的性爱场景很难看成是性爱，呃，它实在太枯燥贫乏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 房子，导演： 艾玛·德斯沃夫 / 马克·詹姆斯·罗斯 / 妮奇·林卓丝·冯巴 / 帕洛玛·巴尔扎&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛毡定格动画，三个小短片公用一个「房子」的主题，晚上看到第二个故事的时候默默起身开始打扫房间，虫子舞真的好掉san。总体而言电影很普通，没什么亮点，尤其是最后一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 温柔酒吧，导演：乔治·克鲁尼&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普。是回忆录改编的电影，看完不禁怀疑原作究竟写得有多好才会拍成电影。电影的意义在哪里？都是展现个人成长的历程，又不如《少年时代》那样让我感动，后者是普通美国少年的成长经历，耗费十年拍成，主角们在这十年间慢慢成长，父母们变老，稀松平常的日常一分一秒过去，主角一点一点长大。《温柔酒吧》其实也是如此，却丝毫找不到共鸣的点，看着仿佛真·流水账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 记忆，导演：阿彼察邦·韦拉斯哈古&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像懂了，我又完全没懂！一部依赖音响设备的电影，依靠声音去追溯记忆与过去。看完后的想法：我看不懂但我大受震撼！以及：这要在国内上映得扑成什么样啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 麦克白的悲剧，导演：乔尔·科恩&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画面很美，美术外行人看来布景挺有意思，但似乎就是照搬原作，几乎没有改编。看之前只草草看过一遍《麦克白》，也没有细细比较原作和电影有什么不同，记忆里是没什么不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 摩加迪沙，导演：柳昇完&lt;/font&gt;&lt;p&gt;
&lt;p&gt;看了个爽，工业产物，看之前看到有人说这是韩国《战狼》，但是它各个方面都比《战狼》好。赵寅成好帅……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 私恋失调，导演：保罗·托马斯·安德森&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
 剧情挺无聊的，普通恋爱电影。一开始就是为了学习色彩而看的，女主角是红，男主角是蓝。不过看了之后完全忘记了这回事！总体而言一般。PS，上一次看的亚当·桑德勒主演的电影是《初恋50次》，他是不是这种电影的专业户啊。  
&lt;h3 id=&#34;pfont-color417d7a读书fontpbr&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;读书&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《工作、消费主义与新穷人》，[英]齐格蒙特·鲍曼，上海社会科学院出版社&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实不相瞒我想不起来它讲了什么了……它基于韦伯的《新教伦理与资本主义精神》，韦伯认为一开始人并不是生来就想赚更多的钱，当钱够用时人们就不会想要继续工作了，而现实并非如此。而这本书则认为我们的社会从“工业型社会”转变成了“消费型社会”，人的消费定义个人，人们的价值观也转变成了消费的价值观。后面的……想不起来了！假以时日再看一遍。翻到了当时的一点摘抄以及调侃：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;根据罗杰·苏的计算，在1850年人们70%的可支配时间都处于工作状态。……除大规模征兵（现代另一项伟大发明）外，工厂是现代社会最主要的“圆形监狱”。&lt;i&gt;(工作就是坐牢啊！)&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现代组织（包括工厂在内）的总体趋势是使人的道德情操和他们的行动无关（adiaphora），从而使他们的行为更具规律性、更容易预测，这是非理性的道德冲动不可能做到的。&lt;br&gt;
-说到已经从前现代的“生产者社会”进入了“消费者社会”，当下的消费者社会中大家最爱一句口号是“灵活”。&lt;i&gt;(很耳熟啊，“灵活就业”。)&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;总而言之，消费美学取代了工作伦理的统治地位。对于合格的消费者来说，世界是一个充满可能性的巨型矩阵，包含着更强烈的感受和更深刻的体验。评判世间万物的标准是激发人们感受和体验的能力——唤起欲望的能力，这是消费生活中最愉悦的阶段，比欲望得到满足更令人陶醉。根据这些能力的差异，所有的人、物、事件被标记在地图上。最常用的地图是美学的，而不是认知的或道德的。&lt;br&gt;
工作，更准确地说，人们从事的职业，现在不可避免地受到美学的深刻影响。如前所述，工作失去了它的特权地位，不再是自我构建和身份构建的轴心，也不再是道德关注的焦点，不再是道德改善、忏悔和救赎的必由之路。与生活中的其他活动一样，工作现在首先受到美学的审视。工作的价值取决于产生愉悦体验的能力，不能使人获得“内在满足”的工作没有价值。其他评判标准（包括所谓的道德救赎）则节节败退，无力使某些工作摆脱被美学社会视为“无用”，甚至有损身份的责难。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《最蓝的眼睛》，[美] 托妮·莫里森，南海出版社&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是特别喜欢这本书，当时的吐槽好像发在微博上了，不过微博删掉了，象上只翻到了一点点：&lt;br&gt;
四分之一多点，反而不是很喜欢，不知道后来的作品是不是也这样，很多地方都让人觉得像是写论文：&lt;br&gt;
他想xxx，但是xxxx了，为什么呢？因为xxxxxxx。&lt;br&gt;
然后看到作者自己写的解释这本书的后记后我更震惊了：原来还能这样！而且除此之外，作品各方面的精密（后来翻了作者另一本书看了两眼，这就是她的语调，处女作时她就已经找到了自己书写的语调了，并且大概一直保留了下来）安排也让我感到些许不适——这种精密太明显了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《萨德式女人：文化史的操练》，[英]安吉拉·卡特，南京大学出版社&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;小丑角色金发甜妞！帝弥托利！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种张力的文化产物就是不好不坏的女孩，金发、丰满却不幸的圣女茱斯蒂娜的姐妹会，其中最著名的殉道者就是玛丽莲·梦露。&lt;br&gt;
咱们来看看她俩有多么相似！玛丽莲·梦露是一个活生生的茱斯蒂娜。她俩都长着一双会说话、令人心动的大眼，它们是灵魂敞开的窗户；她俩令人眩目的白皙皮肤如此细腻柔嫩，似乎碰一下就会挫伤，身上长时间地带着令人兴奋的性暴力红斑。这就是绅士们偏爱金发女郎的原因。……世界上最著名的金发女郎的肉体本质是边界有点模糊的有益健康的色情，模糊的原因在于，事实上，她自己也不太确定色情是什么。这赋予她一种试探性的光辉，也使她莫名地总是更像自己的镜像而非自身。……为了知道她身处绝境的模样，你不得不去看她，而在你的内心深处这也是你想见到她的方式。男人，以及女人去看她，都是因为需要说服自己，他们自己戒绝的美丽总是给它那不幸的拥有者带来苦难。……&lt;br&gt;
金发女郎体格上的脆弱当然只是表象。她必须拥有一副强健的体魄来经受住生活的打击。她的脆弱性简直就是有意识的受虐狂伪装，而受虐狂则需要无限的适应力。尽管如此，受害者还是在她的一举一动、一言一行中显示自己的脆弱。……&lt;br&gt;
在这个生父不明、遍体鳞伤的孩子一点儿也不聪明，而是傻乎乎的；梦露的一个情人说，是像狐狸一样傻。这种傻并非愚蠢而是天真无邪，它是如此完美，以致在功能上与愚蠢无异；只是由于她对自己力量的无知，她才会认为自己容易受伤。由于她对自己交换价值的无知，她认为自己一钱不值。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我之前的碎碎念难道又被我删了吗？只找到了一段不算相关的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《明智的孩子》，我就很喜欢女主说她第一次见到亲生父亲那段，坐在剧院的休息室，父亲扮演麦克白（大概），中场休息走进休息室，她激动得尿了，不过只有一点点。她有一张亲生父亲的剧照，把他当作自己的初恋情人看。现在七八十了，她才知道孪生妹妹竟然也偷偷藏了一张亲生父亲的照片没告诉她！&lt;br&gt;
后面看《萨德式女人》，卡特写那一段，朱莉爱特的父亲抛弃了她和妹妹，如今父亲落魄了，悔改了，成了一个善良的老男人，又来找她。朱莉爱特诱奸了父亲，和父亲做了爱，怀上了他的儿子，然后她杀了父亲，迅速流掉了孩子。“于是她通过一整套系统的仪式性的越轨摆脱了父权罩在她头上的幽灵。”马上把这一段拍给当初听了明智的孩子这几段也拍手叫绝的朋友看看。&lt;br&gt;
明智的孩子与萨德式女人大概互为注脚。朵拉与诺拉或许也部分汲取自朱莉爱特与朱斯蒂娜这一对孪生姐妹。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《不对称》，[美] 莉萨·哈利迪，河南文艺出版社&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只找到了一句关于本书的嘟：看了20页，有点后悔买了这本书……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pfont-color417d7afebfontp&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Feb.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;pfont-color417d7a电影fontp-1&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;电影&lt;/font&gt;&lt;p&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 玫瑰岛的不可思议的历史，导演：希德尼·希比利亚&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是很不错的题材，却拍得这么普。精简的总结对话：“网飞出品”“我懂了！”&lt;br&gt;
连原型那句“意大利唯一赢过的战争”都没出现。这可是1968年诶！和朋友总结只剩下了一句“画面挺好看”，这句话之于电影，是否正如“可爱/老实”之于一个人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 薄荷糖，导演：李沧东&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着列车的不断向前，人生却不断回溯。简单而又克制地回溯了一个堕落地“坏人”是如何变成这样的。注意到1984年那段有一幕车站的站牌上写着“光州”（也许是看错），1980年不确定，但这个时候光州正好发生了很著名的民主起义……不过整个执政期都不太平就是了，一直在戒严镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 狗镇，导演：拉斯·冯·提尔&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人辣评：没看过这么难看的电影。看到后来实在忍不住快进了，哪怕快进也还是觉得痛苦。导演用自身证明结局说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 偶然与想象，导演：滨口龙介&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起《驾驶我的车》更喜欢这部。当然理由可以更简单。第一个故事：我去，这人好帅啊，查查是谁，是中岛步！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 暗处的女儿，导演：玛吉·吉伦哈尔&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是一部费兰特。刚想吐槽都2021年了电影里的小女孩还是总是拿着洋娃娃，就发现原来是费兰特的电影。她作品里娃娃出现的太多了，总是伴随着丢失，好像也意味着母亲的缺失，母女关系的破裂。&lt;br&gt;
《成年人的谎言生活》和《暗处的女儿》简直就那不勒斯四部曲的一部分，从中截取了莱农的一部分稍作改变就成了另一本。暗处的女儿没看原作，看到有人说四部曲中莱农的出轨原因之一是她经历了阶级跃迁陷入了而迷茫与困惑，而暗处的女儿中这个女教授只是纯粹的出轨，其实并不正确，很显然女文学教授是另一个莱农，可能是这位观众没有仔细看，当她离开了三年又回来、和前夫争吵时，前夫说得把两个女儿送走，他承受不住，把两个孩子送去外婆家，女主说绝对不可能，我才从那个粪坑里爬出来，你让我把女儿送回去？&lt;br&gt;
她笔下的女性或多或少都经历这样一种跃迁，莱农与暗处的女儿的女主是自下往上，而成年人的谎言生活是自上往下。其实都差不太多。只是四部曲更加翔实丰富，也更能打动人，而另外两部作品（暗处的女儿也有导演的问题，毕竟我没看过原作）看着则是已经熟悉了这种套路之后为了应付合同而写出来的，正如后来莱农做的那样，起先她写了两本书，受到了广泛的关注，而在那么多事情结束之后，她又稳定下来，生活变成了一个又一个的截稿期，但她后来的作品，似乎都不再被提到，几十年后她与她的作品已经逐渐被遗忘了。&lt;br&gt;
这应该是她感兴趣的事，女性的性、婚姻、与母亲的关系，对爱情的渴求源于对自己的不自信（？），是她认为的女性是如何被塑造出来的以及如何“走出来”，同时也是她所经历的事：凭借读书而获得了阶级的跃迁。毕竟，现在的她也正是一名作家。也许她的作品就是写了一部分的自己，并不断重复书写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 边境杀手，导演：丹尼斯·维伦纽瓦&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻看之后发现我记下来的是：维伦纽瓦的电影很难在电脑上观看，经常黑漆漆一片……&lt;br&gt;
总体我还是挺喜欢的，不是那么传统，女主是「理想主义」，所以她永远被排斥、被挤兑，她更弱小、迷惑，总是失败、失败，一事无成。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pfont-color417d7a读书fontp&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;读书&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《鹿川有许多粪》，[韩]李沧东，武汉大学出版社&lt;/font&gt;&lt;p&gt;
&lt;p&gt;《素食者》也是，文字非常粗糙，已经过了我能接受的范围。李沧东竟然觉得相对好些，有我个人滤镜在吧。学运似乎是他常用的一个议题。&lt;br&gt;
之后的补充：现在又可以接受这些粗糙的文字了。因为它们写下的是真实的痛苦，因此无论是何种水平的文字，都应该被接受。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《经典电影学导论》[美]达德利·安德鲁，世界图书出版公司&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《林荫幽静》[俄]伊凡·蒲宁，漓江出版社&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到后立刻翻到了著名（代餐）片段那一篇进行阅读：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当年我曾轻率地说，他若死了，我就活不下去。可是他死了，我却照样活了下来。但是每当我回忆起此后所经历的一切时，我总是问自己：我一生中究竟有过什么东西呢？我回答自己：有过的，只有过一件东西，就是那个寒秋的夜晚。世上到底有过他这么个人吗？有过的。这就是我一生中所拥有的全部东西，而其余的不过是一场多余的梦。我相信，热忱地相信：他正在那个世界的什么地方等候着我——还像那个晚上那么年轻，还像那个晚上那样爱着我。“你该活下去，享受人间的欢乐，然后才到我这里来……”我算是活过了，也算是享受过了人间的欢乐，现在该快点儿到他那里去了。(《寒秋》)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;pfont-color417d7amarfontp&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Mar.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;pfont-color417d7a电影fontp-2&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;电影&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《不良教育》，导演：佩德罗·阿莫多瓦&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;典型的阿莫多瓦，他关注的那些主题。总觉得他的电影似乎讲起故事来很随意，相对平铺直叙，就这样开始了，干脆利落地进入下一段，也没有特别技巧性地转折转场。但这一部则是几个故事相互嵌套，现实-电影中的电影，随着电影的推进，故事慢慢展现出来。还相当喜欢他的一点是他电影里的女人都很有意思。这部电影还讲到了一些：主角之一问，要如何演一个变性人？他去询问一个酒吧里的“变装皇后”，说：你们不就是异装癖的变态。对方说：我就是个女人。&lt;br&gt;
之后打过一大串关于如何判断一个人是男人还是女人的疑惑，当然是在二元性别论下的，最后还是删掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《犬之力》，导演：简·坎皮恩&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看犬之力，没开全屏所以注意了一下时间，第一部分很干脆，17分钟里就交代清楚了背景，四个主要人物性格、人物之间的关系都出来了。而且觉着这个电影也很适合画框中的画框。&lt;br&gt;
不是我会非常喜欢的作品，但不得不承认导演真的很强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《新蝙蝠侠》，导演：马特·里夫斯&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
没看过漫画的纯路人，感觉还挺好看的。但是在电影院看也好黑，黑到后面什么也看不见，然后火炬出现了，自由领导人民，还是有笑出声……以及我非常不能理解的：为什么有三小时这么长？为什么有三小时这么长？看完后直接腰肌劳损复发。
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《赴汤蹈火》，导演：大卫·马肯兹&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编剧也是泰勒·谢里丹耶！也是《边境杀手》的编剧，好吧其实我不知道他。电影我看了个爽。最初是因为Ben Forster想看，后来发现也有Chris Pine，还蛮不同的Chris Pine。看之前就决定不去思考它表达揭示了什么了，纯粹当成了一个爽片看，于是看了个爽。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pfont-color417d7a读书fontp-1&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;读书&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;/p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《现代性的性别》， [美]芮塔·菲尔斯基 (Rita Felski)，南京大学出版社&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从文学的角度探讨现代性，总结就是反驳了现代性是“男性”的言论，即认为现代性是女性的（现代性的一个特点是“模糊”）。&lt;br&gt;
一点支离破碎的摘抄和碎碎念，与本书的主题没多大的关系：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;近些年来，女性主义提出了一套广泛的批判学说，所针对的就是这种独立自主的男性主体的理想化再现。这种批判的观点是，理想化的自由本身携带着控制的欲望因子，它想要控制他者，惧怕依附性，因为后者与女性气质联系在一起。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“怀旧是和乌托邦同时产生的。对未来的另一种想象，就是想象中的过去。”对过去的渴望，不是无历史的、单一的恒定之事，而是随着社会和文化的变化而变化，它是特定的运动和变革经验的产物。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句因为想到了《乡愁》，nostalgic（包括nostalgia ）是不是还有一种“近乡情怯”的意思，同时怀的并不是真正的故乡，而是一种“理想化的过去”，即构造出来的，不可达到的理想乡，同时也是对现在的反抗，一种政治性的对抗。&lt;br&gt;
而这一章，没记错的话，讲的是文学中的女性形象，带有一种乌托邦的感觉（母亲），是回不去的、想象的家园。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在这里，我反对的不是这些评论家谨慎地将作品语境化的做法，而是不同意这种语境化所隐含的假设，即女性书写不应该受到任何批评。虽然女性主义对女性书写的肯定具有一定的战略价值，但这类作品的女性气质和大众化特征无法确保它们的真实性，也无法确保对于权力关系的超越。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;基本不看原耽，所以仅局限于同人文，我看女性写男同同人文的心态。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;颓废派作家采用并认可了性向与生殖分离的观点；性是风格化的，美学化的，能够转变成独立的、自我合法的景观。现如今，性向与文学往往相提并论，其历史根源就在于欲望的美学化，在于自由流淌的色情主义与孤芳自赏的诗学之间的相似性。正如本章的引语所言，性变态就这样被概念化为一种准康德式的、无目的的快感美学之域，抵制专制的工具性和功能性。然而，拒绝目的本身必然就是一种目的，在社会关系的力场（force field）上获得了某种意义和功能。在性变态领域，就像在美学中一样，任何破坏在某种意义上说都是对权力差异的重写。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;+ 《叫魂》，[美]孔飞力，生活·读书·新知三联书店 上海三联书店&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续一些支离破碎的摘抄：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;前额削发比之背后蓄辫包含着更大的耻辱。当时人也许曾由削发而联想到阉割——这上面并没有直接的证据——因为在旧体制下，男子的人格（也是男主社会上层人士的地位）是以精心蓄留的长发为象征的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这只是其中一种理论，只是看到这里的时候脑子里忍不住冒出了：？&lt;br&gt;
写削发这一段提到了另一个学者对此的研究，一种理论是儒家文化认为身体发肤受之父母，削发是一种侮辱。而且长久以来，削发与惩罚便联系在一起，长久程度可能是从帝制出现开始就有关联了。不仅是在中国，国外骑士团等对头发也有相关的文化。但看到这段时想到的是玛莲娜里玛莲娜自己剪头发然后染发，被镇上的女人们剪去头发，最后头发恢复了原本的颜色回来。诚然也是一种象征。不过削发这里看来或许本来与性别无关，是到更近的时代才开始分化的（？&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;而且观乾隆对种族危机的处理方式，对更明显更具威胁性的问题视而不见，对之谨小慎微，而对威胁性更小的入手开展文字狱，一切解释权在他手中，他自由地操控文字狱的范围和程度。
对江南地区，同时认为这是汉人文化的结晶，江南地区的文化是最高水准，十分优雅，但同时也认为其最腐败堕落。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;施行妖术和提出妖术指控所折射反映出来的是人们的无权无势状态。对一些无权无势的普通民众来说，弘历得清剿给他们带来了慷慨的机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看到这里时上海似乎快封了，3月22日，之后有太多幻觉权力的例子了。想到这个失去了评价的能力，只想说过去这么久了（距离这本书出版也有30年了），一点也没有变。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;即使在今天，让普通民众享有权力仍是一个还未实现的许诺。毫不奇怪，冤冤相报（这是“受困扰社会”中最为普遍的社会进攻方式）仍是中国社会生活的一个显著特点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;叫魂这本书真的很好看，诚心忏悔，大学时没有看……有趣，易读，学术性也强。作者真的不愧是中国文化专家，翻译也很流畅。拿猎巫和叫魂比很不恰当，因为猎巫是非虚构，而叫魂是社会历史学学术专著，两者对现象的总结推演能力肯定不一样。而猎巫既然是非虚构……我其实不知道该以什么心态阅读非虚构，基于真实故事、补充了许多细节的小说吗？猎巫看起来真的只是像一本小说。而可读性又不如冷血。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
