<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Symphony of Klein on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/symphony-of-klein/</link>
        <description>Recent content in Symphony of Klein on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 12:17:59 +1100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/symphony-of-klein/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>JOJO|布茸/旧时代爱人</title>
        <link>http://localhost:1313/p/thebygonelove/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:17:59 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/thebygonelove/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/SoK.jpg" alt="Featured image of post JOJO|布茸/旧时代爱人" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于茸布茸个志《Symphony of Klein》，
&lt;li&gt;封面图来自个志实体本封面，由小町红绘制。
&lt;li&gt;又名《我的一个朋友乔鲁诺》
&lt;li&gt;旧文存档
&lt;li&gt;Rate：G&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a旧时代爱人the-bygone-lovefont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;旧时代爱人/The Bygone Love&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
我坐在地板上打游戏，乔鲁诺倒了两杯果汁，在我旁边放下杯子后，坐在我后面的沙发上玩手机。&lt;br&gt;
PS4是新买的，我还只是个学生，没什么收入，向乔鲁诺免息贷款买了这部机子。&lt;br&gt;
“我没有收你的利息已经是看在你的面子上了，布鲁诺，我是放高利贷的。”&lt;br&gt;
乔鲁诺坐在他真皮的、柔软的座椅上，飞快地给我写了张纸条扔给我让我签名，上面写着：二零一九年七月二十三日，布鲁诺·费拉拉向乔鲁诺·乔巴拿借入三百三十四欧，用于购买PS4一台，利息零，免封口费、场地借用费、安保费，归还期不限。借款人：&lt;br&gt;
我在那个冒号后面签了我的名字，然后把纸条还给乔鲁诺，他随意地塞到自己的抽屉里。我颇为受伤：“你居然还想收我场地借用费和什么安保费？”&lt;br&gt;
“你也可以带回家玩嘛。”乔鲁诺，可以说是毫不留情地一句话就击穿了我的软肋，把我杀倒在地，鲜血直流。凶手现在靠在他的沙发椅上，翘着腿看着我。我说：“行吧。”&lt;br&gt;
他给我买了这台PS4，放在他家（应该是他的其中一处小私宅）的客厅里，给我配了一个巨大的显示屏，放假时我就到他家来借用这个给我用简直是暴殄天物的4K显示屏。我买了些游戏，他家里有不少蓝光盘，他也有空时，会和我一起打游戏，或者坐在沙发上看看电影。&lt;br&gt;
我当时在打《尼尔：机械纪元》，好几年前的一款游戏，我选了常规的普通难度，结果序章的飞机就坠机无数次，被乔鲁诺一阵嘲讽。现在我磕磕绊绊打完了一周目，正在进行二周目。二周目基本上是一周目的重复，我打得飞快，已经推了三分之二。&lt;br&gt;
我正在打超大型的机械生命，接近尾声时出现的一个BOSS，会放射激光和密集的弹幕。乔鲁诺喝了一口果汁，说：“你打了这么久，怎么还这么菜？”&lt;br&gt;
我打不过的时候，就不得不找乔鲁诺帮忙。怎么也想不到他这样的人打游戏居然还不赖，肯定背着我没少练过。说来很丢脸，上一回一周目时打BOSS，我被打得鼻青脸肿，最后低声下气请他帮我过了这个BOSS。&lt;br&gt;
我被激光扫中，又扣掉半管血，慌忙嗑了一个恢复药。我说：“你好烦。”&lt;br&gt;
乔鲁诺听到我的话，哼了一声。他的意思是，整个那不勒斯只有我会这么说他。&lt;br&gt;
虽然还不至于夸张到“整个那不勒斯没有人不知道乔鲁诺·乔巴拿的名字”这种程度，但他确实足够有名。在我出生前，差不多我现在的年纪，可能再小一点，他就已经当上了“热情”的教父，近两年他的事业更是如日中天。&lt;br&gt;
我两年前认识乔鲁诺，当时我还在念中学，是个普通的学生，正在申请高中。&lt;br&gt;
本来像我这样的人，和黑帮教父是不会有什么交集的。乔鲁诺那天大概是来逛街，或者来看他的新店面，总之他看到了我，忽然走过来拦住我，问我叫什么名字。&lt;br&gt;
我说我叫布鲁诺。&lt;br&gt;
他吃了一惊，到现在我都很少见他露出如此震惊的表情。&lt;br&gt;
我接着说，我叫布鲁诺·费拉拉，先生。&lt;br&gt;
他又问我几岁。&lt;br&gt;
我说，十五岁。&lt;br&gt;
他没接着问下去。后来他说，这是个好年纪，相逢的人会再相逢。&lt;br&gt;
我父母管得很严，所以我除了学习之外其他的事都笨手笨脚。当时我正处于兵荒马乱的青春期，急切地想要证明自己，乔鲁诺出现了，他三十岁，比我大一倍，不嫌弃我是个什么都不懂的小孩。后来我又遇到了他几次，我们就顺理成章地熟络起来。&lt;br&gt;
他请我去他家玩，陪我打游戏，和我开不大不小的玩笑，有时候干脆和我一起去海边钓鱼，回来的路上买双份的甜点。我没预料到会有大人愿意这样陪一个陌生小孩玩。&lt;br&gt;
他告诉我，他曾经有一个朋友，和我长得很像，更巧的是，那位朋友也叫布鲁诺。&lt;br&gt;
我问：“有多像？”&lt;br&gt;
他说：“好吧，是一模一样。”&lt;br&gt;
我自然不信这种事，问：“你有照片吗？”&lt;br&gt;
“没有，”他把玩着手机，过了会又看看厨房，再看看客厅窗外，他不情愿回答问题时就这样东张西望，好像能够逃避掉似的。“我们认识的时间很短，很忙，没时间拍照片。”&lt;br&gt;
“他现在在哪？”&lt;br&gt;
“他死了。”&lt;br&gt;
“我很抱歉。”我说这话的时候偷偷瞄他的表情，他没什么表情，依旧是那副兴趣缺缺的淡然样。&lt;br&gt;
“没什么，我们混黑帮的，总是要死的。”&lt;br&gt;
乔鲁诺是黑帮教父，我是之后才知道的。刚开始时我每次见到他都十分紧张，害怕哪一天我就遇到了绑票，后来渐渐地这种臆想就少了，我们只在假期多见，平常他总是忙自己的，没人知道他还有一个名叫布鲁诺的、微不足道的朋友。&lt;br&gt;
我打到了二周目最后的BOSS，整场战斗就是我不停地吃恢复药的战斗。我感到乔鲁诺正在欣赏我狼狈的战争，并酝酿着话语，于是我提前岔开话题，说：“我们学校最近新放了一个飞机铜塑。”&lt;br&gt;
“它叫航空史密斯。”&lt;br&gt;
我一边看二周目结束后的预告，一边问：“你怎么知道？”&lt;br&gt;
“因为那是我捐的——三周目看起来比较有意思。”他说。&lt;br&gt;
“那它为什么要叫航空史密斯？”&lt;br&gt;
我接着开始了三周目，聚精会神地看着剧情，乔鲁诺一时间没说话。过了会儿，他说：“是我一个朋友的外号。”&lt;br&gt;
乔鲁诺的朋友看起来都十分神秘，不如说，他似乎没什么朋友。我放假的几个月里——我有理由怀疑他是挑着我放假的时候才会来这里住——他常常一个人住在这套房里，一个典型的单身汉的家，一人份的生活用品，酒比食物多。房子不大，但能看见海，重要的是离我的学校很近，给了我偷偷溜过来打游戏的借口。&lt;br&gt;
我通常会先在家闭关几天，勤奋地看书写作业，然后将这些已经写好的作业放进书包里，告诉我爸妈我要去学习——就是来乔鲁诺家打游戏。&lt;br&gt;
我又敲开乔鲁诺家门，下午两点，他穿着睡衣，睡眼惺忪，似乎刚醒。他去浴室洗漱，然后去厨房给自己做了点吃的。我和他玩了一会儿《FIFA》，他看起来清醒多了，就放下手柄。我打开《尼尔》的存档继续跑三周目。&lt;br&gt;
过了会儿，我的手机响了，他递给我，我发现是玛琳娜给我发的消息，说是特里休·乌纳要来开演唱会，她想让我和她一起去。玛琳娜是我现在的女朋友，她很喜欢乌纳。&lt;br&gt;
“玛琳娜是那个漂亮女孩吗？”乔鲁诺问我。&lt;br&gt;
“是，”我没料到乔鲁诺居然对她有印象，“她是我女朋友。”&lt;br&gt;
“哇哦，恭喜。”&lt;br&gt;
我问：“说到这个，你看到网上那些新闻没？他们说乌纳是你未婚妻。”&lt;br&gt;
所有人都知道特里休和乔鲁诺关系很好，他们经常一起参加活动，简直是双方固定的伴侣。女明星本人一点都不忌讳和黑帮的关系，我猜或许他们从前经历过什么。&lt;br&gt;
“很有想象力，要是特里休不介意，这倒真是个好主意，”乔鲁诺评价道，“可惜实际上我喜欢男人。”&lt;br&gt;
我从没见过乔鲁诺和女人谈过恋爱，但是奇怪的是，我也没见他交过什么男朋友。&lt;br&gt;
我神神秘秘地问：“你喜欢那个布鲁诺？”&lt;br&gt;
他没吭声，我的想象力瞬间开始活跃起来，年轻的教父及时地制止了我的天马行空：“放心，我对搞未成年小男孩没什么兴趣。”&lt;br&gt;
“谢谢。我是个直男。”&lt;br&gt;
他笑了两声，问：“你知道你现在在哪吗？”&lt;br&gt;
这还能在哪？我问：“不是你家吗？”&lt;br&gt;
“算是我家，”乔鲁诺说，“不过之前是布鲁诺家，我买了下来。”&lt;br&gt;
“那个布鲁诺？”这我就来了兴趣，游戏也不认真打了，调成了简单难度解放双手和大脑。&lt;br&gt;
他知道我说的是哪个，漫不经心地应了一声：“他死后好几年我才发现这个地方，接着又遇到了你。很神奇。”&lt;br&gt;
“我不知道你还迷信。”&lt;br&gt;
“我当然不信，不过，”他凑过来，“我有特殊能力，能感受到人身上的灵魂——就是生命。”&lt;br&gt;
我露出好奇的表情，问：“然后呢？”&lt;br&gt;
“你身上有他的灵魂碎片。”&lt;br&gt;
“你说得我好像是个魂器。”&lt;br&gt;
“总之，你身上确实有他的一部分。”&lt;br&gt;
这勉强算是个合理的解释，否则谁也说不通高高在上的热情教父为什么要和一个小孩子交朋友，还总是在他假期时抽时间陪他玩。&lt;br&gt;
“前两天，我找到了一张他小时候的照片。”乔鲁诺从他的房里拿出一张相片给我看，除了发型不一致外，这人简直就是十二岁时的我。&lt;br&gt;
“好吧，我相信你说的是真的。”&lt;br&gt;
他收回照片，像哄小孩似的，说：“来，我今天心情不错，给你讲讲你一直想知道的事情。”&lt;br&gt;
他给我讲了他之前的事，包括特里休·乌纳与那位航空史密斯先生。老实说，他讲故事很烂，又拖沓，一点都没有他的风格。我听了好几天，终于把这个故事听完了。&lt;br&gt;
“照这么说，你的朋友在罗马死掉后就转生成了我啦？”&lt;br&gt;
“想得倒美。你不是他，你有他的灵魂碎片，但也不是他。你和他除了长相与名字之外，一点都不像。”乔鲁诺不客气地反驳我的理论，“我不可能会爱上你。”&lt;br&gt;
我一点都没有什么上辈子的记忆这种东西，哪怕我真的是布鲁诺的转生，我也不是那个布鲁诺。我没有和他一起度过的那几天的记忆，不记得那些他们心照不宣的事，不记得属于这两个人的爱。这一点乔鲁诺很清楚，他从没有把我当成他的旧友，或者说，他去世的爱人。&lt;br&gt;
“说不定他活在什么平行世界，”我安慰道，“比如是你送特里休进去，说不定他就活下来啦。”&lt;br&gt;
“那样的话，死掉的就是我和特里休，不，我想我们应该会团灭。”他看着我。游戏里，A2对9S说出了真相，我们一起玩到了现在，这个剧情一时让我们都沉默了。&lt;br&gt;
“那如果是你先抢到箭……”&lt;br&gt;
乔鲁诺打断我说：“你太不了解他了。”&lt;br&gt;
我继续沉默地打游戏。我确实不了解这个布鲁诺，我们是完全不同的人，我无法猜测到另一个布鲁诺的想法。&lt;br&gt;
“你看你救不了2B，救不了A2，也救不了9S。”乔鲁诺坐到我旁边，和我一起看剧情。游戏里，9S杀死了A2，但自己也死掉了，接着就是结局，一段长长的结局和弹幕战。他继续说：“要达成完美结局要付出异常艰辛的努力，要有好的时机，收集所有的要素，如果有一个地方卡关，你可能就会前功尽弃。”&lt;br&gt;
事实就是这样：现实生活中没有只需要依靠数据上传、下载就能完全复原的人，也就没有“如果”。&lt;br&gt;
我们没有说话，等待游戏结束。&lt;br&gt;
最后的一场弹幕战才是游戏的高潮，在我损失了好几颗由别人的存档做成的子弹后，才终于捱过去。游戏问经历了苦难的我愿不愿意帮助其他玩家，以删掉所有存档为代价。&lt;br&gt;
我选择了是。&lt;br&gt;
乔鲁诺忽然笑了。&lt;br&gt;
我大半个月来辛苦打下的游戏存档全部都被清空了。乔鲁诺说：“看，完美结局很难。而我，我甚至没有分支选择让我达成完美结局。”&lt;br&gt;
我关掉游戏，乔鲁诺说：“好了，现在去学习吧。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
END
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|布茸/黄昏集</title>
        <link>http://localhost:1313/p/nightfall/</link>
        <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 17:31:20 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/nightfall/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/SoK.jpg" alt="Featured image of post JOJO|布茸/黄昏集" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7anightfall黄昏集font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Nightfall/黄昏集&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;3月26日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
我从阿帕基手里收到了这本本子，老实说这个年代还有人用纸质的日记本一事让我觉得很神奇，尤其是，今天其实是阿帕基的生日，他却把这本日记本包装好送给我。他把这本本子递给我时说：“布加拉提，我打算开始写日记，但是我不确定能不能坚持下来，所以送你一本。”我承认写日记是一个好习惯，但我并没有这个习惯。想到这个好习惯也许能帮助阿帕基戒掉棱镜，我还是答应他会写日记。&lt;br&gt;
“我们不会还要进行日记交换吧？”我问。&lt;br&gt;
“不不，我只是想……”他有些羞赧，“想到如果也有人一起在写日记的话，我会比较容易坚持下来。”&lt;br&gt;
听到他的话我松了一口气。我和阿帕基认识很多年，几乎无话不谈，交换每一个男/女朋友的信息，但我依然做不到把日记给他看。&lt;br&gt;
我告诉他我会写的，但是我很多年没怎么用过纸质的笔记本了，连钢笔都不知道放在哪里了。&lt;br&gt;
于是我回到家后花了一个多小时，从一个抽屉的角落里翻出了这支钢笔。&lt;br&gt;
有一件事倒是可以记录一下。&lt;br&gt;
今天下午，我们决定搬到室外进行演出。这对我们来说是件好事，咖啡厅内闷热拥挤，上午刚下过一场雨，室外空气清新，光线也清凉温和。我们在练习时，新的小提琴手匆匆赶来。&lt;br&gt;
“抱歉，我刚结束一场表演。”他冲进我们的帐篷，打断了我们愉悦的练习，但并没有困扰到我们，“我叫乔鲁诺，乔鲁诺·乔巴拿。”&lt;br&gt;
他看起来还很年轻，一头金发，在这个广场上十分耀眼。我们停下来与他打招呼。&lt;br&gt;
“我们要表演什么？”他问。&lt;br&gt;
“《天堂电影院》的那个Love Theme。”我说。&lt;br&gt;
“好吧。”他换好制服，架起小提琴，加入了我们。&lt;br&gt;
作为一名“流浪乐手”，他与我们的融合度很高，这让我们很满意。&lt;br&gt;
我们演奏完这一首之后，又表演了一首坂本龙一的曲子。结束后，我听到他轻轻叹了一口气。&lt;br&gt;
我问：“怎么了，难道你觉得这样的表演很无聊吗？”&lt;br&gt;
“没有，”他说，“其实我想到了我还没有看过这些电影。”&lt;br&gt;
我告诉他我也没有看过。&lt;br&gt;
还在学校时，我们被要求演奏几百年前的古典乐曲，但是工作后，我们反而很少表演那些，听众会受不了那些“沉闷”的古典乐，所以我们会尽量表演一些有年头的影视曲目，比如这两首百年前的电影插曲，还不算太老，但也不是太新。&lt;br&gt;
“好吧，实际上，有一点——今天我已经表演了好几遍Love Theme了。”&lt;br&gt;
“‘经典’曲目总是大同小异。”我说，“以前我也是个‘吉普赛琴手’时，最多的一次，一天表演了九遍《教父》。”&lt;br&gt;
“这也太恐怖了。”&lt;br&gt;
我们在笑声中开始准备下一首曲子，我感到心情更加畅快。工作结束后，他没有急着走，我们聊了一会儿，我问：“你觉得这份工作怎么样？你还在读书吗？”&lt;br&gt;
他点点头：“在上三年级。”&lt;br&gt;
“要经常在城市间穿梭很累吧？”我说。&lt;br&gt;
“有时候，不过，这很自由，如果一直在一个地方工作会很沉闷。”他看了我一眼，补充道，“我是说我自己。”&lt;br&gt;
他笑起来：“像风一样。”他张开手，好像在感受风。&lt;br&gt;
此刻微风习习，我们的帐篷发出噼啪的拍打声，风送来一段微弱的乐声，是另一个乐队的演奏声。&lt;br&gt;
我有些惊讶。他让我想起以前的日子。刚开始工作时，我也当过一段时间的流浪乐手，没有加入一个固定的乐队，而是在几家咖啡馆之间奔波，有时一天要跑两三场表演，所以我们又把流浪乐手称为“音乐吉普赛人”。那时工作很累，我要背着小提琴搭乘电车，琴盒经常会撞到电车门。我喜欢这份工作，但他的话让我一下子轻盈起来。&lt;br&gt;
我说：“是的，像风一样。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月1日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
不工作时，坐在广场上享受微风是一件惬意的事，尤其是在春天时，点一杯咖啡，坐在咖啡馆门口，天不太热，不需要撑起帐篷来遮阳，明亮的光穿透玻璃桌。早晨游客稀少，风带着一点海盐的味道，总让我想起小时候在家的那些日子。自打在这里安顿下来之后，我还没有像这样观察过这个广场，以一个游客或者说局外人的身份。&lt;br&gt;
工作结束后，我和乔鲁诺坐在户外的桌子旁。乔鲁诺的工资周结，今天他去经理那里领薪水时，我听到经理对他说：“你是个出色的音乐家。”&lt;br&gt;
我不确定他的原话是否如此。我听到乔鲁诺说了声“谢谢”，经理继续说，我支着耳朵，只听到一句：“……我们需要你。”大约是这样。&lt;br&gt;
我们的策略是，尽可能多地吸引到更多的顾客，用各种方法。我猜其实经理是想说，希望乔鲁诺能站到更前面，再仔细地打理一下他的头发，那么会有更多人被他吸引。他甚至可以把小提琴换成吉他，再给他一个音响，我们在后面为他伴奏即可。不过这都是我无端的猜测。&lt;br&gt;
他领了工资后，说请我喝一杯，想让我帮个忙，于是我们就坐在人来人往的广场上——几个世纪以来这里都是著名的旅游景点。必须承认，黄昏时的景致不比清晨的差，橙色的日光给广场上的雕塑刷上一层油彩，这些柔软的、富有韵律的雕像的影子投在广场上，我简直能听到潜藏在它们之中的呢喃，风把这些窃窃私语吹向我们。&lt;br&gt;
他还没说需要我帮什么忙，我们只是看着往来的行人。过了会儿，乔鲁诺忽然说：“我想到了！”&lt;br&gt;
他急匆匆地打开他的琴盒，站起来，就在桌边开始拉琴。是一段我没有听过的旋律，他拉得磕磕绊绊，时常要停下来思考两秒再继续。结束后，他把这段旋律记录到备忘录里。&lt;br&gt;
“你在自己写歌吗？”我问。&lt;br&gt;
“是一份作业。”他修改完，抬起头问，“怎么样？我想知道你的意见。”&lt;br&gt;
原来他说的“帮忙”是这个，我哑然，这样的问题也太难回答了。我只好含糊地回答他说“好听，很有感情”。&lt;br&gt;
他说：“也许太快了一些。”&lt;br&gt;
“噢，如果是这样的话……”我也拿出小提琴，试着重复了一遍他的旋律，“这样，降半调，改成四四拍呢，会不会更好一些？”&lt;br&gt;
我们试着对这段旋律做出一些改变，最后，乔鲁诺哼一段旋律，我将它演奏出来，他不断地在备忘录里修改。夕阳将一束光投射在广场中央的雕像上，金色的尘埃在这束光中舞蹈，我看着这具低头沉思的雕像，将旋律重复了几遍。&lt;br&gt;
“大概是这样。”乔鲁诺说。&lt;br&gt;
一位游客路过我们，在我们的琴盒里放下几枚硬币。我们面面相觑，最终爆发出一阵笑声。&lt;br&gt;
乔鲁诺数了数，五块钱。他问我：“你要用它做什么？”&lt;br&gt;
“我不知道。”我把琴放回去，“或许我们应该追上去，告诉他：‘先生，我们并不是来卖艺的。’”&lt;br&gt;
“他已经走远了。”乔鲁诺耸耸肩，“那我就把它收为我的创作基金了。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月6日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一桩不幸的偶遇：在平行线公司门口看到了阿帕基。&lt;br&gt;
又及：但是他已经答应我要开始戒掉棱镜，所以我在远处看到他后并没有上去打招呼，我想他应该是没有发现我的，而且，他手上什么也没拿。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月8日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
在图书馆遇到了乔鲁诺，自从他加入我们的乐队后我们似乎就在频繁地偶遇，在各种场合偶遇。我很少来图书馆，这里大得让人头晕，螺旋式的楼梯加剧了这种眩晕，乔鲁诺就是在这个白色的螺旋式楼梯上看到我的。&lt;br&gt;
“好巧。”作为一句开场白实在是有些俗套了，不过我听到这句话时仍然雀跃，于是对他招了招手。&lt;br&gt;
现在大部分资料都有电子版，但我还是更喜欢纸质书，像一个老派的世纪初人士。我问他来图书馆干什么，他说：“我来找一些资料。”&lt;br&gt;
我们走到楼上的藏书室，我问：“你知道心理学的书籍在哪里吗？”&lt;br&gt;
“心理学？”他给我指了一个方向，然后说，“我在这里。”&lt;br&gt;
我看到上面写着“文学”。&lt;br&gt;
我没有跟阿帕基说前天我在平行线公司门口遇到了他，也不情愿去猜测他没法戒掉棱镜，他从来不会做出做不到的承诺。我想试着了解一些心理学的知识，我知道戒断并没有那么容易。&lt;br&gt;
我挑了几本书出来后，看到乔鲁诺坐在读书室里记笔记。&lt;br&gt;
“都是世纪初的书，要借出来很难。”乔鲁诺看了一眼我手里的书，“你要研究心理学吗？”&lt;br&gt;
“我有一个朋友，严重依赖棱镜，我们正在想办法让他戒掉棱镜。”&lt;br&gt;
他来了兴趣：“依赖棱镜？”&lt;br&gt;
“比如说，需要不断地依靠棱镜来做出选择。”&lt;br&gt;
阿帕基本不是这样的人，他在之前的案子失利之后开始大量地购买棱镜，与平行世界的自己交流，看那个世界的自己做出了什么选择。他需要用未来来证明自己的判断没有出错，但通过棱镜只能接触到不久前刚做出选择的自己。有时候，刚做出改变时我们生活得不错，但不久我们就会发现我们的决策并不那么明智，而一旦我们做出了选择，身处这个世界的我们就没办法再回去修改。有几次阿帕基发现通过棱镜做出的选择并不正确，尽管如此他还是对棱镜上瘾——他没办法相信自己做出的选择。&lt;br&gt;
我尝试让他相信那个案子的失利不是他的错，比如，当你转动门把手时，有时会向左转，有时会向右转，我们很难解释为什么以前总是习惯性右转而这一次却向左转了。偶然是潜伏在我们人生道路上的小怪兽，它像丘比特，有时射出金箭而有时却射出铅箭。&lt;br&gt;
刚开始使用棱镜时，阿帕基显得十分满意：满意现在的一切，满意未来。但渐渐地我发现，棱镜替他做出的选择并非最佳的，于是阿帕基更加频繁地购买棱镜来试图“筛选”一个没有错误的未来。&lt;br&gt;
“所以，我在想，棱镜真的能帮我们到达一个更好的未来吗？”我问。&lt;br&gt;
“帮助？”乔鲁诺露出诧异的表情，“我以为这种东西只是给我们的生活增添一种乐趣。”&lt;br&gt;
“我们乐队的前一个小提琴手，正是启用了棱镜，才换了工作，他看到换了新工作的自己变得快乐了许多。”&lt;br&gt;
“所以人们购买棱镜用于‘筛选’。”他若有所思，过了会儿说，“我比较愿意活在当下，相信自己的判断。”&lt;br&gt;
我问：“那么，你没有购买过棱镜？”&lt;br&gt;
乔鲁诺摇摇头，又很快在平板上写下“平行世界”一词。“不过，你给了我灵感，我可以写一个这方面的剧本。”他解释道，“这是我一门选修课的学期项目，要独自创作一个剧本并表演，学期已经过去一半了，但我连剧本都还没想好。”&lt;br&gt;
我们在图书馆坐到傍晚才出来，他哼着前几天我们修改的那个旋律，比那时的还要轻快一些。&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“那个曲子，我已经想好了标题，我打算叫它‘黄昏曲’。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月12日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
我想把乔鲁诺介绍给阿帕基，但阿帕基这时提出要回家住一段时间，也许回家过一段悠长、无所事事的假期能让他忘记选择。于是我搁置了这个计划，上午送他去车站。他在走之前仔细地看了我一会儿，说：“布加拉提，我总觉得你有哪里不太一样了。”&lt;br&gt;
“哪里？”我摸着自己的脸，“我没有去整容。”&lt;br&gt;
“不是。”他以前警官的敏锐盯着我，仔细搜寻，那一刻我想到了，也许他觉察到了乔鲁诺的痕迹。&lt;br&gt;
“之前和你提起过的，我们乐队新来的小提琴手……”&lt;br&gt;
他摆了摆手：“车快开了，下次叫上他一起出去喝一杯吧。”&lt;br&gt;
我不确定阿帕基会不会喜欢乔鲁诺，不过他也许能给乔鲁诺一些建议。阿帕基不会乐器，但听起乐曲来却十分犀利，总是能一下子指出我演奏的问题所在。有机会的话，我应该问乔鲁诺要一份《黄昏曲》的demo发给阿帕基听一听。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月13日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
我询问乔鲁诺剧本的进度，他今天来工作时精神萎靡，眼睛下方挂着浓重的黑眼圈，好在表演水平没有落下，但很显然他只是心不在焉地把音符拉出来而已。休息的空当里，他跑去买了杯卡布奇诺回来。&lt;br&gt;
乔鲁诺看着我们的乐谱：“刚开始写时我觉得挺顺利的，但很快我就怎么也写不出来了，于是我练习了十首帕格尼尼随想曲五首顿特练习曲三首巴赫组曲。”&lt;br&gt;
他一口气报出一串名字，这也太可怕了，让我回想起还在学校的那些日子，整天与这些曲子为伴，老师时不时地在假期发一些练习谱来，搅乱你快乐的假期。&lt;br&gt;
我问：“然后呢？”&lt;br&gt;
他重重地叹了口气：“我一个字也没有写。”&lt;br&gt;
确实，让一个拉小提琴的去写剧本也太强人所难了，我安慰道：“毕竟只是一门选修课，不用太过在意。”&lt;br&gt;
我问：“你想写什么？”&lt;br&gt;
“大概是一个看向未来的故事。”&lt;br&gt;
噢，如果让阿帕基知道，他一定会讨厌乔鲁诺的。&lt;br&gt;
我说：“可能你需要多看一些别人的剧本。”&lt;br&gt;
“我也是这么想的。”他说，“明天我打算再去图书馆看看。”&lt;br&gt;
中场休息结束，我们又回去表演。乔鲁诺看来心情舒畅些了，比起上半场来要投入许多。看到他表演时我总是会想起他第一天来时对我说的“像风一样”，之后我总是很注意城市间的微风，注意它们摩擦在脸上时的感觉、混进音符间时的感觉，这让我的工作变得有趣起来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月14日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今天天气晴朗，起床后我拉开窗帘，风就灌进来。半年前我换到这套房子里，它带一个小阳台，能够看到城市的景象。风吹得窗帘鼓动，我深呼吸一口，拿出小提琴。音乐是我的血液，是我的呼吸。架上小提琴后，乐声自然地流淌出来，之后我才意识到，这是乔鲁诺的《黄昏曲》的变奏。&lt;br&gt;
休息的一天我却醒得比往常还早，也许是因为昨天半夜乔鲁诺发短信问我能不能一起去图书馆，其实之前借来的书我只看了很少一些，不过我想可以出去走走。&lt;br&gt;
我们约好在图书馆门口见面，他穿了一件黄色的卫衣，像一个成熟的柠檬，跑过来的时候还带一点酸涩的气息。我为我的想法笑出了声，他顶着黑眼圈问我：“你在笑什么？”&lt;br&gt;
我摇了摇头。&lt;br&gt;
我们穿梭在书架间，他轻车熟路地挑选了几本旧书，实际上也并非来图书馆不可，我看到其中一本书的标题，认出这是世纪初的一部电影的剧本，网上能搜索到完整的剧本内容。&lt;br&gt;
图书馆的人不多，我们小声地交谈着。我问到他剧本的进度，他说：“我设想只有两个主角，他们讲述过去的故事，不过我还没想好他们过去究竟发生了什么。”&lt;br&gt;
我没有事干，便随手拿了一本出来坐在旁边看。他翻着书，忽然猛地一拍我手臂：“你猜我发现了什么？”&lt;br&gt;
他没等我回答，便自己说：“一个也叫‘乔鲁诺·乔巴拿’的人。”我指出也许是因为他的名字太过常见，接着，他又说，“而且也是金色头发。”见我依然持疑惑的态度，他继续说，“如果说还有一个和他同时代的、叫‘布加拉提’的人……”&lt;br&gt;
这勾起了我的好奇心。&lt;br&gt;
“只是我的一种猜测，我在想，会不会那两个人就是你和我呢？”我从他手上接过那本书，是上世纪世界大战幸存者的一本回忆录，他解释，“这是一篇序言，作者就叫‘乔鲁诺·乔巴拿’，至于里面这个军官，他没有提到名字。”&lt;br&gt;
我看了一眼序言中的描述，仅就外貌而言，确实很像我，可是这个世界上有那么多黑色头发与蓝色眼睛的人。我往下看，作者花了几段的篇幅来描述那个战争罪犯。起初，他听到集中营里在演奏舒伯特的《梦幻曲》，这个黑发的军官因此认识了他，最后军官帮助作者逃离了集中营。&lt;br&gt;
我有满腹疑问：人死后会转生吗？转生之后的“我们”还是我们吗？我不太相信这些，也很难想象乔鲁诺会相信这些。而且，为什么会恰好是我和他呢？当然，如果这只是一个故事，我很乐意把这两位主角看成是我和他。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月16日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乔鲁诺几乎是哼着歌走进来的，乐队的其他成员与他打招呼，他们与他也已经十分熟稔。他一一和他们打完招呼后，走到我旁边，眼神闪亮，眉梢上都挂着愉悦，我猜想他已经完成了他的剧本。&lt;br&gt;
“你今天有空吗？”他问我。&lt;br&gt;
我问，什么时候？&lt;br&gt;
“晚上。”&lt;br&gt;
晚上我们不需要工作，我说有。&lt;br&gt;
“要出去玩吗？”&lt;br&gt;
我说好，又问：“你的剧本写完了吗？”&lt;br&gt;
“只差一个结尾了。”他换上制服，对着镜子整理自己的领结，一边说道，“写完后可以给你看看吗？”&lt;br&gt;
“当然。”其实刚才我正想问问他能不能给我看看剧本。&lt;br&gt;
工作结束后我们把小提琴寄放在咖啡店，干脆在外面解决晚饭。点单时，他对服务员说：“我想要一个蛋糕。”&lt;br&gt;
我喝着水，看到服务员露出疑惑的表情：“我们这儿没有蛋糕。”&lt;br&gt;
“可是我想要一个蛋糕。”&lt;br&gt;
我问，今天是你生日吗？&lt;br&gt;
他点点头。&lt;br&gt;
原来今天他的好心情不仅仅是因为即将完成剧本，可是我什么都没有准备，我也不知道除了小提琴之外他还喜欢哪些东西。不如说，其实我对他一点都不了解。不过当时我只是感到措手不及，说：“我没有准备礼物。”&lt;br&gt;
“没有关系，等下不是还有机会嘛。”我一时间没有觉察到不对劲之处，只是看着他忽然对另一个人招了招手。那名服务员走过来，是一个与他差不多年纪的黑发青年。他们热情地向对方问好，乔鲁诺问他：“能帮我买个蛋糕吗？”&lt;br&gt;
对方爽快地答应下来。乔鲁诺指着我：“我的朋友，布加拉提。”他接着转向我，“我高中时的好朋友，米斯达。”&lt;br&gt;
黑发的青年同我问好，很快轻飘飘地就要跑走：“我不打扰你们啦。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乔鲁诺提出要去逛街，理由很充分：“我需要准备一些表演用的道具。”&lt;br&gt;
实际上，我们最后只是在街头的一个小摊上买了点便宜首饰。乔鲁诺蹲在架子前，挑出一对耳环，问我：“这对怎么样？”&lt;br&gt;
是一对金色的银杏叶状的耳环，我说“还行”，他又挑出一对星星状的，放到我耳边比画：“要不还是这对吧。”&lt;br&gt;
我才明白原来他是在给我挑：“不对，今天难道不是你的生日吗？”&lt;br&gt;
“是啊。不要担心，我用的是我们之前收到的‘创作基金’。”他神秘一笑，结完账，把耳环给我。我还是有些犹豫，它们看上去很……女式，但是我又想到，设计师们好像总觉得只有女人需要戴首饰似的，这么多年来，给男性设计的首饰依然没有半点进步，于是我收下了这对耳环。“我的话剧需要一名演员。”&lt;br&gt;
哦，然后呢？我问。&lt;br&gt;
“所以我想问问你能不能来演戏。”&lt;br&gt;
“当然不行，我完全不会演戏。”&lt;br&gt;
“不用担心，只是一个很简单的角色，没有太多台词的。”他站得离我很近，干脆帮我把耳环拆出来，示意我戴上。&lt;br&gt;
我这才发现，我完全中计了。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月20日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
我收到了乔鲁诺发来的剧本，忐忑地把文件下载下来，拉到最后看了一下页数，幸好，不太长。他的剧本意外地简单，我要扮演的是一幅画像，如他所说，台词不算多，我只需要站在那里充当一幅有感情的油画就行。&lt;br&gt;
我把这件事告诉了在家度假的阿帕基，连同乔鲁诺《黄昏曲》的demo一起。我的朋友反应比我想象中的还要大，他发了长长的一封邮件回来，大意是说：第一，乔鲁诺不经他同意就把他的事写成了剧本（实际上剧本的内容已经和棱镜依赖症关联不大了）；第二，乔鲁诺显然老于世故、步步为营、啖以重利，挖几个坑给我我就跳（我同意他的部分观点）；第三，他的原话是“我现在在帮我妈浇花，耳机里在放你给我发的demo，太糟糕了，声音从耳机里漏出来，吸引了一群蜜蜂围着我妈的花进行野蜂飞舞，建议改名《黄蜂曲》”。&lt;br&gt;
倒也没有这么夸张，不过阿帕基的评价总是一针见血，以前还在学校时，我没少找他帮忙来提高我的表现。我怀疑是因为前面一事他的评价才如此不留情面，总之我还是把原话发给了乔鲁诺。&lt;br&gt;
乔鲁诺回复我说：天哪，他是不是对我有什么意见？&lt;br&gt;
很显然是这样，不过我还是建议乔鲁诺相信阿帕基。&lt;br&gt;
我又回去重新听了两遍乔鲁诺录给我的demo，阿帕基说的其实不错，只是有些夸张。乔鲁诺的心情太过轻快，反映在了他的音乐上，原本这应该是一首舒缓悠扬的乐曲，像黄昏泼下的油彩，像一条炊烟笼罩的归家之路，天色尚明，暮星闪烁，万物沉寂。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月25日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
开始排练乔鲁诺的话剧，意外比我想象中的还要多，首先是，乔鲁诺不断地改变他的剧本，第一遍和第二遍的台词不同，到了第三遍台词又换成了另一个版本。&lt;br&gt;
“不行，这样下去，一直到最后表演，我们都没办法确定一个版本。”&lt;br&gt;
乔鲁诺最为苦恼：“但我就是觉得不行。”&lt;br&gt;
我说：“不如先放在一边，再打磨一下这个故事。”&lt;br&gt;
他不得不赞同。&lt;br&gt;
他的灵感来自“幸存者乔鲁诺”的故事，那篇序言语焉不详，乔鲁诺试图还原那个故事。&lt;br&gt;
“我在想，另外的世界会不会有更详细一点的版本呢？”他说道。&lt;br&gt;
我问，你想买棱镜试试吗？&lt;br&gt;
“我还从来没试过棱镜。”&lt;br&gt;
在我们这个年代，棱镜已经是一件成熟的商品了，很轻易就能买到一台，而我们像两个与世界脱节的老头那样，从没有试过新的科技。&lt;br&gt;
我们决定买一台试试，这方面阿帕基十分谙熟。&lt;br&gt;
“如果只是找东西的话可以，”阿帕基说，“但是选择太过‘自由’反而会引起焦虑，所以希望你不要再去问更多的东西。”&lt;br&gt;
他忧心忡忡，我完全能理解，就在不久前，他还严重依赖棱镜，把棱镜当作一种人生筛选器或是人生选择器。他之前尝试戒掉棱镜，参加过互助小组，里面的成员们因为棱镜遇到了许多麻烦，有像他那样的离开棱镜就难以抉择的，也有因为平行自我更加幸运而愤懑不满的。我向他保证我们只用来寻找一本书。&lt;br&gt;
平行线公司的门店随处可见，我们在阿帕基的建议下迅速购买了一台棱镜。棱镜实际上是一个平行世界通信仪，如果仅进行文本交流，它的内存完全够用十几年，但很多人都会想要视频通话，那它的内存就显得太小了。和大部分人一样，第一次使用棱镜，我们想要看看另一个世界的自己。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月26日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乔鲁诺联系到了另一个世界的自己，很巧，那个世界的布加拉提出现在了背景里。&lt;br&gt;
“这么说，你们也相遇了。”乔鲁诺的平行自我说。&lt;br&gt;
“是的。”乔鲁诺说，“真巧。”&lt;br&gt;
我们四个人坐在棱镜前，八目相对，难以言喻地奇妙，尤其是，另一条世界线的我们两个人也相遇了，我想这个概率不是很高。&lt;br&gt;
“我想知道，在你们世界里有没有关于‘幸存者乔鲁诺’的详细的故事。”乔鲁诺找出那篇序言，对面我们的平行自我们也表现出了浓厚的兴趣。&lt;br&gt;
“我们会去找一找。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月30日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乔鲁诺的平行自我发来文本信息，告诉我们他们找到了同一篇故事。&lt;br&gt;
“我们这里能搜寻到的资料是，‘幸存者乔鲁诺’是一名医生，后逃出集中营，至于那名军官的名字，他同样没有提及。”&lt;br&gt;
“那么，我们只能发挥自己的想象力了。”乔鲁诺说，“假设一下，把那个军官代入你。”&lt;br&gt;
“为什么是我？”我问。&lt;br&gt;
“只是假设，编一个故事。”他敲敲平板，“比如说，‘你’是名音乐家，被征兵成了一名法西斯军官。”&lt;br&gt;
我称赞他想象力十分丰富，但编故事我同样不在行。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;5月10日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
五月以来我们进行了艰苦卓绝的排练，主要原因在于，乔鲁诺总是在修改他的剧本，而他本人并不觉得这有什么问题。&lt;br&gt;
“我甚至觉得我可以转行去当一名作家！”&lt;br&gt;
当时我们刚结束排练，夜晚星辰灿烂，我们买了两杯果汁坐在街头，欣赏路边的萨克斯手吹奏那首著名的《平行线：螺旋》，这组乐曲是在棱镜刚被发明时创作而成的，当时的人们为了更加自由的未来而欢呼，而这首乐曲却一反常态，带着一丝对未来的怀疑与迷茫，这种不确定在萨克斯的演绎下变得沉静、令人深思。&lt;br&gt;
“不过我觉得，棱镜的出现让人们发现了更多可能。”乔鲁诺说，“比如说，不同世界的你和我还有其他的故事。”&lt;br&gt;
“确实是这样，但这不是你频繁更改剧本的借口。”&lt;br&gt;
乔鲁诺已经把他的剧本改得面目全非了。刚开始排练时，我作为一幅画像确实没有什么台词，而随着排练的进行，我的台词不断增多，全拜乔鲁诺的“灵光一现”所赐，他总能想出什么稀奇古怪的故事，要加入到剧本里来。&lt;br&gt;
“你难道不觉得很有趣吗？”乔鲁诺说，“棱镜给了我灵感，你难道不想知道另一个世界的我们发生了什么？”&lt;br&gt;
“不，至少不想加到剧本里。”&lt;br&gt;
他没有因为我的冷漠拒绝而泄气。我得承认，他的想法很奇妙，到目前为止我们（主要是他）已经编出了许多故事，在各种各样的背景下，但是想到我要把它们都背出来，我简直想马上辞职。&lt;br&gt;
“好的好的，我会精简一下。”乔鲁诺喝空了饮料，“但有时候你站在那里我就有很多想法。”&lt;br&gt;
我说，但你这么说我也不会被感动的。&lt;br&gt;
乔鲁诺故作夸张道：“你太冷酷了。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;5月12日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
好吧，乔鲁诺的故事很有趣，等有时间，我会把它们都记录下来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;5月24日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日记本被厚厚一沓剧本压住，扔掉旧剧本后，我终于找到了这本本子。并不是我不想写点什么东西，而是我的大部分时间都已经被乔鲁诺占用了。他是个十分糟糕的导演兼编剧，我大概可以写一篇长文来细数他作为导演和编剧究竟有多差，前提是不能被他发现我在日记里控诉他。&lt;br&gt;
时至今日，乔鲁诺才坦承实情：“没有人愿意当我的演员。”&lt;br&gt;
“现在我终于知道为什么没有人愿意给你当演员了。”&lt;br&gt;
好在我们的排练也差不多到达了尾声，再有不久就是结课表演。我们敲定了最后一个版本的剧本，他向我保证不会再更改一个字了。&lt;br&gt;
我发邮件给阿帕基，希望他能来观看演出。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;6月1日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今天是最后的表演，我发现在等待表演的所有人都是这所学校的学生，——除了我。阿帕基走进化妆室，更显得我格格不入。&lt;br&gt;
“这是什么东西？”他指着我的道具。&lt;br&gt;
“一个画框。”我解释道，“我表演一幅画。”&lt;br&gt;
“真有创意。”&lt;br&gt;
趁着乔鲁诺不在，我对阿帕基说：“我总觉得我上当受骗了。”&lt;br&gt;
“你终于发现了。”阿帕基哼了一声，又问，“你什么时候买的这个？”&lt;br&gt;
我摸了摸耳环：“你说这个？之前我和乔鲁诺出去时他送的。”&lt;br&gt;
“但是它——”阿帕基语气急促，但词到嘴边又停下来，我知道他想说“它很难看”，或者说“它很丑”之类的。他顿了一秒，说：“它一点都不配你。”&lt;br&gt;
“哦，没事，我觉得还可以。”我把头发放下来，“只要这样就没人能看到了。”&lt;br&gt;
“你完了。”阿帕基信誓旦旦，“你完了，你就像个——”&lt;br&gt;
乔鲁诺恰到好处地走进来：“恋爱中的傻子。”&lt;br&gt;
阿帕基被他呛得说不出话来。&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“我们难道没有在恋爱吗？不会吧？”&lt;br&gt;
我大笑出声：“总之，等表演结束再谈？”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
站在舞台上时我还是感到紧张，尤其是，我甚至不是这所学校的学生。灯光亮起后乔鲁诺开始念他的台词，这部剧只有我们两个人，没有什么走位，只有冗长的台词。&lt;br&gt;
演出很顺利，乔鲁诺没有更改他的台词，结尾是人与画的沉默，灯光变暗，他的《黄昏曲》渐起，紧接着就是谢幕。&lt;br&gt;
但在他的台词结束后，我忽然说：“把我烧掉。”&lt;br&gt;
我不知道自己为什么要加上这一句，这不在我们的剧本里。舞台上的乔鲁诺一怔，好在灯光暗了下来，乐声响起，没有人注意到异常。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
“我总觉得这剧在内涵我。”阿帕基说。&lt;br&gt;
“绝对没有。”乔鲁诺转而说，“我觉得最后一句加得挺好的。”&lt;br&gt;
我还沉浸在突兀地蹦出一句台词的紧张中，勉强一笑。&lt;br&gt;
“我决定开始寻找新的工作，低科技让生活更美好。”阿帕基说，“你们之前那台棱镜呢？”&lt;br&gt;
“卖了吧。”我说，“不是你说的吗？自由引起焦虑。对我们来说它的存在没有什么价值，只会引起麻烦。”&lt;br&gt;
“不，有一种价值，”乔鲁诺反驳，“证明我们的相遇是必然。”&lt;br&gt;
阿帕基竟然没有驳斥他。&lt;br&gt;
我们最好浪漫主义一些，乔鲁诺说。&lt;br&gt;
阿帕基说：“‘浪漫主义’这个词不是这么用的。”&lt;br&gt;
现下我们所处的环境确实很浪漫，我们三个人坐在阳台上喝酒，能够俯瞰城市的景象，夕阳西下，给精致的城市笼罩上一层柔和的滤镜。&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“总之，为今天的成功演出干杯！”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;6月4日&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
我用了两天整理了乔鲁诺之前讲述的每一个故事——尽管我怀疑其准确性。前一天晚上，华灯初上，我还在修改时，听到乔鲁诺在楼下喊我的名字。&lt;br&gt;
他带着小提琴，看到我探出头来，就开始演奏。&lt;br&gt;
我听到邻居开窗的声音，他一曲终了，我感到他下一秒就要开始念《罗密欧与朱丽叶》的台词，赶紧说：“你快上来吧。”&lt;br&gt;
他的那些故事，我已经整理完毕，夹在日记之后。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|布茸/长夜将尽</title>
        <link>http://localhost:1313/p/trotn/</link>
        <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 14:31:42 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/trotn/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post JOJO|布茸/长夜将尽" /&gt;&lt;p&gt;旧文存档&lt;br&gt;
&lt;font color=#417D7A&gt;Rate：G&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7athe-remains-of-the-night长夜将尽font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;The Remains of the Night/长夜将尽&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;二零一二年的秋天，夏日的温热还未退去，冬季的潮湿便已赶来。布加拉提穿着一件蓝色的卫衣，有点紧，卫衣上印了一只黄色的皮卡丘，背面印着两排“PIKAPIKA”。他当然不会买这种衣服，实际上，他提着工具箱上楼时才发现这是乔鲁诺的衣服。好几年前，乔鲁诺非要买它，他没玩过宝可梦，但是认识皮卡丘，他觉得很可爱，买下之后就穿着这件衣服继续逛街。乔鲁诺只在刚买下时热情地穿了几次，后来几乎就遗忘了这件衣服，塞在了柜子的角落里。他们不分衣柜，两个人体型相当，乔鲁诺比他稍微瘦那么一些，他们经常拿错衣服，于是他时常穿着一件对他来说过紧的衣服，抬起手来时肩膀那里会被扯住。&lt;br&gt;
这很是乔鲁诺的风格，家里堆着许多他一时兴起买来的东西：复古的钟，客厅挂了一个，书房贴了一个；很多全新的书，乔鲁诺在促销时买来的，尽管他保持着看书的习惯，但买书的速度远远超过了他看书的速度，书架上甚至还有不少塑封未拆的文学书；一个索尼的音箱，买之前乔鲁诺信誓旦旦，“绝对不是浪费钱，布加拉提，把它放在客厅里，不会占多少位置，我们还可以跳舞，有了它我们的客厅就能变成舞池”，他再一次相信了乔鲁诺，事实证明这个昂贵的音箱最大的作用就是占据空间，布加拉提之前就多次想要把它清理掉；还有他那些手办，书桌上，乔鲁诺的电脑屏幕前放着一个BB8手办，他需要这个小机器人陪着才能工作。&lt;br&gt;
布加拉提在上楼的时候看到一把坏了的光剑，大概在乔鲁诺出事前几天，他一时兴起又找出了它，才发现它已经坏了，于是扔在了楼梯间里。
他又想到了乔鲁诺，这个空间里充满了乔鲁诺的气息。布加拉提强行把自己的视线从这把坏掉的光剑上挪开。他似乎才刚刚意识到乔鲁诺已经离开——换一个词，他逼自己说出那个字眼——死掉一个星期了。&lt;br&gt;
他提着工具箱，把肩膀处的衣服向上拉，好让他的手臂能够举起。他打开通往楼顶的门，以前他们时常会来，但自从乔鲁诺出事，这扇门就被关紧了。&lt;br&gt;
房顶是平的，上面堆了一些年久失修的物品。他提着工具箱走向那个和他一般高的金属物，它在他们的房顶很多年了，当初是意外来客，轰地砸在这里，震得他们的房子都在发抖。他和乔鲁诺半夜穿着睡衣上楼查看，发现这样一个金属物掉落下来，居然没有砸穿他们家。他们的卧室就在它的下方，要是不幸一些，他们已经躺在床上双双殒命了。&lt;br&gt;
“这是什么东西？”乔鲁诺问。他们不敢靠近它，谁知道是不是什么炸弹，这么大的体积，要是爆炸，说不定能炸掉半个街区。&lt;br&gt;
“不知道。”布加拉提举起手电筒照向它。溅起的粉尘缓慢落下，金属物在灰尘中岿然不动。他看到一扇类似门的东西紧闭着，试探着问：“有人吗？”&lt;br&gt;
回答他的只有寂静的夜。他们等了一会儿，乔鲁诺说：“也许是外星人，布加拉提，太好了，地球终于要被侵略了。”&lt;br&gt;
乔鲁诺二十几岁，热爱科幻片，他原先的宿舍贴满了《星球大战》《星际迷航》一类的海报，写了厚厚一笔记本的关于这些老牌科幻片的物理笔记，详细分析了可行性。他还参加过影迷会，里面大部分都是女孩子，他混在她们中间，一起谈论曲率加速和千年隼。&lt;br&gt;
布加拉提不咸不淡地说：“恭喜，我们会成为头两个的人类牺牲品。”&lt;br&gt;
他小心地试图靠近这个金属物，乔鲁诺一把拉住他：“你干什么？”&lt;br&gt;
“看看有没有人。哦，我应该先说，愿原力保佑我们。”&lt;br&gt;
布加拉提用英语念出这句名台词，走到它边上，敲了敲那扇门，毫无动静。&lt;br&gt;
“他们肯定已经跑了。”乔鲁诺悬着的心掉下来，虽然被外星人抓走可能会让他载入史册，但其实他还不想那么早就死掉，“我们应该先睡觉。”&lt;br&gt;
后来这个金属物里也没跑出什么外星人，他们自然也没成为外星人入侵地球的首两位牺牲者。它一直待在他们楼上，落了一层灰，远看起来活像一个脏兮兮的大烟囱。&lt;br&gt;
布加拉提把这个大烟囱擦干净，找到特里休说的那个按钮，按了一下，金属门自动打开来。他走进去，灰尘没有侵入这个密闭的空间，里面的仪器还同当年第一次打开时一样纤尘不染。他在椅子上坐下，系上安全带，想象自己跳跃世界线，去往另一个时空，打开门时第一眼见到的也许还是这个天台，楼下，乔鲁诺正戴着耳机在看《星球大战》最新的一部电影，一边不停歇地向他吐槽迷幻的剧情。&lt;br&gt;
布加拉提坐在舱室内，他知道该如何操作这台机器。有一年夏天，他和乔鲁诺在特里休的指导下仔细地研究过它，又花了半年的时间来进行理论分析，证明特里休所言不虚。现在，这个被特里休暂时搁置的大机器终于有了它的用武之地。&lt;br&gt;
一年以前，特里休坐着它出现在他们的楼顶。当时这个机器毫无动静，他和乔鲁诺打算下楼继续睡觉，紧接着门开了，一个粉发的少女从里面走出来。她抱怨着机器的不精确性，害她降落在这种地方，差点摔下楼去，她就再也回不去了。&lt;br&gt;
他和乔鲁诺穿着同样的背心与短裤，手电筒的一束光照向这个女孩，乔鲁诺在他身边吸了一口气：“果然还是有外星人！”&lt;br&gt;
他压低了声音，补充道：“还是一个和人类一模一样的可爱女孩。”&lt;br&gt;
特里休迎着这一束毫无威胁力的手电筒光剑笔直地向他们走来，两个男人比她要高大许多，但此刻拉着手不知该作何反应。特里休走到布加拉提面前，说：“是你，布加拉提，我认识你，我认识你年轻时的模样。”&lt;br&gt;
两个男人面面相觑，特里休看到旁边的乔鲁诺，又说：“那么你一定是乔鲁诺了。”&lt;br&gt;
“你认识我们？”布加拉提问。&lt;br&gt;
“是的，我认识你。我认识你时你已经很老了，而我比现在还要小，大概只有十二岁。”特里休说，“能别用这个手电筒照着我吗？很刺眼。”&lt;br&gt;
他坐在机器里给特里休打电话，还没想好该怎么开头。一直到电话打通，特里休在那头“hello”了两声，布加拉提才如梦初醒：“啊，特里休。”&lt;br&gt;
少女安静地等他开口。&lt;br&gt;
“我想……借一下你的时光机。”布加拉提从机器里出来，不敢相信自己已经说出口了，“只用一下。”&lt;br&gt;
布加拉提听到她起身的乒乒乓乓的声音，接着是推开门的声音，手机那头传来“欢迎光临”的电子音。特里休走到街上：“你在家吗？我马上回来。”&lt;br&gt;
特里休十八岁时和父亲大吵了一架。他们时常吵架，或者说冷战，那是最凶的一次。吵完后，她坐上这台时光机进行时间旅行，从未来来到这里，到今天为止已经一年余三个月。最开始的两个月，她一直借住在他们家里。&lt;br&gt;
半个小时后特里休气喘吁吁地跑上来，看到时光机的金属门开着，仪器没亮，布加拉提站在外面。两个人在等待对方开口，于是布加拉提说：“我想回去试试。”&lt;br&gt;
这一年多来，他和乔鲁诺，包括他们的朋友们，谁都没想过要借用这台机器。生活中当然会有很多不如意的事，过去阿帕基常常要面对辱骂他的路人，指责他拿了他们的税钱却办不好事，现在他的状况已经好多了，至少不用整天在大街上闲逛，那会儿他的车被砸坏好几次。大约七个月前，乔鲁诺去国外参加一次学术活动，但不幸地整整迟到了二十四小时，最终都没能见到他崇敬已久的教授。本来，出于为自己考虑，他可以借用这台机子修正一下，但毕竟也许会影响到其他的人。而且，谁都会遇到这样那样或大或小的倒霉事，他们都以为这些是人生必备经验之一。&lt;br&gt;
但是现在摆在布加拉提面前的选择要残酷得多，不是今天迟到了或者被老板骂了，也不是被公司炒掉或者被房东赶出来，这些之前他觉得重要的事都变得那么轻，只要——也许只需要往回拨一个星期的时间——他能够保证乔鲁诺还活着。&lt;br&gt;
好吧，他想，这是一条人命，有句话怎么说的来着？这毕竟是一个人的一生，乔鲁诺才刚过三十，还在他的科研人生的起步阶段，不出意外，他应该先成为讲师，试着给学生上课，然后会成为教授，不过这一切都戛然而止了，他应当还有许多机会。幸运的是，命运送给他们一台时光机，他没法放弃掉摆在他眼前的希望。布加拉提又翻出他和乔鲁诺做的有关这台时光机的笔记，用以确认他可以救回乔鲁诺。&lt;br&gt;
“好吧，你可以借用它。”特里休说，“不过不可以回到我来之前。”&lt;br&gt;
“当然。”布加拉提说，“我想只需要回到一个星期前就可以了。”&lt;br&gt;
特里休点点头：“还有，我们那个年代，时空旅行有一些必须要遵守的准则，不太多，至少你不能让过去的你遇到现在的你。”&lt;br&gt;
这些他们都研究过，布加拉提了然于胸。实际上，他已经考虑了好几天这件事，在计划着要回到哪一个时间点，给乔鲁诺发一条短信，确保他更改自己的路线，这样他就不会遇到那场事故。&lt;br&gt;
特里休咬着嘴唇，轻声说：“不过，你要知道，有一些事无法改变。”&lt;br&gt;
布加拉提盯着她，她面露犹豫，不知道是否该说下去。&lt;br&gt;
“总之，你可以试一试，有一些事情可以被改变，而另一些事情则是‘命中注定’。这是你告诉我的。”&lt;br&gt;
布加拉提想到特里休对他说的第一句话，“我认识你”，而不是“我认识你们”，她说的是“那么你就是乔鲁诺了”，特里休不认识乔鲁诺。那么在之后的几十年里，乔鲁诺真的已经死了吗？他难道没有把乔鲁诺救回来吗？&lt;br&gt;
他不相信。&lt;br&gt;
他勉力撑起一个微笑：“没关系，我只是想试一试，你给了我一个机会，我没法就这样放弃。”&lt;br&gt;
特里休沉默了一会儿，问：“你要告诉其他人吗？”&lt;br&gt;
“我想是的。”&lt;br&gt;
他们坐在屋顶，布加拉提给阿帕基打电话，接着给米斯达、福葛和纳兰迦打。他们陆续赶来，看到时光机开着的门就明白了布加拉提的想法。&lt;br&gt;
“我打算试一试。”没有人说话，布加拉提只好自己打破沉默，“我会回到一个星期以前，如果成功，乔鲁诺还会活着。”&lt;br&gt;
他们离他两米远，排成一排站在他面前，维持着一样的表情，也许有一些同情。他的朋友们，布加拉提想，也许他们早就在等着他说出这些话。&lt;br&gt;
“我们会在这里等你回来。”阿帕基率先打破沉默，并用眼神示意了一下其他几个人，“是不是？”&lt;br&gt;
“对。”纳兰迦说，“你会很快就回来吧？把乔鲁诺也带回来，我们也很想他。”&lt;br&gt;
这项秘密行动像是一桩什么寻找走失儿童的任务。想到这里布加拉提笑了：“不会很久的，也许下一秒我就回来了。”&lt;br&gt;
“小心一点。”福葛说。米斯达接着他的话：“我们会在这里等着你的，也许还有乔鲁诺。”&lt;br&gt;
他的朋友们或许还试图再对他说些什么，应该是些安慰的话，实际上没什么可说的。在他们开口之前，布加拉提就走进那个机器里，设定好时间。他还记得他接到电话，应该是八天前的傍晚，他设定的时间是那一天的中午。跳跃时空会产生很严重的失重感，机器停下时，他感到胃里一阵翻涌，酸液顺着食管倒流上来。但他没有允许自己喘一口气，拿出口袋里的手机。他的任务很简单，给乔鲁诺发一条短信，提醒他今天记得去干洗店拿衣服，这样他就会避开事故的那条路。&lt;br&gt;
几分钟后，乔鲁诺给他回了短信，告诉他他会去拿的。布加拉提迫不及待地回到自己的时间，时光机又一次降落在他们的房顶，金属门开后，布加拉提看到了金色的头发。&lt;br&gt;
“嗨，时光旅行顺利吗？”&lt;br&gt;
“当然。”布加拉提从机器上跳下来拥抱乔鲁诺，他抱得太紧，倒让乔鲁诺感到莫名。米斯达在旁边吹口哨，乔鲁诺在他耳边问：“发生了什么？”&lt;br&gt;
“我去做了一件很重要的事。”&lt;br&gt;
“不能告诉我吗？”&lt;br&gt;
“我得组织一下语言。”布加拉提说，转向其他人，“今天在我家吃饭吗？”&lt;br&gt;
“什么？不是你邀请我们来的吗？为了庆祝你的第一次时空旅行。”米斯达嚷嚷着。&lt;br&gt;
“噢，是有这么一回事。”&lt;br&gt;
那么，他确实把乔鲁诺救回来了。布加拉提松了一口气，因为这个，他改变了之后一个星期的事。&lt;br&gt;
晚上，乔鲁诺问：“你还没跟我说，你回去做了什么。”&lt;br&gt;
“只是回去看看。”布加拉提说，“我想回去看看我父亲。”&lt;br&gt;
“米斯达大概会信，”乔鲁诺在床上躺下，“不过我想阿帕基和特里休也不会信的。”&lt;br&gt;
布加拉提有些踟蹰：“好吧，实际上，发生了一些不太好的事。”&lt;br&gt;
“比如？”&lt;br&gt;
布加拉提经历过父亲的死亡，那时候他十六岁，他的父亲病了好几年，在医院度过他余下的三年，最后，他对布加拉提说，他想回到他们那个旧房子里。他们的房子靠近海边，从前，他的父亲从那幢房子出发，开着一艘船去捕鱼。最后一年，他们回到那栋海边的小房子里，他的父亲消瘦但是愉快，最终在他的婚床上永远地闭上了眼睛。&lt;br&gt;
二十年后，他不得不再次面对家人的死亡。仅仅只是过去了八天，记忆就变得如此斑驳。他只记得那还是很痛，迟缓的痛，像发作的偏头痛。一直到现在，乔鲁诺就在他旁边，他依然无法回顾那一天的事。&lt;br&gt;
他关了灯，也躺下来，看着天花板。&lt;br&gt;
“你死掉了，所以我回去，把你救了回来。”&lt;br&gt;
乔鲁诺沉默了好一会儿，说：“说真的，真谢谢特里休带来了它。”&lt;br&gt;
“是的，在她回去以前，我们应该多买一些谢礼。”&lt;br&gt;
“塞满她的时光机。”乔鲁诺说，“她会喜欢现在的东西。”&lt;br&gt;
“我在想——”很久之后布加拉提问，乔鲁诺的呼吸断了一下，他也还没有睡着，“如果死掉的是我你会怎么做。”&lt;br&gt;
“我们有特里休的时光机，我当然也会来救你。”乔鲁诺在夜色中笑了，他转过来，用拇指按摩布加拉提的太阳穴，那里绷得很紧，突突地跳着，“已经过去了不是吗？我还活着。”&lt;br&gt;
布加拉提抱着乔鲁诺。前几天——已经是一个不存在的世界的前几天了——他们的床失去了另一个主人，布加拉提几乎整夜整夜地失眠。他很不习惯没有另一个人的存在，他无法安放自己的手。乔鲁诺睡觉时其实经常会踢到他，或者压到他的手臂，他已经习惯了乔鲁诺会在睡着后滚过来，把他的空间挤得很小。&lt;br&gt;
多日来的疲乏在这一刻把他击倒，几乎是在乔鲁诺话音刚落的瞬间就意识模糊地睡过去了。&lt;br&gt;
他醒来的时候窗帘已经被拉开了。&lt;br&gt;
“你睡得很熟。”乔鲁诺刷着牙走进来，“闹钟响了好几遍你都没听到。”&lt;br&gt;
“没关系，没有醒得太晚。”布加拉提起来换衣服，乔鲁诺站在他身后，电动牙刷发出嗡嗡的声音。&lt;br&gt;
“你昨晚哭了。”&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
“我猜你梦见之前的事了——我是说，在那个我死掉的世界里的事。”&lt;br&gt;
“我不记得了。”布加拉提套上衣服，用手抹了一下脸，上面有一些痕迹，证明夜间他哭过。&lt;br&gt;
他快四十了，很久没哭过，甚至乔鲁诺死后他也没有流泪。没有人规定一个成年男人不能哭，更何况，没有关系，那些眼泪只是代替那个时候的他流了出来。&lt;br&gt;
出门前，乔鲁诺心情颇佳地讨了一个吻。布加拉提还在编头发，双手举着自己的辫子在他额头上亲了一下。&lt;br&gt;
有一瞬间，他似乎预感到了什么，抓住正在换鞋意欲离开的乔鲁诺的手臂。&lt;br&gt;
乔鲁诺回头：“怎么了？”&lt;br&gt;
“不，没什么。”&lt;br&gt;
乔鲁诺死后的一个星期，他迅速地变得敏感，变得比十五岁时还要脆弱。也许，假使是乔鲁诺遇到这种情况，他会比自己坚强得多。明明自己比乔鲁诺还要年长五岁。&lt;br&gt;
“晚上吃泰国菜吗？”布加拉提问。&lt;br&gt;
“好，你来定？”&lt;br&gt;
布加拉提点点头：“我会发短信给你。”&lt;br&gt;
他知道附近新开了一家泰国餐馆店，上班的时候他查好地址，发给乔鲁诺。一天的工作让他缓慢地放松了下来。头几天，他几乎无法好好地工作。他必须要看文献，但那些字眼怎么都无法进入他的大脑。他的同事建议他放几天假，他们表示能理解，布加拉提谢绝了他们的好意，他必须要工作，他需要工作来转移注意力。&lt;br&gt;
他研究天体物理，恰好和时光机的一些理论有些关系，他把他和乔鲁诺为特里休带来的时光机所做的笔记本拿到研究所来，时常翻看它们。事发时，他几乎是瞬间就想到了时光机，他需要乔鲁诺活着。&lt;br&gt;
这几本笔记本没在他的办公桌上，应该还在家里的某个角落。现在他不需要了，乔鲁诺还活着。布加拉提研究了一会儿他记忆缺失的那几天里所做的工作，离下班时间过去了二十分钟，他收拾好东西，坐车去与乔鲁诺约定好的餐馆。&lt;br&gt;
那家餐馆位置有些偏僻，布加拉提找了一会儿才看到店面。他坐下时乔鲁诺还没到，他看了时间，八点差十分，还可以再等一会儿。他翻着菜单，八点十五分，他还没见到乔鲁诺的身影。布加拉提给乔鲁诺发了短信，问他是不是有什么实验没做完或者跑数据耽搁了，他说是，会晚一些到。八点二十五，布加拉提喝掉了两杯免费的柠檬水，乔鲁诺还没有到，他的手机亮起来，是一个陌生电话，布加拉提出了一身冷汗。一瞬间他以为又是医院打来的电话或是什么，他小心翼翼地接起来，实际上只是一个垃圾电话。&lt;br&gt;
八点三十，乔鲁诺才急急忙忙冲进店里，一边说着“抱歉抱歉，实验出了些问题，拖了一会儿”，布加拉提觉得有些好笑，那颗悬垂的心落了下来。他想，乔鲁诺的死亡只是某一条世界线上的小概率事件罢了，这个小概率事件彻底改变了他的生活。还好，他们有时光机，他修正过来了，不必担心。布加拉提翻着菜单，实际上他已经翻了十几遍，为了掩饰自己的紧张，他又翻了一遍，挑了几个陌生的菜。&lt;br&gt;
泰国菜有点辣，布加拉提开始出汗，接着他放松下来。乔鲁诺好像有许多话要讲。他漫不经心地抱怨着他们的实验，他又得写好些论文，实验的数据很麻烦，看来得请隔壁数学学院的人来算一下。&lt;br&gt;
“对了，下个月我们和他们数学学院有一个派对，好可惜，为什么不是和文学院呢？”&lt;br&gt;
“数学系有什么不好的？”布加拉提又要了一杯冰水，大多数时候他在听乔鲁诺讲话，金发的人比平时话还多些，只是心不在焉地埋怨一些事情，说话时微微皱起眉，但并无恶意，他的话题没有什么逻辑地跳来跳去，倒让布加拉提开始遗忘不久前的事。&lt;br&gt;
“不，我不是这个意思，只是，”乔鲁诺喝了一口柠檬水，“我们总是和数学学院啊，化学学院啊，搞派对，难道不应该多元化一些吗？”&lt;br&gt;
乔鲁诺偶尔会去文学院听课，他知道这个。大学时乔鲁诺就选修过两门文学课，“这是均衡发展”，乔鲁诺之前这样告诉他。乔鲁诺还模仿爱因斯坦，学过一段时间的小提琴，但不得要领，拉琴声像锯木头，最后不得不放弃。&lt;br&gt;
布加拉提盛了一勺冬阴功汤，听到隔壁一对情侣正在聊天，女孩在讲他们的文学课，布加拉提这时候才发现这些嘈杂喧闹的声音又回到了他的耳朵里，像一场骤然而至的大雨。不久前，他的听觉系统突然失灵，直到乔鲁诺出现，才恢复了一些。他开始喜欢这种嘈杂的环境，让他感受到他们的生活还在正常地继续。乔鲁诺听了一会儿，说：“要发射的新的探测器，正在征集一个名字。”&lt;br&gt;
“我以为这不归你们管。”&lt;br&gt;
“确实不，”乔鲁诺吃了一口咖喱，皱起眉，“这也太辣了吧——我们在办公室谈起来，你觉得叫俄耳甫斯怎么样？”&lt;br&gt;
“肯定是你的想法了。”&lt;br&gt;
“当然。”乔鲁诺笑了笑。&lt;br&gt;
他们的书柜上有许多外行人看不懂名字的书，里面还夹了好多乔鲁诺买的书。在这些物理书堆里，他的文学书像混在义军里的达斯·维德。有时候乔鲁诺会拿出他买的诗集念两句：“当岁月流逝，而我只不过是一个曾经爱过的人。”这两句诗，现在格外清晰地在布加拉提脑海里浮现出来。&lt;br&gt;
剧烈的伤痛在他身上留下一些副作用，比如，他记得一些无关紧要的事，从前他从没记起来过。布加拉提记得乔鲁诺给他念那个故事时，他们刚看完一部关于两个女人的故事的电影，于是乔鲁诺学着女主角的样子，找出那本《希腊神话》——硬壳精装——翻到俄耳甫斯的故事的那一页：“他被恐惧和爱情所压倒，无法控制自己，就壮着胆子迅疾地朝后看了一眼。啊，真不幸啊！就在这时，欧律狄刻两只充满悲哀和柔情的眼死死地盯着他，飘然坠回那令人毛骨悚然的深渊。他无比绝望地把手臂伸向渐渐消失的欧律狄刻。一点用处也没有！她又遭遇了第二次死，但没有哀怨，——假如她能抱怨的话，那她也只能怨她被爱得太深了。”他还记得那天乔鲁诺难得地穿着他那件皮卡丘卫衣，但是套了一条不协调的居家裤。他记得是在下午，应该是下午四点，他们吃完午饭开始看。看完电影后，乔鲁诺拉开了窗帘。接近傍晚时的阳光开始变浓，他没有把头发扎起来，于是阳光给他的金发再充满爱意地镀上一层橙红。布加拉提记起许多琐碎的事，从前他不曾注意的事。他还记得，故事念完后，乔鲁诺抬起头来，说：“Don&amp;rsquo;t look back.”&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“还好你不是诗人，你只是一个物理学家。”&lt;br&gt;
布加拉提记得自己当时笑了：“而且我也是个普通的爱人。”&lt;br&gt;
“当然，所以如果我是欧律狄刻，我希望你不要回头，反过来也是一样。”&lt;br&gt;
但是他违背了诺言。没有人——没有爱人能忍住不要回头，他有一台时光机，明明可以救回乔鲁诺，他从没想到过那个毫无束缚力的诺言。&lt;br&gt;
乔鲁诺的话题又跳到他大学时某节文学课上的一个小故事上，布加拉提听过一遍，不过他不介意再听一遍。乔鲁诺讲完后，说：“所以，如果有机会，我们可以试试把物理和文学故事结合起来写一本通识书。”&lt;br&gt;
那个傍晚的事像一部高清电影那样在布加拉提眼前播放，巨细靡遗，不知怎的，他露出了一个微笑。&lt;br&gt;
“你是不是也觉得这个主意不错？”&lt;br&gt;
布加拉提刚从他的回忆中回过神来：“什么？”&lt;br&gt;
“写一本文学和物理结合的通识书，我看到你笑了。”&lt;br&gt;
“不不，”布加拉提起身打算去结账，“我可不会写书。”&lt;br&gt;
吃完饭后乔鲁诺提议逛一会儿再回家，他们能看到房顶那个时光机，特里休似乎乐不思蜀，任由这个机器停放在他们的楼顶。乔鲁诺问：“当时是怎么样的？我是说，我是怎么出事的？”&lt;br&gt;
布加拉提停在原地，似乎是在回忆前几天的事。他感到乔鲁诺抓着他的手，手心没有汗，没有捏得太紧，但恰好让他知道自己还在。比起乔鲁诺，布加拉提更容易被过去所束缚，有时候他对一些过去的事记得很清楚，他更多地用“以前”作为句子的开头。布加拉提站在路灯下想了一会儿，摇摇头：“不记得了。”&lt;br&gt;
他唯一的记忆是那几天他连梦中都在考虑时光机的事，以至于他终于对他的朋友们说出口时，他们似乎都松了一口气。&lt;br&gt;
乔鲁诺狡黠地笑了：“因为那是不存在的事。”&lt;br&gt;
巨大的落差感让布加拉提总是陷在一种患得患失中，他小心翼翼地掩饰自己的情绪，乔鲁诺仍然一眼就发现了这些不安因子。晚上睡觉前，布加拉提坐在床上看一本书，为了乔鲁诺说的，不要做一个刻板印象中的呆板的物理学家——他本来也不是，他会看一些文学书或者流行小说，但对诗歌总是敬而远之。&lt;br&gt;
乔鲁诺洗完澡，坐到床上，追的剧更新了，他打算熬夜看完。&lt;br&gt;
“我们要不要回学校看看？”&lt;br&gt;
“哪所学校？”&lt;br&gt;
“国外的那所。”&lt;br&gt;
他和乔鲁诺在同一所学校念研究生，很巧，可惜并没有遇上。布加拉提问：“为什么？”&lt;br&gt;
“因为，”乔鲁诺打开那部剧，“我想出去走走会比较好。”&lt;br&gt;
布加拉提放下书：“难道我表现得有这么可怕吗？”&lt;br&gt;
“当然没有。”乔鲁诺试图让他相信——好吧，实际上有一点儿，前一天晚上，布加拉提的眼泪简直要把枕头都浸湿了，他从没见布加拉提哭过，他想象不出来梦中他遇到了多么伤心的事。他感受得到，布加拉提总是紧张地盯着他看，希望他不停地讲话，好像下一秒他就会消失。他试图表现得很平静，可是总有些东西会出卖他。“为了避免创伤后应激障碍。”这个理由显而易见地让布加拉提皱起眉，乔鲁诺又补充说，“以及，我们也有很久没出去玩过了。”&lt;br&gt;
这个提议让布加拉提放松下来，往常都是乔鲁诺规划路线，他来订旅馆，落实细节。这一次，他比乔鲁诺还要兴致勃勃，乔鲁诺参与的项目还需要两个月左右才能结束，他们计划在乔鲁诺的项目结束后就去，布加拉提预订好机票，把出发的日子标在日历上。&lt;br&gt;
有了期待之后日子就变得缓慢起来，还有一个礼拜就是他们的出发日期，布加拉提开始提到他们的学校，这是一个好的预兆，让乔鲁诺知道布加拉提已经忘记了一个多月前的事。布加拉提的学生时代十分无趣，他长久地待在实验室或者图书馆或者寝室里，不是在做实验就是在写论文，每天都要和教授见面开会，他的教授十分严厉。他的娱乐活动很少，奖学金就结余一大部分，他拿奖学金去学了一年半的日语。后来，当他得知乔鲁诺身上有一半的日本血统时，他兴奋地告诉这个有一半亚洲面孔的年轻人自己会一些日语，混血的年轻人却露出困惑的表情：“我四岁就来了意大利，并不会什么日语。说实在的，我现在只会说一句‘こんにちは’——你好。”&lt;br&gt;
“学校旁边有那么多好玩的。”乔鲁诺对此耸耸肩，“每天我都觉得，一天的辛苦之后应该吃顿好吃的，我知道有一家挺正宗的意料店。”&lt;br&gt;
“我们为什么要去美国吃意大利菜？”&lt;br&gt;
“还有日料店，是个日本老头开的，我对周边的美食十分熟悉。”乔鲁诺说，“对了，回来后，我想去那个机子上坐一坐。”&lt;br&gt;
布加拉提有些诧异：“时光机？”&lt;br&gt;
“对，你用过一次吧？”布加拉提撇开视线，皱着眉，继续最后一次检查他们的行程。乔鲁诺继续问：“是什么样的感觉？”&lt;br&gt;
“强烈的失重感、超重感，头晕目眩。”布加拉提的手离开鼠标，“你想上去看看吗？”&lt;br&gt;
没有一个物理学家不会对这种机器感到好奇，乔鲁诺看着这个巨物，他从没使用过这个机器，但听闻特里休即将返程，仍然感到惋惜：“不知道以后我还能不能看到时光机。回来再去吧，还有时间再最后研究一下。”&lt;br&gt;
布加拉提对这台机器的熟悉程度不亚于特里休。之前特里休考虑新年前要回家，很快这个巨大的金属物就会离开他们的房顶。布加拉提又一次打开通往楼顶的门，时光机上没有灰尘，他轻轻地抚摸它，站在它的旁边眺望城市。&lt;br&gt;
他和乔鲁诺的旅程因为意外而取消，最后他也没能尝到那家日本老头开的日料店，出发之前他一度十分期待。他只好自己买来食材，在家做寿司。他煮的米饭太多，只能给他的朋友们都分去一些。&lt;br&gt;
那天电话响起来之前，布加拉提正在检查他们的旅行路线，确认航班。他正在航空公司的网站上浏览，以为是航空公司打来的电话，告诉他们航班改签或是什么。接到那通电话后不久他就把航班取消了，把行程表丢进垃圾桶。旅行没有成功，但生活总还是要继续，他试着去做一些其他的事，比如把食材塞满冰箱，好好做一顿饭，看那些还没拆过的书，Netflix的剧还在更新，周末时坐在床上看完再起床。&lt;br&gt;
布加拉提看到街道上往来的汽车与行人，忽然感到一阵眩晕。他并不恐高，只是胃里烧灼。这台机器，布加拉提的指尖摩挲着它表面的金属纹理，尔后将它打开，最后一次坐到里面。他系上安全带，并没有启动，在这个密闭的空间里坐上几分钟，才缓慢地走出来，回到楼下的房子里。&lt;br&gt;
布加拉提依旧去上班，不是开车去，他有好几天没有开车了。他坐地铁下班，地铁站离他们家有一定的距离。一辆出租车开过，布加拉提举起的手又放下，选择走回家。&lt;br&gt;
他在路上时，阿帕基打来电话：“……”&lt;br&gt;
他接起电话，阿帕基却不知道说什么，布加拉提只好问：“怎么了？”&lt;br&gt;
“布加拉提……”听得出来电话那头的阿帕基十分犹豫，他好像根本没有想好这通电话的内容，“对了，你在家了吗？”&lt;br&gt;
“快到了。”&lt;br&gt;
“我家里电路出了状况，”布加拉提在电话那头笑了一下，没有拆穿阿帕基，“能不能先到你家来住一天？”&lt;br&gt;
“你来吧。”布加拉提看到天台上那个模糊的黑色影子，时光机还在那里。&lt;br&gt;
他本想拒绝阿帕基，告诉他他很好，他很正常，每天都有好好吃饭，好好上班，生活像从前那样规律。有时候他醒来，只睡在床的一半，而另一半失去了主人，他的心只是轻轻地颤动了一下，接着又想到，乔鲁诺不在了。&lt;br&gt;
他的朋友们显然要比他紧张得多，每个人都打电话过来，请他去自己的家里吃晚饭，每一餐他们所有人都聚在一起，气氛凝重得像是在给他送行。布加拉提想到这个画面，十分滑稽，大家害怕眼泪却也害怕笑，每一句话都说得谨小慎微。&lt;br&gt;
他进门后没多久阿帕基就到了，他认识阿帕基比认识乔鲁诺还要早，他的朋友不善言辞，他知道他的朋友只是在想办法来陪伴他，毕竟——布加拉提把香菇从冰箱里拿出来——他取消行程，是因为乔鲁诺遇上了一场车祸。一个多月前的早上，他以为会再次失去乔鲁诺，那时他出于一种莫名的直觉拉住了乔鲁诺，后来，死亡并没有到来，他想，他的直觉从没有作准过，考试时，只要是他猜的答案必定是错的，这一次也一样，他的直觉会失效。一开始，他确实以为直觉是失效了的，他们回到了正常的世界，乔鲁诺好好地生活着，上班，下班，与他分享工作上的琐事，一起看电视剧，熬夜，第二天又赖床。结局是，意外只是来得稍微晚了一些。&lt;br&gt;
他煮着汤，阿帕基走进厨房，想要来帮忙。布加拉提感到他盯着刀具看了好一会儿：“我来切菜。”&lt;br&gt;
布加拉提顺从地把位置让给他，去查看他的汤。&lt;br&gt;
“明天能麻烦你再送我去上班吗？最近我不太想开车。”布加拉提说。&lt;br&gt;
“当然可以。”阿帕基熟练地下锅，布加拉提干脆站在旁边看，“我在想……你要不要去我家住几天？”&lt;br&gt;
“你家不是电路故障了吗？”&lt;br&gt;
“过两天修好之后。”布加拉提看阿帕基盖上锅盖，露出犹豫的表情，“我们都很担心你。”&lt;br&gt;
“我知道。”布加拉提说，不知道该摆出什么表情，“我很好。”沉默了两秒，布加拉提又平淡地开口，“我在考虑乔鲁诺的葬礼。”阿帕基心里一惊，“我打算就在下周末举办，你、特里休、米斯达、福葛和纳兰迦，这样就够了。”&lt;br&gt;
“他的同事们呢？”&lt;br&gt;
布加拉提又低下头去，好像在考虑这件事。&lt;br&gt;
“我想一个小型葬礼就可以了。我已经选定了殡仪馆，这周就会把遗体送去火化。”布加拉提打开冰箱门，翻找着他从超市买来的肉类，阿帕基怀疑有一瞬间他是不是把冰箱当成了医院的太平间，“总是在医院放着也不行——再要一份面，够了吗？我最近吃不下太多。”&lt;br&gt;
阿帕基点点头。&lt;br&gt;
“特里休之前说她要回去了。”阿帕基绞着意面，第一次感到和他的朋友聊天是如此困难的一件事，“我想看看她的时光机，可以吗？之前问过她，她说可以。”&lt;br&gt;
饭后他们带着手电筒去看这个机器。布加拉提打开舱门，轻车熟路地启动机器，没有设定航行时间：“在这里设定时间和返航时间，”他指给阿帕基看，“这里是降落地点，不过地点精确度不是很高。这是燃料表盘，”布加拉提点点面板上的表盘，“如果要旅行的话，需要输入个人信息。”阿帕基能看到上面有两条不同的信息，一条属于特里休，另一条就是布加拉提了。&lt;br&gt;
布加拉提还在给他讲解机器的一些细节，好像他已经对这个机器了如指掌。&lt;br&gt;
“我之前想，也许有机会能坐上这个机器，不过显然一直没有什么机会。”下来后，阿帕基说，“时光旅行是什么样的感觉？”&lt;br&gt;
布加拉提把通往楼顶的门锁好：“强烈的失重感、超重感，头晕目眩。乔鲁诺之前也问过我这个问题，你们对它都很好奇。”&lt;br&gt;
“布加拉提……”阿帕基看向他，小心地、试探性地问，“你为什么……为什么不试一下时光机？如果你开口，特里休一定会同意的。”&lt;br&gt;
阿帕基吞吞吐吐。他知道阿帕基会建议他用时光机，听到这话后布加拉提笑了一下，也许笑得太难看，把阿帕基吓到了：“我试过。”布加拉提就这样看进阿帕基的眼睛里，这名警察经历过几次危险的案件，却第一次像这样害怕，撇过了视线，“我试过好几次，时光机就在我们的楼顶，我怎么会想不到……你知道吗？这是他第七次死掉了。”&lt;br&gt;
看到他的朋友露出震惊的表情，布加拉提继续说：“第一次，我用时光机回到乔鲁诺死亡的那天，改变他的路程，他多活了三十八天。他第二次出事后，我根本没有去医院，而是直接走向了时光机，第二次只比第一次多活了三天，第三次多了两天，第四次也是两天，第五次和第六次是一天，这是第七次，唯一一次，没有当场死亡，让我来得及见他最后一面。”&lt;br&gt;
布加拉提这样平静地向他讲述乔鲁诺的每一次死亡，好像他本人的一部分也已经随着乔鲁诺的死亡死去了。&lt;br&gt;
“我已经接受了他会死掉这件事。事实是，无论在哪条世界线，乔鲁诺的死亡都是注定的，我只能稍微延长他去世的日期。”他好像在解释一条物理定律，“阿帕基，我没法救回他，时光机也不行。”&lt;br&gt;
“……”&lt;br&gt;
他开始收拾摊在沙发上的衣服和抱枕，像往常的每一日一样。&lt;br&gt;
“以前乔鲁诺喜欢念诗，而我总是搞不懂那些诗，刚才我突然想起来一句，‘当岁月流逝，而我只不过是一个曾经爱过的人’。”他的声音了低下去，“我说得太多了。”&lt;br&gt;
“不，没关系，你可以继续说，我在听着。”刚开始那几天，布加拉提总是说“我没事，我很好，不用担心，没关系”。他还能微笑，不太好看。他继续去工作，回来后对着电脑写论文。如果他们叫他去吃饭，接着留下来再玩一会儿，他也不会拒绝。他们谁都不提乔鲁诺，但布加拉提有时候会说“乔鲁诺喜欢……”或是“乔鲁诺会……”。他们面面相觑，谁都不知道该如何处理这种场景。&lt;br&gt;
布加拉提一边说一边在房子里走动，阿帕基跟着他走进书房。他在书架上找了一会儿，抽出一本硬壳的书来。&lt;br&gt;
“‘他被恐惧和爱情所压倒，无法控制自己，就壮着胆子迅疾地朝后看了一眼。’”布加拉提念道，“是说俄耳甫斯。第一次我用时光机把乔鲁诺救回来后，我们去了一家泰国餐馆，隔壁有一个女孩子，也许是学文学的，提到了希腊神话，于是乔鲁诺提起他们准备发射的探测器。”布加拉提不知道为什么这件事他记得这样清楚，“乔鲁诺总是喜欢看些文学书，你知道的。他说，他提议叫‘俄耳甫斯’。当时我想起来，之前我们一起看过一部电影，看完后，他念了俄耳甫斯和欧律狄刻的这段故事。俄耳甫斯回头了，欧律狄刻又回到了冥界，这本书上写的一句话是，‘她又遭遇了第二次死，但没有哀怨，——假如她能抱怨的话，那她也只能怨她被爱得太深了’。我们以前讨论过，当时我们都希望对方不要回头。”&lt;br&gt;
阿帕基还在看着他。布加拉提想起他接到医院电话时，这一次他没有再走向时光机，而是直接赶到了医院。&lt;br&gt;
乔鲁诺被一辆车撞伤，但是并没有立刻死去。布加拉提见到他时，他身上都是血，金色的头发被染红了一片。那张脸，布加拉提几乎不敢看，差点认不出来那就是乔鲁诺。医生告诉他他们尽力了。乔鲁诺的绿眼睛仍然明亮，也许是死亡的征兆。布加拉提逼迫自己看着那双眼睛，尝试着握住乔鲁诺的手。以前他听说，任何一点重量对将死之人来说都是万斤沉重，他不敢太用力。&lt;br&gt;
乔鲁诺见到他时很高兴，那张满是血污的脸变得更加扭曲。他让布加拉提握住他的手，小声说：“好痛，布加拉提。”&lt;br&gt;
他用平时那种想要多吃一个布丁的语气对布加拉提说着：“好痛啊……”&lt;br&gt;
“还好你来了。”&lt;br&gt;
布加拉提深吸了一口气：“我不会再用时光机了。”他捂住脸，阿帕基看到泪水从他的指缝间滑落，“我已经让他多痛苦六次了。”&lt;br&gt;
那天，乔鲁诺念完这个故事，看向布加拉提，说——&lt;br&gt;
“不要回头。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|茸布茸/雾色黎明</title>
        <link>http://localhost:1313/p/thepalemone/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 17:18:27 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/thepalemone/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/SoK.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸布茸/雾色黎明" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于茸布茸个志《Symphony of Klein》，
&lt;li&gt;封面图来自个志实体本封面，由小町红绘制。
&lt;li&gt;Rate: G
&lt;li&gt;Notes: 抄了很多马尔克斯不用我说了吧！&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;h1 id=&#34;font-color417d7athe-pale-morne雾色黎明font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;The Pale Morne/雾色黎明&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;死就是死，死是一样的，但是每个人都有自己的死法。在布加拉提看来，死亡并不是一件类似喝水生病那样稀松平常的事。1在这种地方，死亡不是上好发条的倒计时钟，在你进入老年之后日夜兼程地赶来，并提前用病痛和少眠作为一种提醒。在他看来，死亡是不幸，又是一种无可奈何。&lt;br&gt;
但在那天之前，他还没想过死亡会等候在路边。他二十九岁，尚年轻，像这里的大多数人一样，已经经历过死亡，但还没想到它会这么快降临到自己的头上。&lt;br&gt;
后来我来采访乔鲁诺·乔巴拿——他曾经的丈夫，据他所说，那天早上布加拉提起得很早，他同盖多·米斯达要一起去城里一趟。早上他起床时吵醒了乔鲁诺，但看起来没什么歉意：“你应该起床了。”&lt;br&gt;
“才六点半。”&lt;br&gt;
布加拉提套上外套：“你之前说要早起。”&lt;br&gt;
乔鲁诺不情不愿地从床上坐起来，听布加拉提走进浴室，再走出来，去到厨房。&lt;br&gt;
“我昨天梦到和我爸一起出海。”布加拉提说，“我已经很久没有梦到过他了。”&lt;br&gt;
“你很久没做过什么梦了。”乔鲁诺指出。&lt;br&gt;
“不过这次我记得很清楚，”他把黄油涂到面包上，看乔鲁诺穿着睡衣、打着哈欠坐到椅子上，“我家附近有一座小岛，你还记不记得？我梦到我和我爸在那座岛上，但是没有那两个人。”&lt;br&gt;
“你们在干什么？”&lt;br&gt;
“钓鱼。”布加拉提说，“应该是，这里我记不清楚了，不过我记得当时在下小雨，天挺黑的，看起来马上要转成大雨，应该会起风暴，可是我们没回家，爸爸找到一个山洞，我们就躲在了那里。而且很奇怪，从岛上能看到我家，本来是看不到的。”他打趣道，“你不是吉普赛人？我在想，这个梦到底有什么意义。”&lt;br&gt;
“我只是从外面来的，不是吉普赛人，也不会解梦。”乔鲁诺那时困得东倒西歪，没什么心情听他讲这个没有意义的梦，“没准，我们应该回去一趟。”&lt;br&gt;
“你说得对。等我回来后，我们应该回去一趟。”布加拉提一个人把早饭吃掉，说，“你还是继续去睡吧。”&lt;br&gt;
几年前，乔鲁诺来到这个小镇，最后在这里定居下来。这个镇子小得在地图上找不到，也没有人知道他们住的地方究竟叫什么名字，他们只称它为“我们那儿”或者“我们镇”。住在这里的人不多，但都是些怪人。二十几年后我来到这里时，乔鲁诺已经搬离了这里。这是当然，布加拉提死在了这里，他没有什么理由再留在这儿。不过我来时运气很好，遇到了已经步入中年的他。他和二十几年前的样子没有太大的变化，但是看起来有些不近人情，回答我的问题时总是很冷淡。&lt;br&gt;
“布加拉提也不是这里的居民。”这个金发的中年人还是给我倒了一杯咖啡，坐在他的真皮沙发上对我说，“不过他来得很早。他本来应该是名渔夫。”&lt;br&gt;
这个镇子里的人大多不是出生在这里，布鲁诺·布加拉提当然也不是。他出生在海边，他的父亲是名技艺不差的渔夫，他从小学来了父亲的那些捕鱼技术，这点技艺没有随着他离开海边，来到这里定居而衰弱。后来盖多·米斯达告诉我，住在镇子北边的那个贝西，别的都不擅长，单就喜欢钓鱼。早些时候，他们办过一场十分无趣的捕鱼会，为的是看看究竟是贝西更厉害些，还是布加拉提更胜一筹。住在这镇子南方的人与北方的人关系并不好，以一条河为界限，分居两旁，倒也不至于见面就打起来，但时不时有股剑拔弩张的味道。那天贝西和布加拉提的比赛以平局告终，布加拉提说那是因为他运气好，他早就不太会捕鱼啦。贝西比他小上好几岁，平时总是唯唯诺诺地跟在普罗休特屁股后面，只有在钓鱼这件事上，他才充满兴趣。人们路过那条河时时常能看到他坐在旁边，带着瓶水，一钓一个准。比赛那天他使出了浑身解数，好让自己能赢过这个真正的前渔夫。北边那些人气氛凝重，普罗休特抽掉了好几支烟。一开始是贝西占上风，他对此颇为得意：“我一定会赢了他，大哥。”但普罗休特不这么看：“‘等我赢了他’这种台词根本没有用到的必要，只有在你赢了之后说‘我已经赢了他’才可以。”南边米斯达他们可就热闹了，买来一打啤酒，好像布加拉提已经赢了似的，说是在旁加油助威，不如说是在庆祝胜利。&lt;br&gt;
他们这天比赛钓鱼比了整整一天一夜，简直钓空了这里的鱼，要不是这镇子没在海边，也还没到鲨鱼季节，我看他们简直能捕上鲨鱼来，再不济也能像圣地亚哥那样钓来一条上千磅重的大马林鱼。第二天清晨布加拉提以一条鱼的微弱优势赢了贝西，把普罗休特气得够呛，贝西则被沮丧裹挟，面对普罗休特时吓得不敢说话——他一向唯普罗休特马首是瞻。他们把大部分鱼都放回去，干脆就在河边支起架子一起烤起鱼来。普罗休特虽然吃了鱼，但还是咽不下这口气。他向来不太喜欢布加拉提他们这群人，理由么，也没人说得出来，住在镇子北边的人都不太喜欢南边这群人，同样的，南边这些人也不喜欢北边的人。不过大多数时候，他们互不干扰，在酒吧遇到了，居然还能一起喝杯酒。&lt;br&gt;
那天布加拉提烤了不少鱼，他做菜水平不低，比起北方那些人的要好上许多。北边的这些人着实是一群大老粗爷们，每天都只能去下馆子。他烤鱼能烤出花样来，去腥，放上香料，火候掌握得相当好，能根据每个人的口味做出不同的风味来。他知道贝西喜欢吃熟些的，普罗休特要带血丝的，烤得香脆。北边的这些人气归气，吃也没少吃。布加拉提还是名小渔夫时，就常常自己生火做饭。他父母在他七岁时离了婚，这个家缺少个女人之后乱套了一阵，他父亲是个传统的男人，大多数时候早起出海，晚上才回家，勤劳能干。不能出海的那些日子，他就帮妻子打打下手，却不会上灶台。后来布加拉提的母亲要离开那里，想要带走自己的儿子，把他送进城里，送到学校去念书，布加拉提却意外地选择留在他们的渔村里。当时七岁的布加拉提表现得比自己父亲还坚强些，开始学着操持家事，取代他母亲的位置。倘若当时布加拉提跟他母亲走了，也不至于出现在这里，他能混得更好。可他没有。现在已经没人知道他为什么没有选择跟随他母亲一起去城里，据说他母亲后来去了米兰，嫁给一个商人，又生了一个女儿，日子过得倒也不错，不愁吃穿，四十岁时仍像三十岁那样年轻。现在想来，大概那时就能预见布加拉提的死亡，他这样的人，是很难寿终正寝的，总有些意外在等待着他。&lt;br&gt;
“我晚些时候才听说他要死。”乔鲁诺告诉我，“那天他和米斯达去城里，回来后我就听说他会死掉，我知道时半个镇子都已经听说了。”&lt;br&gt;
“这么说，你们都知道他要死了？”&lt;br&gt;
他用古怪的眼神看着我，哪怕已经过去了二十几年，他依然不肯轻易地相信那事儿就这么发生了。&lt;br&gt;
“差不多吧。”他说，“但是谁会信呢？”&lt;br&gt;
谁会信呢？第一个听说布加拉提会死掉的人是盖多·米斯达。那天布加拉提起床吵醒了乔鲁诺，他吃完早饭后乔鲁诺继续去睡，布加拉提和米斯达二人进城。流言传开时已经变了个样，有人告诉我，当时他听说的是布加拉提从前的仇人找来了，要把他杀了报仇。&lt;br&gt;
“可是布加拉提怎么可能会有仇人呢？”迭戈·门宁这样告诉我，“当时我听说布加拉提的旧仇人要来寻仇，第一反应就是这不可能。我们这儿的人都知道布加拉提先生是个好人，他不可能会有仇人，这当然是一句谣言。”&lt;br&gt;
迭戈·门宁在这里开一家小店，卖点水果什么的。他同这里的大多数年轻人一样，小时候游手好闲，去过几年学校又退了学，说自己不是那块料，也不去找份正经工作，于是十几岁就在这镇子上乱晃，像他们这样的人就是这镇子上的混混。平时他们这种人也就是到处闲逛扰人视线，这里顺一个苹果，那里摸一把女人的屁股。镇子上的女人们知晓他们是哪类人，漂亮的姑娘们基本都被他们骚扰过了。他们在这儿不受欢迎，于是这帮二十左右的年轻人又不约而同地想着要去城里看看。年轻人们搭着车离开这里，这一去可就出了事。迭戈·门宁去了城里也不找工作，不过就是游手好闲的范围从镇子里扩大到城里罢了。城里什么人都有，他们一行的几个年轻人不知从哪个城里的混混那儿搞了些粉来，有了第一次就有第二次。他的同伙里有嗑药嗑嗨了的，死在了城市的哪条小水沟里。迭戈·门宁算是运气好的，他二十岁去城里，二十二岁半时带着这些粉回镇上，在家里无法无天。他和他朋友躲在家里嗑药，他那个狐朋狗友嗑嗨了之后把自己的母亲揍了个半死，他们吸毒的事就这样被发现了。门宁女士拉着她这位年过半百的朋友去找了布加拉提。&lt;br&gt;
迭戈·门宁一直到现在也没说布加拉提是用了什么方法让他脱离了毒品，他只说他这辈子都记得布加拉提的这个恩情。布加拉提那时才二十，比迭戈·门宁还小两岁。他那个朋友嗑得太多，已经救不回来了。后来有人在河下桥洞里发现了他骨瘦如柴的尸体。当时是夏天，他被发现时已经呈现巨人观，尸体不堪入目，蚊蝇缠绕，散发出一股恶臭。迭戈·门宁在现场目睹了他的尸体，后来整整两个月没吃过荤。之后他就把毒戒了，同他那些酒肉朋友也走远了，之后也没复吸。他在这里安定了下来，不再想着去城里玩乐。戒了毒之后他拿家里的一点积蓄开了这家小店，过上了安稳日子，一直到现在。&lt;br&gt;
“当时要不是布加拉提先生，我看我也早就死在桥洞下了，哪还会像现在这样，讨了个老婆，还生了一个儿子。”迭戈给了我一个甜橘，“所以说，布加拉提这样的好人怎么可能会有仇人？当时听到我就不信。”&lt;br&gt;
我剥了那个橘子，他又说：“其实现在想起来，这件事应该是盖多·米斯达最先说出来的。他是布加拉提的好朋友，怎么会说有人要杀他呢？我想他大概是搞错了。”&lt;br&gt;
我又向乔鲁诺求证，他告诉我，这件事最开始确实是盖多说出来的。&lt;br&gt;
“我对天发誓我绝对没说过有人要杀布加拉提。”盖多·米斯达今年已经快五十了，但身体仍然健朗，穿着二十几年前那一套衣服，但是不再露腰，“我不知道后来怎么传成了这个样子。乔鲁诺对你说了吧？那天我和布加拉提要去城里。”&lt;br&gt;
我点点头。&lt;br&gt;
“事情是这样的，我们当时在城里遇到一个雕塑家——他自称是个雕塑家，是他说布加拉提会死掉。”&lt;br&gt;
布加拉提进城是为了调查花店老板的女儿自杀一案。那个可怜的男人头发白了一半，却听说女儿跳楼自杀了。&lt;br&gt;
“这不可能。”他来找布加拉提，“我的女儿一直都很开朗，她不会自杀的。”&lt;br&gt;
“布加拉提在我们这儿很有威望，当时花店老板来找他，我们也都听见了。”米斯达指的是阿帕基他们。&lt;br&gt;
“一定是那个男人谋杀了我女儿。”&lt;br&gt;
花店老板掏出全身家当求布加拉提能调查清楚这件事，最后他不得不接下这桩差事。问题就出在这个雕塑家身上。花店老板的女儿自杀前正和他交往，好端端的就从高楼上跳下来了，这个雕塑家坚称她是自杀的，同时还预言了布加拉提的死亡。&lt;br&gt;
米斯达是个迷信的人，他笃信“四”是个倒霉数字，只要碰到“四”就会摊上坏事，他也信教，家里摆着圣母玛利亚的小雕像。于是案子没解决，布加拉提还被人预言了死亡，他首先跳起来把这个口出狂言的神棍打了一顿，打断了他的腿，大概要进医院住四个月。&lt;br&gt;
“我说的是实话，我的预言从来没出错过。”&lt;br&gt;
米斯达一脚踩在他身上：“那你说说你什么时候会死？”&lt;br&gt;
“至少不是现在。”他满脸是血，但毫不畏惧。&lt;br&gt;
米斯达又给了他一拳，被布加拉提叫住：“行了，就这样吧。”&lt;br&gt;
米斯达骂骂咧咧地被布加拉提拉走了，他们还有别的事要做。走了一半米斯达才想起来那个神棍说的话：“他妈的，被他说对了。”&lt;br&gt;
布加拉提倒不怎么生气，他不迷信，实际上也没听到雕塑家和米斯达之前的对话，他来时年轻人已经被米斯达揍得快断气了。回去的路上米斯达同他说了这件事，布加拉提只是笑了笑：“我不觉得我会死掉，米斯达，他只是随便说说而已，不要太迷信了。”&lt;br&gt;
在这件事上，米斯达有足够的理由气愤。他从前是个和迭戈·门宁差不多的混混，整天无所事事，因为斗殴坐过一段时间的牢，是布加拉提把他从那里捞出来的。他出来后就跟着布加拉提搬到了这个镇子上，住得离他不远，只要布加拉提叫他他必定会赶过来帮忙。他来了这里之后不再犯事，问布加拉提借了些钱，开了家书店，和电影里那个盖多差不多，过起了自己的小日子。所以几年后的那天，他听到那个不知道从哪里冒出来的神棍诅咒布加拉提会很快死去，他虽金盆洗手，但那股劲还在，当下就把人打了个半死。&lt;br&gt;
他回来后就同阿帕基他们说起这件事，应该是在酒吧里，还有别人，有耳朵尖的人听去了，这事儿就一传十十传百地在这个镇子里传开了。&lt;br&gt;
他们晚上回来，当时乔鲁诺·乔巴拿还不知道这件事，布加拉提认为这只是别人为了报复而说出的话，没当回事，也就没告诉乔鲁诺。第二天，阿帕基就从米斯达嘴里知道了这件事。&lt;br&gt;
“不可能。”这是这个男人说的第一句话。&lt;br&gt;
“是吧？你也觉得，他一定是在胡说！”盖多喝下一杯啤酒，把杯子砸在木头桌上，震得桌子嘎吱嘎吱响，“这人神神道道的。”&lt;br&gt;
“要是有人要杀布加拉提，我一定会先杀了他。”阿帕基第二句话这么说。&lt;br&gt;
“也要算上我一个。”&lt;br&gt;
这世界上肯为布加拉提两肋插刀的人不少，比如米斯达是一个，但一马当先的必定是阿帕基。阿帕基在镇上当警察，他这个职位来之不易，也许是因为其实这地儿根本没人管，什么秩序都是当地人自己建立起来的，简直像个藏污纳垢的世外之地。他也是从外面流浪来的，第一次见到布加拉提时，他已经丢了工作，在他那个垃圾场一样的窝里专心当一名酒鬼，如果不是布加拉提，也许他早就醉死在那个垃圾场了。&lt;br&gt;
阿帕基一直梦想着当一名警察，放在这种小镇可是个稀奇事。但他也确实进了警察局，可惜他为人太过正直，宁折不弯的人像玉，容易碎。他在原来那个警察局做了不到一年，半点好处没捞着，还因为受贿害同事死了，被革了职，整天在自己的出租屋里醉生梦死。他差不多花光了自己那一点微薄的积蓄，没脸回家，每天喝着酒，打算收拾收拾，盘算着再去找份工作，随便什么都行，哪怕跟着街头那些混混都行。&lt;br&gt;
“如果没有布加拉提，我没准早就被自己的呕吐物呛死了。”阿帕基说到这件事时吞吞吐吐，“我不是没想过要回到原来的生活，但是——”&lt;br&gt;
那段日子对阿帕基来说极为昏暗，一个酒鬼离不开酒，又挣扎着想要爬向唯一的亮光处。&lt;br&gt;
“我能明白。”我说，“我也遇到过这种事，要不是当年有个人帮了我，我可能就会在别人的霸凌下走向黑暗或者死亡。”&lt;br&gt;
这时他才露出一种复杂的眼神：“我不知道还有这事。”&lt;br&gt;
“这不重要。”我呷了一口他的茶，“我们在说布加拉提。”&lt;br&gt;
“布加拉提，是的。”他面色僵硬，似乎不愿意与我提他的伤疤，“当时我想把酒戒了，找份工作，我不想死，我还想……”他抿着嘴，“但是我做不到，我觉得我要溺死了。后来布加拉提才出现，和你们想的不一样，他是帮我戒了酒，又让我住到这里来。”&lt;br&gt;
我摩挲着杯沿：“原来是这样。”&lt;br&gt;
他冷笑了一声：“你当然不懂，我当时已经回不去了，我回不了家，无处可去。”&lt;br&gt;
“所以，他让你到这里来，开始了新的生活。”我说，“你想说，他给了你一个新的‘家’，是吗？”&lt;br&gt;
他不置可否：“我们在说布加拉提。”&lt;br&gt;
“是的。”我点点头，“是我岔开了，我只是不知道他从前的很多事。”&lt;br&gt;
他看了我一眼，接着说下去：“第二天我和米斯达在酒店，米斯达告诉我说他们遇到一个雕塑家，那个人预言布加拉提会死。当然没人信，当时我说的是‘要是有人要杀布加拉提，我一定会先杀了他’。这没什么好奇怪的，换成别人也会这么做。”&lt;br&gt;
“当时谁会信布加拉提会——”他顿了一下，“死呢？简直是个笑话，你信吗？”&lt;br&gt;
“不会。”我说。&lt;br&gt;
“要是我那时知道那个该死的雕塑家真的他妈的是个预言家，我绝对不会让那种事发生。”阿帕基喝了一大口茶，“而且他那时才刚刚结婚。哼，要是真像米斯达信的那样，这世上有什么圣母玛利亚，她怎么会让一个刚刚成婚的人死掉？”&lt;br&gt;
我们沉默了一阵，阿帕基起身：“行了，你可以走了吧？再提这件事又有什么用？”&lt;br&gt;
布加拉提出事后的那一段时间，对这里的每个人来说都不好过，像是表面张力终于失效，镇子的南边陷入了崩溃。很快这个在地图上都占不到一个点的小地方开始分崩离析，先是乔鲁诺搬离了这里，他本是这一帮人里来得最晚的那个。和大多数人眼里的布加拉提不同，他认为自己本会在这里沉寂下去，可是这时乔鲁诺出现了，同大多数故事里流浪的吉普赛人那样，金发的年轻人走进了这里。他来时像天火，烧进这个镇子，把布加拉提也点燃了。&lt;br&gt;
“我第一次觉得那样畅快，感到我还活着。”如果布加拉提还活着，他当然会这样说。这话是后来阿帕基转述给我的。他敬重他的朋友，同时把乔鲁诺这个外来者视为眼中钉。不过已经过去了那么久，他其实早就接受了金发的年轻人。实际上，乔鲁诺走后不久，他也跟着年轻人一起走了。&lt;br&gt;
“我不觉得留在这里还有什么必要。”他告诉我，“纽带已经断裂了，我没法再在这里住下去，所以我打算搬出去一阵。”&lt;br&gt;
后来纳兰迦·吉尔卡也走了。&lt;br&gt;
“我待不下去。”很多年后，他已经不再是从前那个依靠布加拉提才能做决定的人了，“他本来就不想让我来这里，所以我想，我应该回去了，我原来跟随一个手工师傅学手艺。”&lt;br&gt;
纳兰迦·吉尔卡，准确地说，是潘纳科特·福葛推荐他搬来这个镇子的。他十五岁时流落街头，没上过什么学，也没什么手艺，不知道该去做什么，跟着一帮混混度日。他的人生一眼就看得到头：打架斗殴、偷窃、翻垃圾桶。他十五岁时很轻信别人，结果被一个混混栽赃，因此坐了一年牢，出来时患了眼疾，是布加拉提送他去的医院。&lt;br&gt;
“如果你想让他搬来这里，那么你就要负起责任。”布加拉提这样告诉福葛。&lt;br&gt;
福葛做出了这样的决定，纳兰迦眼疾治愈后，他就搬到了镇上，离福葛家不远。他对念书一窍不通，但是手巧，能做些木工，把小玩意做得栩栩如生。他曾经做过一个飞机模型，在镇上拍出了高价，连向来同他不对付的霍尔马吉欧都不得不称赞他的模型是镇上最好的，没准还能和城里的那些比一比。不过据说那个模型最后由福葛带到城里帮他卖了，价钱不错，足够让纳兰迦过活好一阵子。&lt;br&gt;
米斯达和福葛倒是没有走。&lt;br&gt;
“人死都死了。”福葛说这话时很不客气，他肤色本就偏白，这时更显苍白，咬着嘴唇，额角抽动，“没什么好说的。”&lt;br&gt;
他在这镇上当一名医生，但脾气很差，有一回伊鲁索来这儿看牙，结果福葛下手太重，他肿了十天还没恢复。&lt;br&gt;
“你说说，你什么时候死？我给你送面锦旗来。”他这会儿还没消肿，说话总有点漏风。&lt;br&gt;
“打剂消炎针就行。”福葛举着针，一针扎下去，被他扎的人不敢说话，“行了没？没事别挡道。”&lt;br&gt;
“哟，你给我打针，里面怕不是要掺毒药。”&lt;br&gt;
“你这精神头，给你掺了毒你也能活到一百岁。”2&lt;br&gt;
这镇上谁都知道，能别去福葛那儿看病就别去，他脾气差，谁也不知道什么时候说了句话就把他惹火了，下场总不会太好，连乔鲁诺都挨过他暴力行医的苦。&lt;br&gt;
布加拉提死后，他也一直没走。他每年都会去扫墓，不说什么话，在那里待上一会儿，几分钟，再一个人离开，没人知道他在想什么。在这里住得久的人都知道，他是布加拉提邀请来这镇上的第一人。福葛是这个镇上罕见的大学生，进的医学院，可是读了没两年就从学校退学了。我离开这个镇子后打听了一阵，才知道曾经有户人家，也姓福葛，城外有座富丽堂皇的别墅，曾经是他们的，十几年前被卖给了一个姓费拉拉的富商。福葛呢？在别墅被卖掉之前就已经在这里了，不久后他又带来了纳兰迦·吉尔卡。有人说福葛其实只用了两年就拿到了医生执照，也有人说是他的教授性侵了他，他才退学的，之后又发展出一种流言，说是福葛为了报复他的教授，用他厚厚的医学辞典打晕了教授，还给他注射了大剂量的麻药。什么说法都有，福葛本人从没提过那些事。据镇上的披萨店老板说，福葛当年来他店里吃霸王餐，布加拉提给他解了围，又安排他住在了这里。&lt;br&gt;
“他那会儿可才十五岁，个头不大，倒是会说。”二十几年过去，披萨店老板已经头发花白，他的店先是交给自己儿子看管，后来干脆关门了，他就每天搬把椅子坐在门口，已是个十足的失去生命力的老头了，“当时布加拉提在我店里用餐，给这小孩付了钱，又请他吃了饭。不过听说他懂医学，这儿又缺个医生，他也确实治好了一两个人，所以他就这么住下来了。”&lt;br&gt;
福葛是唯一一个没有对布加拉提的死亡预言感到愤怒的人，这一点不像他，他既控制不好脾气又不信神，唯独那天他不生气。人们总说他一定知道些什么，也许他早就听闻了布加拉提有敌人的风声。所有的传言都没有根据，很快就不了了之。他的朋友们陆陆续续离开，只有他每年都要去坟前，好像这些人还没来时那样，只有他和布加拉提两人。&lt;br&gt;
很多年后他见到回来的乔鲁诺，笑了一声，说：“生活果真按照最劣质的那种小说那样发展。”不过他说这话时离乔鲁诺他们家很远，谁也没有听到，说完后他就走了，不去和他的老朋友打招呼。&lt;br&gt;
乔鲁诺回来后花了三天打扫他和布加拉提的旧房子，他们离开后谁也没动过，就让它静静地立在那里落灰。他回来时和离开时差不多，都只带一个小行李箱。房内的陈设同他离开前一模一样，墙壁上还挂着装饰用的彩带，甚至还有几瓶宴会上没喝完的红酒。&lt;br&gt;
他们的婚礼距那个可笑的预言不久，谁都不想因为这种话败坏气氛。婚礼如期举行，已经过去了二十几年，很难再描述当年那场婚礼有多盛大。婚礼前，他们重新装修了他们的房子，粉刷了外墙，贴上装饰用的彩带，插上橙花。他们穿上手工缝制的新西装，没有婚纱，但依然有一束捧花。那一整天他们家的门都没有闭上，几乎全镇子的人都来参加了，他们往新人的头上撒花瓣与大米。婚宴酒席一直摆到隔壁，仪式结束后，大家热闹起来，米斯达他们开了香槟往新人头上浇。&lt;br&gt;
有人赞誉乔鲁诺，称他为神子。乔鲁诺坐在他们桌，听到这话微微一笑：“神子怎么样我不知道，不过我觉得我应该是魔鬼。”&lt;br&gt;
福葛因为他的话震颤了一下，他的眼神忽明忽灭，好像忽然彻悟了一条真理。而旁人只是为乔鲁诺的话大笑：“对，你这魔鬼把布加拉提抢走啦。我们敬魔鬼一杯！”&lt;br&gt;
要是普罗休特在，一定会冷哼一声：“在这镇上的，哪个不是魔鬼？”&lt;br&gt;
那天婚礼喧嚣，直到将近午夜客人们才最终散去，阿帕基他们帮忙收拾了现场，回家时已经是后半夜了。&lt;br&gt;
北边那些人不太乐意来，普罗休特直接说了不去，贝西自然也不敢去，其他人没这么大兴趣，不过里苏特来了。可惜他这个人不适合出现在婚礼上。他坐在哪一桌已经没人记得了。他身形高大，但沉默不语，阴沉沉的，与这婚宴格格不入。他一双红黑的眼眸看向这对新人，教人瘆得慌，也说不出什么祝福的话来，只是沉默地送上他的礼物，坐在他旁边的人都不自觉地离他远了些。这不能怪他们，里苏特来这里许多年了，总有传言说他曾经是名杀手，杀人不眨眼，没有什么他杀不了的人。他洗手不干后进了这镇子，当了名屠夫。见过他屠宰的人都知道他是个用刀的好手，宰起猪羊来刀法利落，轻车熟路，游刃有余。于是这传言也显得愈发确凿不移，甚至有人说他曾见过里苏特杀了人，像宰一头猪那样把那人的尸体分解了，骨头拿去喂了外面的野狗。至于真假，里苏特自己从来不说，他那帮兄弟也未置可否。&lt;br&gt;
不过，虽然他们北边的人向来同南边这些人不交好，里苏特与布加拉提之间却没有这么剑拔弩张。婚礼当天，里苏特还向他与乔鲁诺敬了酒：“祝福你，我的朋友。”&lt;br&gt;
当时没有人在意他的这句话。他们三人一饮而尽，里苏特难得地笑了下，只是动了动嘴角。布加拉提拍拍他的上臂，他们没有再说过话。&lt;br&gt;
事发后，里苏特是第一个见到布加拉提的。第二天清晨六点，大部分人都还未从前一日的宿醉中清醒过来，整个镇子都醉醺醺的，里苏特早早地起来，去往他的屠宰场。他看到布加拉提身上中了几刀，以他杀手兼屠夫的眼光，他一眼就看出布加拉提身上有致命伤。这个黑发的年轻人摇摇晃晃地走过，没有注意到他。&lt;br&gt;
“我不知道他要死。”里苏特告诉我。&lt;br&gt;
我指出：“你看到他了。”&lt;br&gt;
“我说的是之前的流言，我不知道他要死。”&lt;br&gt;
他一口笃定，让人迷惑。实际上，在米斯达告诉阿帕基雕塑家这件事时，他和普罗休特也在那家酒吧，有酒吧老板佐证，在阿帕基大吼一声“要是有人要杀布加拉提，我一定会先杀了他”之后，旁边的普罗休特嘲讽似的怪笑一声：“还有人能杀了布加拉提？”&lt;br&gt;
现在想来，他的这句话也是意在言外。&lt;br&gt;
“布加拉提和里苏特很少来往。”我最后回到酒吧，年迈的老板回忆道，“他们差不多同时来的这儿，不太讲话，不过也没有什么冲突。很少有人和布加拉提有冲突，里苏特看起来也不是那种人。”&lt;br&gt;
里苏特和布加拉提或许在之前就有什么交情，里苏特是断然不会说的，所以这一秘密也不可考了。&lt;br&gt;
“不过我听说过，里苏特的侄子被人撞死了，司机没被判重罪，他为了给侄子报仇暗杀了那名司机，顺水推舟就当了一名杀手。”&lt;br&gt;
“那么是真的了？他以前是个杀手。”&lt;br&gt;
“八九不离十。”老板说。&lt;br&gt;
里苏特对那天早上的事绝口不提，沉默是一个杀手的生存之道。除了他，镇上没有别的人见过布加拉提。&lt;br&gt;
事后不久，有个姑娘说，布加拉提是为了救她才会死的。&lt;br&gt;
“可是我想不明白的是，她怎么会到这里来？”迭戈·门宁说，“不要奇怪，我们的镇子是个特殊的地方，很少有外人能够进来，能搬来这里的也都不是一般人。”&lt;br&gt;
粉头发的女人叫特里休·乌纳，据她所说，她为了逃命，缓过神来就发现进到这个无名的镇子里了。&lt;br&gt;
“那么到底是谁要杀你呢？又为什么要杀你？”我问。&lt;br&gt;
“是……”她垂下眼帘，咬着嘴唇，“是我的父亲。”&lt;br&gt;
具体的原因连她自己都说不清，特里休·乌纳自出生起就没见过她的父亲，她母亲过世前，开始寻找一个叫索里特·纳索的男人，这一找就给特里休找来了杀身之祸。&lt;br&gt;
没人知道布加拉提为什么没在自己家里待着，他一晚上没睡，清晨见到了逃跑的特里休·乌纳，以及随后追来的男人。那天早上起了雾，布加拉提看到雾里隐约透出的那张面孔，心里陡然一惊。&lt;br&gt;
“别怕。”他告诉特里休，“往里面跑。”&lt;br&gt;
“那你呢？”特里休问。&lt;br&gt;
“我会没事的。”&lt;br&gt;
布加拉提相信自己的身手。他小时候，他的父亲因为目睹一桩毒品交易而差点被枪杀，布加拉提认为那两个毒贩会来灭口，便躲在他父亲的病床下，果不其然，夜间两个歹徒翻窗进来，却被布加拉提杀死。那年布加拉提才十二岁。之后他去做了什么，谁也不知道。我一直坚信普罗休特同里苏特是知道布加拉提的过去的，可惜二十几年过去，他们也不肯松口。&lt;br&gt;
特里休跑过里苏特的屠宰场，躲在一条巷子后面，里苏特就从另外一边走出来。这个男人见到她时觉得有些眼熟，便难得地跟了上去。不久后，他看到布加拉提摇摇晃晃地走过来，身上被人砍了几刀，腹部汩汩地流着血，把他前一日婚礼上的白西装都染红了。他绕过布加拉提，走出去打探情况，看到那个躺在草丛里的人时惊呼：“是你。”&lt;br&gt;
人们醒来时草丛里的尸体已经不翼而飞，里苏特说他没有帮那个人逃走，他恨那个人，要不是他手上没有刀，也没带家里那把点三五七马格南手枪，他一定会再往尸体上补上几刀，好让那人的尸体永远烂在那里。至于那个人是谁，他却始终不肯说。&lt;br&gt;
布加拉提中了致命伤，却没有立刻死掉。他一路歪歪斜斜地朝家里走。&lt;br&gt;
乔鲁诺也一夜未睡，同布加拉提一样，仍然穿着前一日婚礼上的西装。他捡起掉在地上的酒瓶子时看见了布加拉提。&lt;br&gt;
他未被吓呆，但脸色苍白，喊道：“布鲁诺，你怎么了？”&lt;br&gt;
布加拉提走了百来米，血淌了一路。乔鲁诺看见他时，他已面无血色，不过神志清醒。乔鲁诺提着酒瓶子，很快就好像已经知晓了所有事那样，张开怀抱等待拥抱他的爱人。&lt;br&gt;
布加拉提倒在他的怀里，面带微笑：“我要死啦，乔鲁诺。”&lt;br&gt;
接着，他在乔鲁诺的怀里闭上了眼睛。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
END
&lt;br&gt;
1.《没有指针的钟》&lt;br&gt;
2.《没有人给他写信的上校》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|茸布/燃烧</title>
        <link>http://localhost:1313/p/blaze/</link>
        <pubDate>Thu, 26 May 2022 18:17:17 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/blaze/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/SoK.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸布/燃烧" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于茸布茸个志《Symphony of Klein》，
&lt;li&gt;封面图来自个志实体本封面，由小町红绘制。
&lt;li&gt;Rate: M
&lt;li&gt;Notes: 双性转&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a燃烧blazefont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;燃烧/Blaze&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;出发之前，布加拉提梦见一扇窗户。她认出这是修道院的窗户。梦里，她坐在房间内，窗外是一片被阳光照耀的苹果园。她走到窗前，看到那些树上结着的是金色的苹果。&lt;br&gt;
她不知道这个梦有什么意义。&lt;br&gt;
醒来后她开始收拾画具，炭笔、颜料、画笔、画刀等等。她在家里画画，这些东西堆了满地，七八个画架散在她的画室内，上面是她的习作。她讨厌收拾东西，自从开始一个人住之后，她就放任自己将各种各样的东西塞满她的屋子而不去打理。她把所有东西都找齐，放进包里，沉甸甸的一袋，挎在肩上不出一小时就会肩酸。她习惯了这样的生活，从美术学院毕业后，为了生活，她不得不一个人背着画具东奔西走，为他人画一幅肖像。&lt;br&gt;
她接到一份工作，为一个富家小姐画一幅肖像，劳酬不菲。她想，也许这个梦预示着她的好运。&lt;br&gt;
庄园靠近海，是英国多见的普通乡绅的小庄园，远离村庄，孤零零地立在郊外。若要出门，就要走到村子的路口，等待一辆定时出发的马车，一天只有三趟。她坐船过去，从海岸边向庄园走去，到达时已是晚上。&lt;br&gt;
庄园里一片寂静，她背着沉重的画具，敲开一扇小门，女佣为她开门，她说：“我是布加拉提。”&lt;br&gt;
一点烛火照亮石制墙壁，女佣端着烛台将她引至二楼。&lt;br&gt;
她的房间宽敞，堆着一些旧家具。一张还算宽阔的旧沙发是她的睡床，女佣为她铺上了新床单。&lt;br&gt;
“这里原来是接待室。”女佣解释道。她为布加拉提生火，壁炉的火光成为房间唯一的光源。&lt;br&gt;
布加拉提把画具放在房间内，问：“有吃的吗？我已经一天没吃饭了。”&lt;br&gt;
“稍等。”&lt;br&gt;
女佣为她拿来面包，她正在打量这个房间，看到墙角放着一幅画。她把画拿到壁炉前，惊讶地发现画像上的女子没有脸。
“这是前一位画家的画。”女佣把面包和葡萄酒放在地板上，“但是他失败了。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
“因为她不肯配合摆姿势。”&lt;br&gt;
她说的是乔鲁诺。这也是他们需要一位女画家的缘由，布加拉提接替前一位画家的工作，被要求装作乔鲁诺的女伴陪伴她、观察她。&lt;br&gt;
“不打扰您烤火了。”&lt;br&gt;
布加拉提坐在壁炉前，炉内的木柴燃烧发出哔剥声，像是安静的呼吸。英格兰的夜间比那不勒斯的要冷得多，她靠近壁炉坐着，让自己的身子暖和起来。&lt;br&gt;
她就着火光观察画像。画布上的女子身形纤瘦，身穿一条蓝色裙子，脖子上戴着一条红宝石项链，红宝石鲜艳得像是吸血鬼亲吻过后的处子之血。脖子再往上则是一片空白，她的手指抚摸着颜料空缺的那一块。画家见到她的脸了吗？布加拉提猜测着她会拥有一张怎样的面孔。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
女佣拿给她一条蓝色的裙子，布加拉提认出来正是画上的那一条。&lt;br&gt;
“其实没有选择，只有这一条裙子。”女佣抱着裙子，布加拉提仔细观察裙摆，裙子上没有刺绣花纹，深蓝色的绸缎是远山的颜色，在阳光下泛着深色的光，“她原先一直住在修道院，穿修道院的衣服，最近才回来。”&lt;br&gt;
“她是金色头发的吗？”布加拉提问。&lt;br&gt;
“是的。”&lt;br&gt;
“有没有其他首饰？”她问，“比如红宝石项链。”&lt;br&gt;
女佣摇头：“她不喜欢佩戴首饰。”&lt;br&gt;
“好的，这样就可以了。”&lt;br&gt;
布加拉提布置好画架，拿出颜料和画笔，给画布刷上深色底色。女佣又来敲门：“她在等你。”&lt;br&gt;
布加拉提脱掉绘画时用的罩衫，穿上外套。女佣又说：“她脾气不是很好。”&lt;br&gt;
一个抗拒婚姻肖像的少女，布加拉提想她应该是愤怒的。她对女佣的话报以微笑：“我知道了，我会小心的。”&lt;br&gt;
乔鲁诺在门外等她，浑身被一件黑色的袍子罩住了。布加拉提站在她身后，只能看到她黑色的兜帽。她回头看了一眼，金色的发丝从帽子里漏出来。&lt;br&gt;
她们朝海边走，沉默着。靠近海时，乔鲁诺的脚步加快了，布加拉提紧紧地跟在她身后。走在前面的少女开始奔跑，布加拉提追着她，她越跑越快，一直跑到悬崖边才停下来。&lt;br&gt;
乔鲁诺转过来，布加拉提看见她的脸，这是一张让人过目不忘的脸。与她猜测的不同，这张瘦削的脸上并没有愤怒。她没有表情，嘴唇紧闭，没有透露出一丝情绪，但她翡翠色的双眼中却漏出一点好奇。&lt;br&gt;
“我想这么做已经很久了。”她脱掉外袍，金色的头发露出来，是罕见的纯正的金色，不掺杂一丝黑色。布加拉提注意到，她的眉毛与睫毛也是这种耀眼的金色。&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
“奔跑。”&lt;br&gt;
她把黑色的袍子扔在沙滩上，坐下来开始脱鞋子：“你会告诉我父亲吗？”&lt;br&gt;
布加拉提摇头：“我谁都不会说。”&lt;br&gt;
她露出一截白皙的脚踝，布加拉提被她的脚吸引了。她提着裙摆走在布加拉提前面，在沙滩上来回踩动，留下几串脚印。&lt;br&gt;
乔鲁诺开始走向海，布加拉提坐在岩石后，拿出随身携带的纸与炭笔，将这一对脚踝画下来。她的画不需要露出脚，但这一双纤细的脚灵活有力，不久前正奔跑在沙滩上。&lt;br&gt;
乔鲁诺回来了，在她旁边坐下：“你刚才以为我会跳崖。”&lt;br&gt;
她没法否认，只好说：“是。”&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“我想过，但我不会这么做。”&lt;br&gt;
“为什么？”布加拉提问。她问的是乔鲁诺为什么这样想。&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“关于我的婚约，你知道多少？”&lt;br&gt;
“很少，一位子爵向你求婚，他想要一幅你的肖像。”布加拉提如是说。&lt;br&gt;
“这就是我知道的全部。”乔鲁诺说，她的脸上却没有愤怒，也许只是布加拉提没有发现，“我没有骗你。”&lt;br&gt;
“那么，你更想要生活在修道院吗？”&lt;br&gt;
“不，”乔鲁诺又犹豫了，“……也许是。修道院有严格的作息安排和规矩，规定几点需要起床，吃饭时不准交流，这很烦，但那里有图书馆和一些音乐，还有和我一样年纪的女人，更重要的是，”她又看向布加拉提，“至少没有人会把我卖给一个我没见过面的男人。”&lt;br&gt;
“是结婚，不是‘卖’。”布加拉提指出。&lt;br&gt;
“本质上是一样的。”她说，“你呢？你会结婚吗？”&lt;br&gt;
“我不知道自己会不会结婚，我也许会继承我父亲的产业。”&lt;br&gt;
乔鲁诺笑了，一个对她的肖像画毫无意义的冷笑。&lt;br&gt;
“之前我住的修道院来了一个疯女人。”布加拉提第一次见到乔鲁诺的双眼在燃烧，她绿色的眼眸中流动着浓稠的火焰，面容却保持着冷静，甚至有一丝讥讽，“据说她试图跳崖但未遂，之后她完全疯了。人们说她被魔鬼附身了，也有人说她本人就是魔鬼，所以她被送到修道院里来驱魔。”&lt;br&gt;
“因为婚约？”&lt;br&gt;
“因为婚约。”&lt;br&gt;
布加拉提只去过很少的几次修道院，对那里印象不佳，因此对它们敬而远之。&lt;br&gt;
乔鲁诺穿上鞋子。她在修道院时，悄悄去用于监禁的房间外见过那个女人。与传言不同，她静默不语，不哭不闹，看不出被魔鬼附身的迹象。她的头发是脏金色，在修道院的这段时间里，它完全凋谢了，变成稻草的枯黄。修道院给她的食物令人作呕，乔鲁诺去时，那一盘冷掉的汤还放在那里。女人躺在床上，好几天没洗过澡，身上的衣服早已脏兮兮的。乔鲁诺没有看到她身上的魔鬼，她只是枯萎了。&lt;br&gt;
后来她听闻，那个女人不仅逃避婚约，还与一个外村来的已婚男人私通，于是人们把她送到了那里。&lt;br&gt;
乔鲁诺站起来，说：“你有选择，但是我们没有。”&lt;br&gt;
布加拉提捡起她脱掉的衣服，跟在她身后。&lt;br&gt;
“不，我也没有，我们只是遇到的困难不同。”乔鲁诺停下来看着布加拉提，目光里带着犹豫。她身上的火焰消失了，变得柔和而平静。布加拉提把衣服递给她：“穿上吧。”&lt;br&gt;
回去的路上，她把这个故事讲给布加拉提听。&lt;br&gt;
“他们称她为‘女巫’。”乔鲁诺总结道。她们已经走到了门口，往后就只能沉默，她收住这个话题。&lt;br&gt;
路过大厅时，布加拉提看到一幅巨大的油画。画上的是一个金发的男人，器宇轩昂，穿着华贵的衣服。他拄文明杖而立，右手上戴着一个红宝石戒指，和乔鲁诺的肖像上的是同一系列，鲜红的，像一滴鲜血，好像会顺着画布淌下来。她不喜欢这个眼神，犀利阴鸷，好像透过画布在凝视着她们，让她如芒在背。&lt;br&gt;
“这是我父亲，好几年前，一个出名的画家为他画的肖像，他很喜欢，一直挂在这里。”但乔鲁诺仿佛没看见这幅画，提着裙子，径直走向二楼。她在转角时停下来，布加拉提仍然在看着这幅画。她问：“怎么样？”&lt;br&gt;
“你们长得很像。”&lt;br&gt;
有一瞬间布加拉提以为自己看到乔鲁诺不屑地耸肩，实际上她只是站在那里，说：“我们是父女。”接着她消失在布加拉提的视野中。&lt;br&gt;
乔鲁诺走后，布加拉提还站在画前看了好一会儿。她能从男人的脸上看出一点乔鲁诺的模样来，但除开长相，他们气质相差太多。乔鲁诺像是一团橙红的火。&lt;br&gt;
她回到自己的房间。接近傍晚，她还能再画一会儿。她开始回忆乔鲁诺的模样：少女的面孔不见阳光，白得几近透明。她的耳朵是粉嫩的，有时能透过光。她的耳朵很灵活，她生气的时候耳朵就会颤动，粉色的耳尖就在阳光下反射出微弱的金色的光。&lt;br&gt;
布加拉提用炭条画出乔鲁诺的脸的形状，先是画出一个简单的几何形状，再添加几笔，把她的五官变得柔和。她记得那对耳朵，于是她把耳朵画出来。她停下笔，看着这幅不成形的草稿微笑。&lt;br&gt;
天完全暗下来后，光线太差，她很难再作画。布加拉提擦拭干净手，又看到放在旁边的乔鲁诺的肖像。那张脸，她记得乔鲁诺的脸的几何形状，她还是学生时就被教会要能记住人物的特征。她的手指在空白的部分画出乔鲁诺瘦削的脸的形状，接着分出眼睛和嘴的位置。她停了下来，不知道该如何继续下去。&lt;br&gt;
她凝视着这幅无脸的画，举起蜡烛点燃它，把它扔进壁炉里。画布燃烧时发出噼里啪啦的声音，乔鲁诺空白的脸首先燃烧起来，接着是她脖子上的血。血烧干了，她的蓝色裙子才染上火，变成黑色的炭灰。&lt;br&gt;
画还未烧尽时，布加拉提就已经靠在沙发上睡着了。&lt;br&gt;
她又一次梦到了那扇窗户。窗外是金色的果园，她走到窗前，看到有人站在苹果树下。她屏住呼吸，她认识这一头金发。苹果树下的人站到梯子上，摘下一颗金色的苹果。她转过头来，布加拉提看着她，她的脸与乔鲁诺的脸重合了。乔鲁诺向她走来，布加拉提打开窗——她不知道自己是如何打开这扇已经钉死的窗户的——乔鲁诺递给她这颗金色的苹果。&lt;br&gt;
布加拉提早早地醒了，思绪万千地继续作她的画。她不喜欢苹果，很小的时候就不喜欢，但梦里的她欣快地接受了那颗苹果。她不知道这个梦有什么寓意。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
布加拉提先开始画下半身。她穿上乔鲁诺的那条蓝色裙子，对她来说紧了一些，但不碍事，裙摆很大，束胸本就勒得过紧，她习惯了这种处处受掣肘的感觉。她放上镜子，好让自己能够从镜子中观察到这条裙子的每一条褶皱。她坐在椅子上，只能从镜子里看到下半身，上半身会是乔鲁诺的脸，这幅画简直是她们二人的拼合。&lt;br&gt;
她摆弄着裙子时，门被敲响了。&lt;br&gt;
“布加拉提，”乔鲁诺的声音传来，“是我。”&lt;br&gt;
布加拉提慌忙把裙子脱掉，乔鲁诺走进来时，她刚好把帷幕拉上。&lt;br&gt;
乔鲁诺仔细地观察着她的表情，布加拉提撇过头，害怕被乔鲁诺洞穿真相。乔鲁诺在她的椅子上坐下来，问：“有烟吗？”&lt;br&gt;
抽烟是被允许的，布加拉提找出她的烟斗，点上烟，递给乔鲁诺。&lt;br&gt;
“你还记得我说的那个疯女人吗？”乔鲁诺抽了一口烟，问，“我听说她的父母把她送到修道院是希望神父能够驱逐她身上的魔鬼。修道院的人不喜欢她，只要一靠近她她就大哭大闹，但我见到她时她总是很安静。后来我听说人们认为她和魔鬼性交，”乔鲁诺使用了一个过于直白的词汇，这个词汇莫名地刺到了布加拉提，但金发的女人本人并不觉得有何不妥，抽了一口烟，继续说，“他们要审判她、猎杀她。他们会在村子里举行猎巫的仪式。”&lt;br&gt;
她不知道乔鲁诺为什么要同她说这些。金发女人站起来，走到帷幕前。布加拉提以为她要掀开帘子，而她只是在风琴面前停了下来，按下了一个键，单音在房间里回荡。&lt;br&gt;
“不说这个了，你会弹琴吗？我父亲买了这架风琴，但我们谁都不会。”&lt;br&gt;
“不会，不过我听过一些。”&lt;br&gt;
“怎么样的？”&lt;br&gt;
布加拉提在风琴面前坐下来，还在美术学院时，一位同学教过她一点。她弹了几个音，试图找回一点弹琴的感觉。她尝试着弹了一节，乔鲁诺问：“这是什么？”&lt;br&gt;
“我喜欢的一段旋律，像海浪，我在海边出生。”乔鲁诺对海没有什么特殊的感情，她并不是出生在海边的，虽然他们搬到这里来，靠近海，但她长久地住在修道院。她被允许去海边走一走，除此之外她没有更多的消遣。她看着布加拉提，布加拉提弹起这一段时久违地笑了，接着弹了另一段旋律，说：“这是暴风雨来临时的旋律。我父亲原先是个渔民，他能准确地感受到暴风雨的前兆。”&lt;br&gt;
“那么我父亲就是暴风雨。”乔鲁诺说。&lt;br&gt;
布加拉提停下来：“我还没见过你父亲。”&lt;br&gt;
“噢，他就是这样的。”乔鲁诺说，“你见到他了，他在画上。他在画上看着我，他有好几幅肖像，挂在家里不同的房间里。”&lt;br&gt;
“你父亲是一个什么样的人？”布加拉提问。&lt;br&gt;
迪奥·布兰度请她给乔鲁诺画一幅肖像，来信很简洁，迪奥给出的价格不低，布加拉提不会拒绝这样一笔高昂的劳酬费。她原以为她会先见一面迪奥，而事实是，她来到这里后，除了一位女佣与乔鲁诺，没见过其他人。&lt;br&gt;
“他就像画上那个样子。”乔鲁诺不喜欢提她父亲，问，“你什么时候回去？”&lt;br&gt;
“还有两天。”&lt;br&gt;
“很可惜，”她起身告辞，“我很喜欢你。”&lt;br&gt;
布加拉提本想对她说，等她嫁过去，就会有其他的女伴，但是乔鲁诺走了，把烟斗放在了风琴上面。她拿起烟斗抽了一口，放在旁边，继续作画。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
迪奥只给了她七天的时间，七天里，她装作乔鲁诺的女伴来观察她，傍晚开始作画。她有一些草稿，是趁乔鲁诺不注意时画下来的，这些帮助她画得更快。&lt;br&gt;
其间布加拉提见了一次迪奥，这位乡绅对她的画没有很高的要求，甚至没有兴趣来看一眼。她见到迪奥，男人告诉她：“我要出去几天，你可以有更多的时间作画。”&lt;br&gt;
他又特别补充道：“乔鲁诺很喜欢你，她提到了你。”&lt;br&gt;
她没告诉迪奥她已经快要完成了。她出去时，见到了迪奥的另一幅肖像，比在楼下的那幅要小，没有那么精致。但如出一辙的是，画上的男人在看着她。她低下头，匆匆离开了。&lt;br&gt;
她回到自己的接待室，乔鲁诺在那里等她：“你见到我父亲了吗？”&lt;br&gt;
布加拉提点点头。&lt;br&gt;
乔鲁诺的面前放着镜子，她坐在椅子上，摆出一个姿势，问：“怎么样？”&lt;br&gt;
“和你说的一样。”&lt;br&gt;
“我不是问这个，我是问，我的姿势怎么样？”乔鲁诺看着镜子中的自己，“我知道你是我父亲叫来为我画肖像的。”&lt;br&gt;
她站起来，拉开帷幕，露出布加拉提的画架和颜料盘，还有她那条蓝色礼裙。她看着画中的自己，作品还没有完成，只差一些修饰和最后的细化。&lt;br&gt;
“你猜我是什么时候知道的？”&lt;br&gt;
“我不知道，那天你来找我的时候吗？”&lt;br&gt;
她原以为乔鲁诺会生气，但是乔鲁诺只是把她拉到镜子前：“坐下，看，看镜子，你在观察我，我又在看谁呢？”布加拉提从镜子里看到乔鲁诺正在看她，这种感觉很奇怪。这几天来，她一直小心地观察着乔鲁诺，她怎么会没有发现乔鲁诺也在观察她呢？镜子里的布加拉提垂下了头，但乔鲁诺依然看着她：“我从一开始就知道。”&lt;br&gt;
“那么……你觉得画得怎么样？”布加拉提问，“这幅画会寄给你的未婚夫。”&lt;br&gt;
“不要提未婚夫，”乔鲁诺露出一丝恼怒，她生气的时候耳朵会颤动，“它不太像我。”&lt;br&gt;
“因为会有一些作画规则，我们不是随心所欲地画画，有一些准则在里面。”&lt;br&gt;
“噢，上一个画家就是这样的。他是个烦人又自傲的人，他认为我不懂绘画——好吧，我确实不懂。他要求我穿上这条裙子，还让我戴上那串红宝石项链。实际上是我的女佣戴着那条项链。”布加拉提不太喜欢她现在的样子，她对这些准则表现出不屑，“但那并不是我的样子。”&lt;br&gt;
“因为画画并不是做到一模一样。”&lt;br&gt;
“也许是吧。”&lt;br&gt;
布加拉提问：“你在生气吗？因为我没有告诉你我是一名画家。”&lt;br&gt;
“确实，我在生气。”但乔鲁诺没有皱起眉，布加拉提知道她的怒火已经消失了，“我生气的是你来这里，来画我，明天你就会完成你的画然后离开。”&lt;br&gt;
“说到这个，你的父亲没有告诉你吗？他要出去几天，他允许我再多画一段时间，我想我可以再修改一下。”布加拉提回到画布前，她学到的是要在画面内表达一些想法，她可以不必做到完全将人物的形象转印到画面上，一定的加工是被允许的。她学会画一个女人，乔鲁诺体内住着所有的女人，像她学到的那样，有一些规则加诸她们身上。&lt;br&gt;
“我喜欢我的头发，你可以把它画得漂亮一点。”乔鲁诺说。她每天会花很长的时间打理她的金发，将头发编成金色的辫子盘起来，额前的头发卷成三个卷，是个独特的发型，相比起来布加拉提的会简单很多。“不说这个了，既然你还有很多时间来画画，那么就不急着今天画完。晚上村子里有一个庆典，你要去吗？父亲会同意的。”&lt;br&gt;
有一点可以知道的是，迪奥并不在意他的女儿的具体动向，乔鲁诺要做的是每日晚上都待在家里，尽可能少地见到外面的男人——她订了婚，对方是一位子爵，而她的父亲只是一位乡绅，他必须确保自己的女儿仍然纯洁守道。乔鲁诺告诉她，她有过一位家庭教师，一位女教师。她十五岁后那位教师就不再来了，她的父亲认为她需要受到教育，但不要太多。之后大部分时间她都在修道院，那里很好，有严格的规矩。布加拉提不明白乔鲁诺是如何接受这一切的，她比看上去的还要难以驯服。&lt;br&gt;
“我还没去过庆典。”布加拉提说。&lt;br&gt;
“因为你一直在画。”布加拉提找了一块布，把画好的画都擦掉，乔鲁诺没有阻止她。最先消失的是她的脸，比她实际的模样要丰满一些，然后是脖子，她很高兴脖子上没有那串红宝石项链，最后是蓝色的裙子，说实话，其实她喜欢这条裙子：“我可以给你当模特。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乔鲁诺所说的庆典，与其说是庆典，不如说是一个篝火晚会。外围有一些小商贩，乔鲁诺对他们很感兴趣，蹲着在挑选商品。篝火一边围着一些女人，布加拉提站在她们旁边。这些女人唱起歌来，最后手拉着手开始跳舞。她一时间也有跳舞的冲动，但在那时，她抬头看见了乔鲁诺。&lt;br&gt;
乔鲁诺站在另一边，已经买完了东西，正在看着布加拉提。布加拉提不知道她是从什么时候开始看的。布加拉提看到乔鲁诺，火光让她的脸流动起来。她们沉默地望着对方，篝火与女人的歌声在她们中间燃烧。&lt;br&gt;
布加拉提朝她走去，乔鲁诺微笑起来，身上有火焰在燃烧。&lt;br&gt;
乔鲁诺低下头，发现她的裙摆起了火。布加拉提忙脱掉外套，把她身上的火扑灭。乔鲁诺躺在草地上，在无人注意的间隙，悄悄地吻了她。&lt;br&gt;
“我不是故意的。”乔鲁诺的裙摆被烧坏了，幸运的是，迪奥下午就离开了，暂且没发现她这条毁坏了的裙子，“而且我没有受伤。”
“但很危险。”&lt;br&gt;
“我会注意。”乔鲁诺坐在布加拉提的床上，脱掉了这条裙子。她翻出布加拉提的书，随意地翻看起来。迪奥一走，她的本性就开始暴露出来。&lt;br&gt;
“我喜欢火。”乔鲁诺说，翻到某一页，念起来，“没有火，人们便无法烧熟食物，只能吃生的东西，喝冰冷的水。到了夜晚，人们冷得蜷缩在一起，根本睡不着。冬天到了，不少年老体弱的人因为没有火可以取暖，都在冰雪中冻死了。普罗米修斯不忍心看到人类受苦，决定冒险到天上盗火。”&lt;br&gt;
普罗米修斯盗取火种，触怒宙斯。他被缩在高加索山上，不能动弹，日晒雨淋。宙斯又派鹫鹰啄食他的肝脏，白天，他的肝脏被这只鹫鹰吃光，晚上又会重新长出来，日复一日，没有穷尽。&lt;br&gt;
她从书本里抬起头来，问：“你会画一些裸体模特吗？”&lt;br&gt;
“偶尔，会有一些女性模特。”布加拉提正在给新的画刷上底色，“不过很少，我们没有那样的权利。”&lt;br&gt;
“那你怎么画？”&lt;br&gt;
“悄悄画。”布加拉提说，“这是被允许的。”&lt;br&gt;
“画我。”布加拉提惊讶地抬起头，乔鲁诺重复道，“画我怎么样？”&lt;br&gt;
她干脆地脱掉亵衣，站在壁炉前，腰侧被照得橙红。&lt;br&gt;
乔鲁诺比布加拉提要小一些，她的肩更窄，金色的头发垂到胸前。她的胸是两团小小的软肉，比起油画里的女神还不够丰满。她的腰更细，双腿匀称。她身上有浅色的毛发，腋下、腿间，颜色很浅，在微弱的火光里几乎不可见。&lt;br&gt;
布加拉提几乎没有犹豫就拿出纸，说：“躺到床上。”&lt;br&gt;
乔鲁诺听话地侧躺下来，用手撑着头，身上没有盖被子：“这样吗？”&lt;br&gt;
“嗯。”布加拉提开始用炭笔勾勒出乔鲁诺的身形。她画得很快，全神贯注。乔鲁诺躺在床上，她的手撑得发酸，但是当模特不可以随意动，她只好同布加拉提说话。大多数时间是她在讲，因为布加拉提太过投入，好几次都没有听到她的话。&lt;br&gt;
最后，她躺在床上睡着了，布加拉提给她盖上被子。她坐在旁边，将乔鲁诺睡着的脸描绘下来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一整个上午，布加拉提都在画画。乔鲁诺很配合，坐在椅子上一动不动。等到下午时，她终于厌倦了这条凳子，说：“我们去海边走走。”&lt;br&gt;
乔鲁诺有一些恶习，在迪奥离开后，这些恶习全部暴露出来。她脱掉令人窒息的束胸：“没人会看见的。”布加拉提坐在海边，而乔鲁诺就这样在海滩上走，没有束胸束腰，不穿鞋子。&lt;br&gt;
布加拉提看着她在海边走，海浪打湿了她的裙摆。布加拉提想到那个吻，也许乔鲁诺搞错了，只是不小心碰到了她的嘴唇。唯一可知的是，布加拉提希望这是真的。她还记得那个触感，是真实的，是滚烫的，像火。&lt;br&gt;
乔鲁诺似乎听见了她的想法，回到她身边。&lt;br&gt;
乔鲁诺眼里有绿色的火光，望向布加拉提，在海浪拍打海岸的声音中低下头来吻她。另一个女人的嘴唇干燥些，像晒干了的玫瑰花瓣。乔鲁诺的手向下滑，探进裙子里。布加拉提的身子绷紧了，她的左手抓紧了乔鲁诺的肩，可她仍然闭着眼。乔鲁诺说：“没人会看见的。”&lt;br&gt;
乔鲁诺的手指挑开她的亵衣，顺着她的大腿根往里滑。乔鲁诺的指尖拨开她腿间的毛发，找到阴阜下面那一点。布加拉提想要并拢双腿，但乔鲁诺用指腹按着那里，慢慢地顺时针打着转。&lt;br&gt;
她的身体开始做出反应，她感到乔鲁诺揉着的地方变硬了，像一粒多汁的葡萄，在乔鲁诺手下不断地因快感而渗出蜜液来。&lt;br&gt;
她头部靠在乔鲁诺的右手上，扬起脖子，胸部因为急促的呼吸而剧烈地抖动着。乔鲁诺解开她的束胸，右手穿过它，滑进她的衣服。她的乳尖同样挺立着，摩擦着布料，将欲火激得更旺盛。&lt;br&gt;
“乔鲁诺……”布加拉提湿润的双眼望向乔鲁诺燃烧的眼睛，仿佛要被她蒸发。&lt;br&gt;
布加拉提身下湿了，乔鲁诺的手指顺着液体刺进她体内。乔鲁诺的触碰让布加拉提很不安，乔鲁诺的手指在她的阴道里按压着，探索着，乔鲁诺的手指像是那根茴香枝，所到之处留下一串火种。乔鲁诺吻了吻她：“告诉我，应该在哪里。”&lt;br&gt;
布加拉提的身体努力放松下来，乔鲁诺在她体内戳刺，拇指恰好按在硬挺的那一粒上，她轻轻地喘息着，呻吟声被淹没在海浪声中。&lt;br&gt;
她将双腿打开：“下面一点，”她感受着，“按一下。”乔鲁诺在她体内的那根手指有规律地敲击着她湿润火热的内壁，拇指同时揉捏着。布加拉提的双手缠住乔鲁诺的脖子，她被点燃了。她在海滩上被一个女人取悦身体，她完全张开了腿，让乔鲁诺的手能更好地进入她。她循着乔鲁诺的动作不安分地扭动着，编织得体的黑发被蹭乱了。海风吹过，黑发蒙住她的眼睛。&lt;br&gt;
“乔鲁诺……”她的声音变得更加柔软又尖细，然后倏地，海浪声停了一瞬，她的身体猛烈地抽搐起来。她圈着乔鲁诺的手松开了，转而靠在乔鲁诺怀里。&lt;br&gt;
乔鲁诺亲了亲她的额头，手指从她体内出来，为她整理好裙摆。&lt;br&gt;
“我知道这些事，看见你的时候我就都知道了。”&lt;br&gt;
她们在沙滩上又坐了一会儿，乔鲁诺说：“昨天我梦见你了。”&lt;br&gt;
“你梦见我什么？”&lt;br&gt;
“梦见我坐在窗户里，你摘下一颗金苹果给我。”&lt;br&gt;
布加拉提颇为讶异：“我做过一样的梦，是在一扇修道院的窗户里，外面是金色的果园。”&lt;br&gt;
“是，树上结着的是金色的苹果。没有两个人会梦到同一件事，也许这个梦就是这个意思。”乔鲁诺笑起来，“来吧，给我画像。”&lt;br&gt;
布加拉提终于明白了一点，乔鲁诺讨厌这幅画，也喜欢这幅画，出于一种矛盾的心态。她还在勾画轮廓，乔鲁诺说：“上一位画家喜欢画脖子——我想是一位戴着首饰的、贵妇人的脖子。如果是你，你会画什么？”&lt;br&gt;
“我？”布加拉提正在调色，在乔鲁诺的脸上涂下一笔，这一次她选用了一个偏红的色调，“我会画手。”&lt;br&gt;
乔鲁诺的手端正地叠在腿上，手指柔嫩细长，将来会戴上戒指、手链，这些不必要的装饰会拖累这双手。她会成为子爵夫人，这双手不会因为家务而老化。这双手本该是她父亲的手、她丈夫的手。这双手会为她未曾谋面的丈夫脱掉衣服，抚摸那个男人，接着会变成一双母亲的手。布加拉提的画笔停下了，在此刻，她想到的是将她点燃的这双手，在她体内的这双手。&lt;br&gt;
“我也喜欢手。”她从椅子上跳下来，跳，太不雅。布加拉提已经习惯了她这种恶习。她拉过布加拉提的手。女画家的手上面长着茧，她长年累月地握着画笔，那些地方开始变厚变硬，她的手与乔鲁诺的相比之下黯然失色。“一双画家的手。”她吻了吻布加拉提的指尖。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
布加拉提总是想到乔鲁诺的手。&lt;br&gt;
她翻身，平躺着，手探到自己的腿间。燃烧的山火总是需要一场几天几夜的大雨才可能熄灭。她分开腿，想象着自己的手是乔鲁诺的手。她躬起身，手指戳刺进自己体内，但感觉很淡，像是品尝过葡萄酒后再喝下白水那样索然无味。她气喘吁吁，一条腿挂在沙发靠背上，没有到达高潮。&lt;br&gt;
她在夜间梦见乔鲁诺，赤身裸体地躺在她旁边。她们分享亲吻和密语，然后做爱。乔鲁诺的手很灵活，总是一次次把她送上巅峰。接下来的几个夜晚，布加拉提都尝试自渎。她开始找到一些诀窍，依然想象着那是乔鲁诺的手。她会仰起头，有时候会轻轻念出乔鲁诺的名字。&lt;br&gt;
据说女人们拥有过强的性欲，才会吸引魔鬼。魔鬼引诱女人，与她交媾，她便成为魔鬼的仆人。人们称她为“女巫”。&lt;br&gt;
布加拉提仔细地描绘了乔鲁诺的手，加上红色，比上一幅看起来要红润很多。她的画即将完成。&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“那个女人今天会被审判。”她从不称之为女巫，“你要去看看吗？”&lt;br&gt;
她们收拾干净。审判女巫是一项节目，一项为了她们而公开的节目。&lt;br&gt;
肮脏的女人被绑起来，人们宣读她的罪过，声称她给那个外乡男人服下迷幻的草药勾引他。魔鬼已经完全毒害了她，她在修道院时拒绝神父为她驱魔，已经无药可救。她那双枯萎的眼睛在人群中搜寻着。“她在寻找她的魔鬼！”布加拉提猜她在找她的爱人。最后，她放弃了。人们问她：“你承认你的罪吗？”&lt;br&gt;
布加拉提没听到她的回答。布加拉提撇过了头，但乔鲁诺紧紧地抓着她的手，视线不曾挪动半分。&lt;br&gt;
最后，火烧起来了，从女人的裙角开始。&lt;br&gt;
她们离开了现场。&lt;br&gt;
这一天接下来的时间里，布加拉提对这幅肖像画做了最后的修饰。她犹豫着，不想放下笔。&lt;br&gt;
“如果我停下，就意味着我要离开。”她在画上再添上一笔。&lt;br&gt;
“那么，什么时候才是终点？”&lt;br&gt;
布加拉提放下笔：“现在就是。”&lt;br&gt;
乔鲁诺看着这幅画。她喜欢手，这双手被精心描绘过。然后是她的眼睛，用了许多种颜色。她有一个很浅的微笑，让她看起来更加柔和。&lt;br&gt;
“你希望我逃跑吗？”&lt;br&gt;
布加拉提的心被灼烧了，她的大脑缺氧，让她难以思考。她知道她们没有什么选择，布加拉提习惯妥协，她的画甚至都是借她父亲的名字发表的。&lt;br&gt;
乔鲁诺用一种期待又畏惧的眼神望向她，布加拉提反问：“如果我说‘是’呢？”&lt;br&gt;
可是乔鲁诺没有回答她。&lt;br&gt;
乔鲁诺很出格，有一种令人生厌的大胆，稍有不慎就会被人钉上十字架施以火刑。这几天来，布加拉提终于弄懂了为何她看到迪奥的肖像会感到不适——这幅肖像从高处蔑视她们，而乔鲁诺用同样的眼神看待这幅画。&lt;br&gt;
“我父亲两天后回来。”&lt;br&gt;
“那么我两天后就会离开。”&lt;br&gt;
乔鲁诺走开了。&lt;br&gt;
布加拉提把画放到一边，她喜欢这幅画。&lt;br&gt;
晚上时她想着乔鲁诺，性欲不是从器官而是从心脏开始，从心脏流出来，像血那样。她的手指在自己体内搅动：“……乔鲁诺。”她抬起腰，叉开双腿，像个被魔鬼引诱的女巫一样。没有雨水的火焰难以熄灭，细小的情欲的火焰慢慢地在她身体的荒原燃烧起来。布加拉提汗涔涔地躺到床上，她的眼底映出壁炉里的火。这一次，她终于高潮了。&lt;br&gt;
她疲惫而满足地睡过去。夜半，她被人叫醒。乔鲁诺跪在她的床上，穿戴整齐。&lt;br&gt;
“我决定要跟你走。”&lt;br&gt;
布加拉提坐起来：“去哪儿？”&lt;br&gt;
“随便哪里。”&lt;br&gt;
乔鲁诺带着一个小箱子，皮箱放在她的床边上。&lt;br&gt;
“你需要一个助手，我可以当你的助手，或者你教我画画。”&lt;br&gt;
“你的父亲会发现。”&lt;br&gt;
“他当然会发现，等他找到我的那一天再说。快起来，天快亮了，穿好衣服，坐最早的一班车走。不要担心，我在庆典上买了点能让人睡着的药，没有人会看见的。”&lt;br&gt;
布加拉提几乎是立刻起床收拾好她的行李。&lt;br&gt;
在出门前，乔鲁诺说：“等一下。”&lt;br&gt;
她找来一块抹布，又搬来一把椅子，站上去，把肖像画上的迪奥·布兰度的脸抹掉。&lt;br&gt;
窗外太阳开始升起，天开始亮了，冷淡的日火透过窗户，坠进这栋石制的房子。乔鲁诺跳下椅子，踩进清晨的焰火里。她拉过布加拉提的手，说——&lt;br&gt;
“来，我们走吧。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
