<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>山川修且广 on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E5%B1%B1%E5%B7%9D%E4%BF%AE%E4%B8%94%E5%B9%BF/</link>
        <description>Recent content in 山川修且广 on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 16:40:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E5%B1%B1%E5%B7%9D%E4%BF%AE%E4%B8%94%E5%B9%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Record|1%雪月花</title>
        <link>http://localhost:1313/p/setsugetsuka/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:40:16 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/setsugetsuka/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Record|1%雪月花" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords1雪月花font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records|1%雪月花&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;去年最初的旅行计划是去法国，自然没实现，连签证都没申请。后来想着没空去不如去台湾，趁人在外先去了再说，结果也没去成，只在回国时转机路过，算了路过也算是去过。最后还是去了日本，江浙沪打工人后花园jpg&lt;br&gt;
虽然十一月十二月就决定要去日本，但一直到十二月月底才开始申请签证。本打算去京都找友混几天完事，十二月时菜也决定去日本，于是我们改了行程，决定去岛根玩。去年年初打了《方根胶卷》，正好小巡一趟。行程全部交给菜做，我只负责同意。我们一直拖到一月中才买好机票，临行前的礼拜一才定完酒店，心大的人永远不怕沦落街头。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a出关意外font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;出关意外&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;由于不是我遇到意外，在此只做简述。&lt;br&gt;
值机后出关时友被卡，不明所以的我们被海关人员带去小黑屋，我在外等。后听工作人员发言，得知友先前去日本玩护照丢失，挂失后办了旅行证，结果又找回了护照。那次入关时友提交了旅行证与护照两份文件，海关人员说既然护照已找回，那旅行证便失效了。结果此次出关时，海关人员说，由于护照曾经挂失，这份护照便失效了（尽管在有效期内），旅行证有效期两年，即使还在有效期内，友也没带，因此现在没有能够出关的有效文件。&lt;br&gt;
而签证是拿这本失效护照办下来的，因为签证由别国大使馆签发，他们只看护照有效期，无护照是否有效的信息；至于多年前友入关时使用的是找回的护照，那是因为时间间隔较短，护照信息尚未更新。&lt;br&gt;
友被扣在小黑屋，我与友质问海关人员以前是否有过类似事情发生，他们一会儿说有一会儿说没；我们又问如果有发生过是否有备案，海关人员未回答，只在我说完问完后问我：这和你朋友的事没关系啊？&lt;br&gt;
总而言之，被扣小黑屋内时对话基本只有如上几句，无论是说机酒损失还是是否有类似情况发生有无备案以及紧急解决办法，对方都只会车轱辘话重复“你的证件无效，现在无法出关”。&lt;br&gt;
后面由于我登机时间将近，海关人员竟然围上来三个说送我去安检，不只是告诉我安检口在哪里而是“送过过完安检”，很是荒谬。&lt;br&gt;
具体参见友写的长毛象串：&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://m.otter.homes/@Genseriyaku/113923827468476193&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;海关记录@Genseriyaku@m.otter.homes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mastodon-card&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://m.otter.homes/@Genseriyaku/113923827468476193/embed&#34; class=&#34;mastodon-embed&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;script src=&#34;https://m.otter.homes/embed.js&#34; async&gt;&lt;/script&gt;
  &lt;style&gt;
    .mastodon-card {
      border: 1px solid #ccc;
      border-radius: 8px;
      padding: 10px;
      margin: 10px 0;
      background-color: #f9f9f9;
      max-width: 100%;
    }
    .mastodon-embed {
      width: 100%;
      height: 500px;
      border: none;
    }
  &lt;/style&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a最终也没住上font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;最终也没住上！&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们机票是晚上的，到达关西空港是九点半多。我约十点排队入关，结果十一点半才结束，美美地没赶上终电。关西空港的酒店都被定完了，最后在T1找到一家可以过夜的cafe，在罗森对面，入住期间可以自由出入。我在里面坐到首班车始发时间，看完了《武林外史》。&lt;br&gt;
Cafe提供单间与帐篷，还有淋浴房，提供免费冷热饮用水与咖啡饮料，价格还算实惠，我在大厅坐了六小时，价格是3100日元。记录下价格，万一有和我一样倒霉的可以考虑下在这儿坐一晚上。&lt;br&gt;
大厅的open空间，前30分钟600日元，每延长10分钟180日元。3小时2000日元，6小时3200日元，9小时4300日元。单间数量较少，价格稍贵些。&lt;br&gt;
具体请参见：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.kansai-airport.or.jp/cn/service/business/11.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;关西机场休息室&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a我回家了jpg之仓敷一日游font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;我回家了JPG之仓敷一日游&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;鉴于本人一晚上没睡，友赶了首班车来大阪。但大阪真的有好玩的地方吗！因为仓敷的民宿无法退款，我和友观摩完JOJO的装置后光速买票去了仓敷。这本不在我计划中，是未出现的菜要去的地方，因为原本去岛根就会路过冈山，而仓敷是藤井风老家。她见我既然都去了藤井风演唱会了那应该也愿意去仓敷吧，谁知本人油盐不进说什么都没兴趣。不过我不参与安排行程，所以去哪里都没意见。我和友前一天都没怎么睡，晚上回去后她工到一半睡着了，我是开着手游就睡着了。&lt;br&gt;
总体而言仓敷和江南小城市很像（所以简直和我家一模一样），但显然仓敷经济更发达。市中心地区非常小，大部分游客应该都集中于车站附近的美观地区。此处保留着一丝古味， 小桥流水，可惜现在是冬天，树木光秃秃的，如果是春夏应该会很美丽。&lt;br&gt;
仓敷的大原美术馆由实业家大原孙三郎建立，收藏了不少西洋名画，比如莫奈的《睡莲》，据说还移种一株睡莲在馆内。票价略贵，且当时别馆没开。主馆内有藏莫奈、毕加索的真迹。不过惊喜的是中国馆，里面有很多商周时代的文物，藏了十几块（大概？）甲骨文片，殷商周时期的青铜器，还有莫高窟等石窟的佛像。里面有一尊印度佛头，应该是如来，雕刻精美，虽然放在中国馆但一眼就能看出是印度人，面部更立体，神态祥和宁静。和友逛完整层后又回去欣赏了一番。&lt;br&gt;
第二天等餐馆开门，和友在美观街逛街时遇到一位老爷爷，大概因为我们在讲中文叫住我们，问我们是哪里人，是不是从上海来的。聊了会儿得知爷爷很喜欢上海，来中国旅游29次，还有一位朋友在复旦工作。他给我们介绍了仓敷的历史：仓敷原先只是一个车站，人们大部分是从大阪迁过来的，所以旧仓敷就是车站、美观这一块。后来才扩出去。如果我们要了解旧仓敷的话，就只要在这块地区就行。他还讲到他年轻时爱旅游，还从中国去罗马，开车去伊斯坦布尔，也去蒙古。因为我提到我在澳念书，他说他也去过澳四次。他年轻时常旅游，知道世界不只是日本，我们也是来旅游的，现在年纪很轻就能了解到这点很好。最后他还送了我们一人一支大阪世博会的笔，并且强烈建议我们去隔壁的神社逛逛。&lt;br&gt;
因为也无事可做我和友就上山去神社玩了，如爷爷所言，站在山上就能俯瞰仓敷这片地区（应该就是旧仓敷）。山上神社有抽签，是非常可爱的小鸟签，立刻抽之！&lt;br&gt;
午饭餐馆是在小红书找的，叫有隣庵，11点开门，就在美观街，离神社很近。里面只有两个set可选，套餐内含一份饭、一碗味增汤、一份渍菜、一杯可选饮料与一份甜点（二选一）。甜点是熊猫奶酪或者幸福布丁，两者奶味都很浓郁，店员上菜时说甜点的表情是他今天画的，确实是吃了会让人开心的甜品！&lt;/p&gt;


&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a每天坐过头的京都铁道生活font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;每天坐过头的京都铁道生活&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其实原先没有京都旅游计划，上一次已经跑过京都出名的神社寺庙，这回我们是走在路上才开始搜索京都推荐旅游景点。很不幸任天堂博物馆已经预约到四月份，我们的计划就变成了睡醒再说。旅行就是要开心不是要赶景点！&lt;br&gt;
我们的每日路径大概是：临到中午起床，下午踩个点，找咖啡店坐坐，有时间再踩个点，再找咖啡店坐坐，然后回家。因为京都并不大，所以其实一下午也可以走两个神社。&lt;br&gt;
这次去了贵船神社，坐一小时多的车过去。贵船神社有水签，很有意思，抽之。&lt;br&gt;
接着因为北野天满宫梅苑开放，打算过去拍我的CP小垃圾。去北野天满宫的路上京都下雪了，虽然只是飘了几粒雪籽，但雪与梅太适合西门吹雪，当时还很高兴，想着今日天公作美，简直是我拍CP小垃圾的良辰吉日啊！结果和友到现场之后发现，梅苑确实开放了，但梅花没开！工作人员说所以不建议买票。来都来了，又在北野天满宫抽签，抽出了唯一一张凶。我打开来后就说：这不准！&lt;br&gt;
锦天满宫就在四条河源町旁边，是一个在集市里的小神社，里面有卖宠物御守，很萌。里面也有种梅花，也是只开了一棵树的一朵……&lt;br&gt;
btw回家后这几天京都大暴雪，我的CP……&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;之前看到北斗写了京都喝咖啡的感想，这次依照这条嘟去了Blend Kyoto，确实非常美味，拿铁闻起来有咖啡的香味，喝起来是奶味更浓，而且有一股浓郁的巧克力味，是我继一张桌子的姜汁拿铁之后最喜欢的拿铁。店主英语很好，去的好几位都是外国人，和店主聊了会儿，问他拿铁是怎么做的，为什么喝起来有股巧克力味。店主说把咖啡磨粉后倒入茶包，然后在牛奶里泡一整天，喝来就会有巧克力味。&lt;br&gt;
店里的拼配咖啡也都很香，价格适中，约75rmb一盒，共5袋，买了一盒挂耳回来决定试试。此外得知店主今年九月会来上海参加活动，希望到时候还能遇到！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴上北斗的京都咖啡店感想：&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://o3o.ca/@hokuuuuuuuto/113742598714604692&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;京都喝咖啡感想@hokuuuuuuuto@o3o.ca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mastodon-card&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://o3o.ca/@hokuuuuuuuto/113742598714604692/embed&#34; class=&#34;mastodon-embed&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;script src=&#34;https://o3o.ca/embed.js&#34; async&gt;&lt;/script&gt;
  &lt;style&gt;
    .mastodon-card {
      border: 1px solid #ccc;
      border-radius: 8px;
      padding: 10px;
      margin: 10px 0;
      background-color: #f9f9f9;
      max-width: 100%;
    }
    .mastodon-embed {
      width: 100%;
      height: 500px;
      border: none;
    }
  &lt;/style&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a回家一日游font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;回家一日游&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回来后去宁波找友玩了一天，没有任何规划，午饭是庆春食堂，和灵隐寺隔壁的庆春朴门一模一样，店员送了一小壶山楂汁给我们，因为我们忙着拍亚克力，店员还特别给我们加了干冰营造效果，非常感谢但最终也没拍到多少烟。&lt;br&gt;
接着去了药獣，一家貌似挺出名的咖啡店。店面很小而且昏暗，看着像酒吧。点了一杯拿铁，我已经喝过很多涮锅水了没想到还有我喝不下的拿铁。后来又去了cigarette and coffee，这家店甚至连个牌子都没有，找了半天才找到在哪，门口几个人排队拍照。和药獣一样，这家店也很小，只有一个吧台，也是灯光昏暗，而且不让入内，得在门口排队，我和友扭头就走了。&lt;br&gt;
之后去了明写馆与假杂志，假杂志在一个交通很不方便的艺术园区，但这里大部分都空置了，和去年参观上海的创意园区感想一致，虽然知道这些园区存在的意义，但我还是很难认同它们。对于想租工作室的创作者而言可能还不错，对于我这样的普通观众/游客而言园区交通不便，且对非从业者不友好，概念大于实质，至于产出的内容就只能见仁见智了。&lt;br&gt;
晚饭是友推荐的一家台菜店，很小，但每一道都很美味！门口有煨热的橘子可以免费吃。店主送了我们山楂酒喝，因为我赶回家高铁没多喝两杯。很长时间没喝酒了，本日意外达成了早C晚A的伪文艺逼生活。&lt;/p&gt;


</description>
        </item>
        <item>
        <title>Record|去日本了！</title>
        <link>http://localhost:1313/p/japantravel/</link>
        <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:20:14 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/japantravel/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post Record|去日本了！" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arecords--京都的枯山水是真正的枯山水font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Records | 京都的枯山水是真正的枯·山·水&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;灌后想去日本，原定今年夏天去，但回国后还是想去，加上家里人也说想去就去呗反正日元贬值，之前的钱也取不出来，于是说走就走了！&lt;br&gt;
旅游的要义就是搭配合理，比如我什么也没干全部交给朋友做攻略看机酒，我随便地批阅全部同意好好好走走走我可以。最近淡季，机票价格非常低，原本西进东出，不过东出价格比较高后来改了东进西出。日本酒店价格好像在周末时会上浮10%，那两天恰好在京都，大概因为京都这段时间是旅游淡季，酒店价格很低。&lt;br&gt;
整个旅行是15-24，15到东京，24中午分开走。中间换了几家酒店，都挺干净，除了镰仓的酒店比较贵之外，别的价格都还行。在东京我和朋友住的是仅限女性的胶囊酒店，没有洗衣房（唯一的不足），之后都是双人间，两人住宿一共4k5rmb，来回机票是1k8左右（因为买得迟后来涨价了几百）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a东京font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;东京&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;原先觉得东京没什么好玩的，没留几天，加之要东出，还能多一晚，结果到了之后发现好像还是东京比较好买买买二次元，于是有点后悔了，应该在东京多呆几天的！&lt;br&gt;
来东京是为了打卡几个点。没打算所有点都跑，选了几个：井上吧唧店（八重洲的快闪店）、流川&amp;amp;仙道拉面店、海南路过的Sporty、湘北原型武藏野北高、bar moon walk；后来又在象上看到有人推荐中野的中古同人本店，恰好在中野站附近，于是安排上也去一趟；第二日时间有余，以及发现田无神社离武藏野北高挺近，就也去了一趟田无神社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;D1&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下飞机后坐机场bus到东京站，正好井上吧唧店快闪店就在八重洲，先去快闪店逛了一圈，东西不太多，而且11号7号10号等吧唧好像都卖完了（其他的太贵了我买不下手）。&lt;br&gt;
到达酒店后已经晚上了，流川面馆就在新宿，于是去那里吃完饭。但……不是很好吃……店面很小，只有一条吧台能坐，就是新宿路边那种平价面馆，水平和富士そば差不多，吃过一次，不太想再去吃第二次。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;吃完后去了常去的廉价酒吧，以前住得离池袋近，去过好多回，250一杯，可以点原创鸡尾酒，告诉bartender推し，bartender会根据角色（不认识的角色的话主要是根据颜色）制作鸡尾酒。最近涨价了，最早是220y，这次点了一杯流川一杯仙道，bartender恰好都认识，口感比较难形容，仙道那杯最上面是酸奶，喝起来大概是有些海盐味，流川这杯口感更厚些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;D2&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上去了sporty喝咖啡，权当早饭，没想到这就是我们在日本喝到的巅峰了！店主小姐姐的手艺很好。后来又去小川，发现用的也是一样的豆子，可是味道却不如sporty这个小姐姐的。而且她的拿铁是先手冲之后加奶做的，拉花也手艺高超！sporty也是体育用品店，店里的手冲杯架子还是篮球架，于是立刻拿出来和我的小猴合影了！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;中午原计划在仙道そば吃午饭，我和友思来想去都觉得这个面真的不好吃要不还是别吃了，于是扭头就走。仙道そば和broadway正好在中野站一前一后，先去了中古店，简直本子爱好者的同人女天堂，但是时间紧急没能多逛，然后又火速去仙道そば对面拍了个照闪现就跑。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/QQ图片20240220223322.jpg&#34; height = &#34;350px&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
午饭后去田无神社，意外挺多人在排队祈祷，神社入口处的龙神据说能保佑学业，不少家长过来，后来发现不远处就是武藏野北高，也许就是那里的学生家长过来祈祷的，泽北来田无神社总有种去雍和宫求神的感觉。顺便在田无神社写了祈祷签文，必要な経験をください，写废神社好多张纸，也没投钱（自愿的）。字太丑了就没拍照片。  
最后来看我们萌萌的小馒绘马！  
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/QQ图片20240220223330.jpg&#34; height = &#34;350px&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;从田无神社出去走到路口坐公交车，四站就能到武藏野北高校，没想到两地如此之近！&lt;br&gt;
学校禁止入内，我们到时大门没完全拉上，于是我和友站在校门口使劲张望。等我们去对面等公交时大门就拉上了，很抱歉让你们见到不審者。学校非常小，除了体育馆、操场和教学楼（一栋？）之外就没有其他了。观望之后觉得站大门口看到的体育馆就是漫画里的篮球馆，模样稍稍不同，大门边上的自行车棚里车停得东倒西歪，有些根本没停在车棚里。学校门口有宣传窗，贴了一年的重要活动，总的来说和我编排的差不多，不过想着以后万一写文用到呢就拍下来了，这里记录一下：&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
  &lt;summary&gt;一年间的重要活动&lt;/summary&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一学期：&lt;br&gt;
四月：入学式、新入生欢迎会、spring seminar（1年生）、健康诊断、进路调查、进路合同HR（2、3年生）（不确定是什么，看着像招聘说明会）；&lt;br&gt;
五月：学生总会（不知道这是什么）、中间考查、医疗看护系guidance、夏季讲习日程发表、模拟测试（3年生）；&lt;br&gt;
六月：体育祭、体能测试、进路笔记分发·说明（1年生）、学部·学科说明会（2年生）、推荐入试说明会 &amp;amp; 模拟测试 &amp;amp; 国公立大学入试说明会（3年生）；&lt;br&gt;
七月：期末考查、夏季讲习、社团活动合宿、GTEC（2年生）、第一回共同测试说明会&amp;amp;夏季学习guidance&amp;amp;英语检定测试等（3年生）；&lt;br&gt;
八月（暑假）：夏季讲习、社团活动合宿、open campus（可以来参观学校）、模拟测试（3年生）；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二学期：&lt;br&gt;
九月：緑光祭(似乎是文化祭)、TGG、autumn seminar（2年生）、TGG（1年生）、OB·OG座谈会 &amp;amp; 大学模拟授课 &amp;amp; 选择科目说明会（2年）、第二回共通测试说明会 &amp;amp; 模拟面试 &amp;amp; 共通测试出愿校内DDL &amp;amp; 模拟测试（3年）；&lt;br&gt;
十月：中间考查、模拟guidance &amp;amp; 模拟测试（3年）&lt;br&gt;
十一月：修学旅行、campus tour（1年生）、三方面谈（1年）、选择科目决定（2年）、进路卡提交 &amp;amp; 三方面谈（3年）；&lt;br&gt;
十二月：期末考查、冬季讲习、English Camp（British Hills）、进路guidance &amp;amp; GTEC（1年）、第三回共同测试说明会（3年）；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三学期：&lt;br&gt;
一月：冬季讲习、大学入学共通考试、（都立高校推荐入试）、一二年共通模拟测试、三年级start集会 &amp;amp; 第一志愿提出（2年）； 共通测试 &amp;amp; 共通测试团结会 &amp;amp; 大学入学共通测试 &amp;amp; 国公立2次考试出愿指导（3年）；&lt;br&gt;
二月：合唱祭、speech contest、都立高校一般入试、国公立前期测试（3年）；&lt;br&gt;
三月：学年期末考查、卒业式、艺术鉴赏教师、海外语学研修、合格速报会 &amp;amp; 三方面谈（2年）、国公立后期对策讲习（3年）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/details&gt;
&lt;p&gt;呃手打一遍之后发现还挺多的，另外武藏野北高的偏差值是65，不算低，我们去时学校似乎还挂着Global Education Network 20 指定校 的横幅，可见赤木刚宪的成绩好是真的好。&lt;br&gt;
贴个疯疯到学校一游图：&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/QQ图片20240220223326.jpg&#34; height = &#34;400px&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;晚上和饼师面基了！涉谷有一家电影主题的酒吧，据说只做电影不做动画，点第二杯时先准备了备选项再问能点SD吗，bartender欣然答应，于是上了一杯红黑色的酒，但我拍得太惨不忍睹，此处略过照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;D3&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去神奈川了，新宿lumine那里可以买一日券，价格1600日元，包含到藤泽的单程&amp;amp;江之电车费，一日内可以随便刷。在lumine坐小田急线直达藤泽（路上可以看到富士山），到藤泽后出站换江之电。&lt;br&gt;
第一站是镰仓高校，太出名了，当时很多港台人来旅游，在藤泽站基本都是在说先去镰仓高校啊。此处压根没有二次元，全是现充来玩。江之电穿过居民区，就贴着马路与居民房，间隔非常小，坐几站之后就能看到海，然后就到镰高。应该无论何时人都非常多……但是确实非常美丽！大家都在路口等电车经过拍照。&lt;br&gt;
顺坡往上是镰高，校门口写着可以拍校门口，但禁止进入，也禁止无人机进入拍照，不可骚扰学生。感觉大家都习惯了耶。学校对面就有俩学校，打了架可以立刻送医，多方便！立刻设想一通流川枫旁若无人走来别人学校不小心出了交通事故送仙道彰就医的故事 &lt;del&gt;（让你见到CP脑真不好意思）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;镰仓高校一站路外是七里滨（可以在车站购买纪念券），对面的711不仅可以买拖鞋、冲浪板等，还设置了特别的卫生间供人换衣冲澡。我们到镰仓高时也确实看到有人在冲浪，后来又在路上看到抱着冲浪板要去冲浪的当地居民……&lt;br&gt;
在七里滨等到日落，这里的日落很美，清新的落日！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;晚上的插曲：&lt;br&gt;
七里滨看完落日后去鵠沼海岸，走了三公里多最后发现太晚了海滨公园关门了，fine。&lt;br&gt;
在藤泽站找了个饭店吃饭，美美拌好饭后发现上面的白色沙拉实际上是，芥末！天呢，杀人于无形！&lt;br&gt;
晚饭后想找本地同人本店，因为想知道是否会有SD同人本，谷歌地图一番后发现本地只有两家二次元店：A店还有一家不知道什么名字的同人本店。过了八点A店关门了，另一家店离藤泽站不远，我和朋友就去了，地段诡异，进门前就觉得很怪，进门后就是真人AV女友的大奶和pussy，我不死心，转了一圈，里面正在看色情写真的工薪男缓缓扭头看我俩。友说我们快跑吧，我说我们都是成年人了有什么不能看的。但还是光速跑路。上楼到地面后我俩想着是不是走错地儿了，很机智地用电梯下楼，于是又回到熟悉的起点~~~&lt;br&gt;
这偌大的藤泽竟然找不出第二个二次元，离开东京后我开始想念东京了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒店在辻堂，和朋友办完入住后又走去海南大原型湘工大，说远不远，但走了很久，湘工大附高似乎在大学里面，谷歌显示入口在另一个地方，但是当时已经是晚上十点了，我和友已走了一天，不愿再走，就在大学校门口拍了个照。湘工大体育一直不错，有高中时期体育赛事拿奖的可以直接入读体育科，这学校似乎也出过不少国手。我们去时校门口正好挂了庆祝IH出场的横幅，但是没有篮球部~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;D4&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去了江之岛！&lt;br&gt;
江之岛隔壁就有码头，来之前谷歌一番，最旧的码头应该就是仙道比赛后去钓鱼的那个码头，面对江之岛，当天天气很好，可以很清晰地看到富士山。恁会选地方！&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/QQ图片20240220235026.jpg&#34; height = &#34;400px&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;路过抽签处，逢签必抽于是我又抽了！抽到了7番小吉。上到神社处后等朋友排队买御朱印，我又美美给流仙挂上恋爱绘马。&lt;br&gt;
江之岛去年四月我已来过一遍，当时没有走到最上面，这次走到了将近顶端，顶上人少，安静许多，和朋友一起站着看海，能听到海风吹过海浪的声音，友说在这里简直像假的似的，太不真实了。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:center&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/QQ图片20240220235030.jpg&#34;  height = &#34;400px&#34;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;下午去坂之下，也要走挺久，要走到停车场为止。走过去时看到一群海鸟站在石头堆上罚站，一本正经，一鸟一石尖尖，也没鸟飞走，大家向着同一个方向，不知道的还以为在朝圣。&lt;br&gt;
坂之下这儿其实是禁止攀登的，堤也挺高，应该有一米或者更多，回程时见到一大哥在努力攀爬，并且失败。他大概是见到我拿着的疯疯，在我们靠近时频频回头，果不其然我们走到了他问我这儿是流川枫那个吗。这为大哥是我来镰仓遇到的唯一一个灌粉，些微悲从中来了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;23年四月回国前我来镰仓玩了半天，当时很不喜欢日本，但来了镰仓之后却觉得很平静，这一次来依旧如此觉得。本来还想去镰高附近逛逛，因为学校旁边就是居民区，不晓得会不会有什么小咖啡店之类的，但是行程紧张，最后也没逛成。这里海确实非常蓝，很干净，不过有闻到消毒水味，大概是一直在消毒清洁吧，空气中消毒水味还挺重的。btw鹰也很多！可以理解仙道为什么来这里，理由可以有很多，也可能只是单纯因为镰仓真的很清凉、缓慢，悠闲又舒适。有时间的话还想再来一趟，虽然总有一天会厌倦的，但目前为止还没有，总是意犹未尽。晚上在酒店都开始查本地房价了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a京都fontbr&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;京都&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;D5-8&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天晚上坐新干线去京都，很方便，可以到站再买自由票，有车就上，只要始发站与终点站对就行。京都基本上由朋友规划，我对看山不感兴趣，简略带过。京都冬季是淡季，琉璃光院等也都关门，许多寺庙都在休整，买了票也只能逛一半；还有不少是需要单独买庭院票的，一般都是去庭院看枯山水和云龙图。总的而言京都就是枯、山、水，唯一的好处是游客很少。&lt;br&gt;
先去了岚山那边的两个什么寺，无关心甚至不记得名字，看了枯山水，但感想是不穿鞋好冷。岚山小火车停运，我和友也没坐上。之后与在京都念书的友会合，之后的行程一直都是我们仨一起。去打卡的一些景点：金阁寺、银阁寺、三十三间堂、建仁寺、东寺、因幡堂，还有我忘了。东寺可以买枫叶与篮球御守，本想买篮球御守，但不幸切了，但好像比较热门的枫叶御守还有。另外还打卡了小川咖啡（就在京都站）和Weekenders。后者味道还不错，达到了sporty的水平，友说有sporty的水平说明很好了呀，之前去东京的Koffee Mameya喝觉得很一般。&lt;br&gt;
不过第一天去买电车一日券时遇到机器故障，我投入一万后机器就开始尖叫。我去电车站找staff，staff说这不归他们管，要问公交车司机，于是等公交车来后我又问司机，司机说这他也不知道怎么办，此时路过一位小姐姐，热心地问了情况后对司机说她会替我们给工作人员打电话。之后她觉得冷又怕我们冷，去买了暖宝宝送我们。樱花妹说她有个关系很好的朋友是中国人，一起上学一起学钢琴的，不过现在因为朋友父亲工作调动，朋友回上海了。我问她那去过中国吗，她说去过啊，去过好多地方，比我去得还多！最后她陪我们等了四十几分钟，等工作人员一路跑过来把人骂了一顿就走了（……）。感谢你，好心的樱花妹。&lt;br&gt;
另外还在mandarake买到了仙道彰小卡！第一天去时买了一张流卡，第二天本想去买晴子，顺便问staff是否还有其他卡，他问我想要什么，我说我要仙道彰的，staff：なるほど。我：诶，你为什么なるほど？staff笑笑不说话。他问同事还有无其他原画卡，说了之后同事：なるほど！翻卡看到仙的卡，我当场尖叫出声（不好意思），很激动地和友说透支一下压岁钱吧，staff之一突然笑了，我问你为什么笑，你们一个两个反应都好奇怪呀！staff翻出他名牌，原来是中国人，好吧！最后买了好多张走。&lt;br&gt;
隔壁的茑屋书店还有卖全新完全版，立刻入手几本，又给友带了四本回国。完全版真的，它真的，做得太好了！之后几天坐车都在翻完全版，太喜欢了，必收齐一整套。&lt;br&gt;
放点疯疯图，抱歉每顿饭都要拍：&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;D9-10&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京都最后一天其实没玩，起床早饭后就去了大阪，中午到大阪后去了日本桥，一无所获……这里的二次元我都不认识。傍晚购入USJ 1.5日券，赶着关门前去了，进门后我和友就觉得来错了地方，我们不应该来这里，这是现充的游乐园，我俩还都恐高，压根没有什么能玩的，最后玩了……小黄人！&lt;br&gt;
第二天又要来，起床后就有点不想去了，但是花了这么多钱买门票，遂早起排队等开园。先去了任天堂，赛车很好玩，对小火车兴致缺缺，游览一圈任天堂景区。不过任天堂区沉浸感做得很好，如果再大点就更好，而且也没有卡比，我们是卡比粉！&lt;br&gt;
接着去HP区，HP的4D影院有点太刺激……又上又下的，这和坐过山车有什么区别？？3D有些过时，不过沉浸感还是挺好的，从不晕3D的本人晕3D了。下车后我和友头晕目眩，但叶面色如常，不愧是去玩了飞天翼龙的人！（并且这人还一边排HP园区一边画画，什么人啊这）&lt;br&gt;
排某儿童项目（我和友菜得只能坐旋转木马）时突然降雪，只下了短短几分钟就停了，当天似乎京都已经下大雪了，两人一度想回京都瞅瞅。之后因为太冷了我们提早出去觅食，这个USJ至少是来过了，十年内应该都不会去主题乐园玩了。&lt;br&gt;
最后一天早起回家，关西机场真的太小了，想要购物的话还是建议从成田走，关西机场可以说是巴掌大，什么都没有。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;单独放一张疯疯坐旋转木马：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;你很美，你很特别，你有一点疏离，你和大家都不一样。&lt;br&gt;
而疯疯就坐在角落，严肃地，由骑士守护着。你看看这花花世界，后面的都是牛鬼蛇神。&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/IMG_4688.JPG&#34; height = &#34;400px&#34;&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a地址fontbr&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;地址&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sporty：東京都目黒区東が丘２丁目１２−１９&lt;br&gt;
&lt;font color=#069A8E&gt;（目黑站出来后不远）&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流川そば：東京都新宿区西新宿７丁目９−１５ 新宿ダイカンプラザ ビズネス 清田ビル 101&lt;br&gt;
仙道そば：東京都中野区中野３丁目３３−１５ KHTビル １Ｆ&lt;br&gt;
中野Broadway：東京都中野区中野５丁目５２−１５&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;（两地在中野JR一前一后，离中野站都不算太远，可以从新宿坐中央线到中野）&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武藏野北高等学校：東京都武蔵野市八幡町２丁目３−１０&lt;br&gt;
田无神社：東京都西東京市田無町３丁目７−４&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#069A8E&gt;（两地之间可以坐公交直达）&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镰仓高校&amp;amp;七里滨：坐江之电可达。&lt;br&gt;
辻堂海岸（团地，电影良住的地方，我没去）：JR辻堂站，应该是在藤泽坐JR一站就到。&lt;br&gt;
湘工大：辻堂站坐公交可达。&lt;br&gt;
坂之下：稲村ケ崎駅，沿海岸线一直走，走到停车场处。此站另一方向是镰仓大佛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
