<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Snow Blindness on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/snow-blindness/</link>
        <description>Recent content in Snow Blindness on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 23:59:07 +1100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/snow-blindness/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>SD|流仙/Aftersun</title>
        <link>http://localhost:1313/p/aftersun/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 23:59:07 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/aftersun/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/cover.jpg" alt="Featured image of post SD|流仙/Aftersun" /&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Rate: G&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7aaftersun晒后假日font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Aftersun/晒后假日&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;仙道在工位上坐下时指针恰好指向整点，隔壁的同事见他冲进来对他竖了个拇指后，继续悠闲地靠在椅背上看小说，他已经看了三分之二。他的笔记本摊开放在桌面上，潦草地写了点什么，大概是下一篇文章的提纲，今年最不缺的就是新闻。&lt;br /&gt;
仙道把咖啡放在办公桌上的空处，上班路上他临时起意想买杯咖啡，店主是个上了年纪的老太太，做手冲时热情地向他介绍自家焙的咖啡豆，花去了比预计更久的时间。他喝了口咖啡，开始整理自己的桌面，上面堆满了各种文稿还有新发行的报纸，乱得有如洪水过境。拿起报纸时他瞄了眼，一半的新闻在印刷前他就已经见过。即将到来的千禧年带来了混乱，头版头条是那些国际国内新闻：蓝牙技术问世，日本失业率到达史上最高，都灵取得冬奥会举办权，诸如此类，他只对最后一条感兴趣；报纸上的另一半是大大小小的恶性事件，数量是往年的几倍，好像终结前的狂欢，人人都要参与到破坏中来。仙道对这些兴趣缺缺，幸好也不在他的工作范畴内。时间久了，报纸上的大标题与爆点新闻都变得索然无味，开始工作后他就不怎么爱看报纸了。同事翻了两页书，起身去开风扇，仙道叠在桌上的文稿又被吹散。&lt;br /&gt;
“真是不好意思，我帮你收拾吧。”同事帮他捡散在地上的文稿和报纸，“说起来，那个什么全国大赛是不是要开始了？”&lt;br /&gt;
“是啊，马上就要到县四强车轮赛了。”仙道说，“终于可以不用来办公室了——哦我是说篮球的。”&lt;br /&gt;
高中毕业后仙道有段时间没有再关注高中篮球赛事，直到开始工作。海南大没有取得连续二十年IH县冠军的纪录，他念大一时，湘北拿了一次县冠军，不过也只有那一次，陵南后来进过全国大赛，还有一些别的学校打进过县四强，等等。不再参与篮球赛事后，所有这些对他而言都只不过是报纸上简短的文字记录。&lt;br /&gt;
“你高中时是篮球部的吧？”&lt;br /&gt;
“嗯。”仙道把桌面整理好，终于能够摆下一本打开的笔记本。他已经标出了四强赛的时间，做了些关于学校球队与参赛选手的笔记。曾经的社团活动为他的工作带来许多便利。“你是什么社团的？”仙道问，“棒球社？足球社？”&lt;br /&gt;
“我？”同事耸肩，“当然是文艺部的，那种不起眼的废弃生俱乐部。噢，总编找你。”他打开仙道的报纸，假装看起了报。&lt;br /&gt;
话音刚落，总编办公室的门就被重重打开。“仙道，仙道，过来一下！”&lt;br /&gt;
总编拥有独立的办公室，里面充斥着成堆的书和报纸。绳子捆着的纸山一摞摞贴墙摆放，占据办公室的大部分空间。仙道避开这些障碍物走到椅子前坐下，想着要不要解释一下今天他并没有迟到。其实报社并不要求每日都准时到达办公室，但是很不幸，他们的总编是个勤奋且在某些规章制度上十分陈旧的人，他常常到得比仙道甚至比一半的人都早。&lt;br /&gt;
“今天不是说这个，”总编摆手堵住仙道的嘴，“流川枫要回国，你去采访他一下。”&lt;br /&gt;
“啊？”&lt;br /&gt;
“你们不是以前关系挺好的吗？”总编端起茶杯呷了一口，眼镜上立刻蒙上了一层白白的雾气。&lt;br /&gt;
“什么？哪有？我们没这么熟吧。”&lt;br /&gt;
“他自己说的。”总编摘下眼镜，没看清仙道如坐针毡的模样，“以前哪期访谈里他提到过，高中时和对手校的某某打球什么的，还提到过陵南，我记得你是陵南毕业的，和他打过比赛。”他指指角落里的一捆书，“你自己翻翻，我记得是哪本篮球杂志上的。”&lt;br /&gt;
“怎么可能？我怎么不知道？”仙道问，况且总编怎么会记得这么清楚？“这是您编的吧，我是和他打过比赛不错，不过也只是打过几场比赛罢了。而且流川怎么会说这种话。”&lt;br /&gt;
“坐下，没让你走。”总编把杯子一放，“你看你们这不是挺熟。他马上就回国，等着采访的记者一定不少，既然你们认识事情就方便了很多，能赶在其他杂志社报社之前。要是能有什么独家新闻，这期销量一定不错。”&lt;br /&gt;
总编自顾自地说了起来，模样颇像当年试图游说他去陵南的田冈教练。社里报纸的销量不温不火，偶尔有几个小高峰。这些年来倒闭的大公司比比皆是，那些伫立在东京的、曾经辉煌无比的会社一夜之间变了招牌。他所在的报社只是个县内的小报社，大家或多或少都意识到报社虽没到倒闭的地步，但也有些难以为继。过了今年，明年会如何？&lt;br /&gt;
“我没有流川的联系方式。”仙道说，“他的工作邮箱应该也不是他自己在管理，既然他要回国，现在的采访邀约早已经塞满了他的邮箱了。”NBA现役的日本球员，自然有经纪人为他照理一切。而流川大概率根本不会亲自看邮件，他对篮球以外的一切事物都不感兴趣，他一向如此。&lt;br /&gt;
“这与我无关，”中年人往皮椅上一靠，“你有他手机号吗？”&lt;br /&gt;
仙道忍不住指出：“我念高中时手机还没有普及，顺带一提，现在也没有。”&lt;br /&gt;
“总而言之，在县四强赛结束前把稿子交上来。要快，球星也是很忙的。现在你可以走了，记得把门关上。”&lt;br /&gt;
带上办公室门，仙道无奈地叹了口气。总编是个好说话的中年男人，这一点和田冈教练也很相似。然而还在篮球部时他可以逃几次训练，或者迟到一会儿，田冈只能呵他几句，实则对他无可奈何，工作却不一样。他在笔记本上添上一条：采访流川枫。&lt;br /&gt;
流川去美国后，他们就再也没了联系。后来他在电视和杂志上见过几次流川枫，他几乎没有变化，面对采访惜字如金，采访稿应该是别人为他写好的，他只需要照本宣科，只是球风较之从前不同了。这是自然，在美国有太多优秀的球员，哪怕是日本第一，在美国也算不了什么，现实如此，即使是流川枫也不得不接受。&lt;br /&gt;
仙道翻到了前几天的报纸，流川枫要回国的消息登了报，体育版块写着总冠军赛结束，现役NBA球员流川枫即将回国参加国家队训练，将在2000年悉尼奥运会作为日本队代表出战，云云。接着还写到了一些别的事，仙道草草浏览一遍，上面提到了几个眼熟的名字。流川不是唯一签约NBA的日本球员，但目前回国的只有他，原因自是没提。为了准备接下来的IH的报道，仙道有几天没关注这个版块，因此错过了这则消息。&lt;br /&gt;
他构思着采访的提纲，给相田彦一打电话，问是否有湘北那些人的联系方式。&lt;br /&gt;
“嗯……有，你要谁的联系方式？”彦一问。&lt;br /&gt;
仙道犯了难。沉思半分钟，他说：“赤木的吧。”&lt;br /&gt;
赤木应该是个口风紧的人。这几年仙道与他也有过些交集，他做了教练，仙道曾观看过他学校的比赛。赤木听闻仙道的来意，说：“我们现在和流川也没有联系了，抱歉。我给你宫城的联系方式吧，他或许有流川的私人号码。”&lt;br /&gt;
仙道按赤木给的号码打给了宫城，对方没接。他发了短信，半夜宫城回了消息，发来了流川的手机号。仙道从善如流地回复客套话：“谢啦，哪天你要是回国我请你吃顿饭吧。”&lt;br /&gt;
刚发出去，仙道就收到了宫城的新短信：“你没有流川的联系方式吗？”&lt;br /&gt;
仙道问：“我为什么会有？”&lt;br /&gt;
宫城没再回复。第二天仙道醒了，看到宫城的短信：“不好意思，我搞错了。”再没了下文。他放下手机，又在床上躺了片刻，宫城那条莫名其妙的短信在他眼前徘徊不去，他却找不到源头。&lt;br /&gt;
仙道举着手机编辑短信。“Hi。”太熟了，不妥，删除。“你好。”也不妥，删除。流川与他的交流不会比与其他人的更多，而在从前，流川说的最多的也不过是“和我练习”，仅此而已，好像他存在的意义就是让流川去学习、追逐，最终被流川打败。&lt;br /&gt;
最后仙道说：“流川，我是仙道。”&lt;br /&gt;
美国现在应当是傍晚。仙道扔下手机起身去洗漱，接着要去晨跑，将短信与流川抛诸脑后。不再打篮球后他仍保留了从前的习惯，即使不需要早起，每天早上五点钟他也会准时醒来，睡过头的次数都大大减少，过去的一部分以仪式性的存在延续了下来。&lt;br /&gt;
出门前仙道看了眼手机，流川已经发来回复。他说：“什么事？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仙道发来短信那天恰是流川回国前夕，赛事结束不久，他做了例行检查，接受了几次采访，正在准备回国事宜。其实他回国也没什么大事，只是想久违地休个假，也没有太多行李。之后宫城告诉他仙道在打听他的手机号，“奇怪，还是赤木老大转达的，他有什么事？”宫城嘟哝两句，没等他回答，挂了电话。&lt;br /&gt;
工作邮箱里堆积起了各种采访和代言邀约，经纪人一项一项念给他听，他回绝了大部分，只留下几项难以推辞的大会社的采访。经纪人雷厉风行地为他安排好了行程，零星的广告代言分散安排在几个月内，等到经纪人也来了日本再开始，在此之前，他还有很长一段时间可以休息。临到出发前，他才告诉经纪人，他接受了神奈川一家小报社的采访，对方通过私人邮箱联系到他。&lt;br /&gt;
“认识的人？”经纪人问，但对打探流川的个人隐私并无兴趣，“采访提纲呢？”&lt;br /&gt;
“没有。”&lt;br /&gt;
“把报社还有联系你的记者的名字告诉我，好吗？我需要确认一下。”经纪人皱眉，“答稿需要提前帮你写好草稿吗？”&lt;br /&gt;
流川点头：“之前的我已经都记住了。”&lt;br /&gt;
“在交稿前先发给我看看，记住了吗？”经纪人放缓语气，“下不为例，流川。”&lt;br /&gt;
“嗯。”流川说。&lt;br /&gt;
仙道和他约在一家小咖啡店见面，说是离湘北很近。流川不记得家附近有这么一家店，他多年没回过家，比起回家更像是一个来参观的游客。他找到这家不起眼的咖啡店时，仙道已经坐在里面，桌面上放着笔记本和相机。他正在写笔记，没注意到窗外路过的流川枫。&lt;br /&gt;
流川推门而入，风铃被吹得叮当响。店内很安静，没有其他客人，店主放着宇多田光的歌曲。久违地被日语环抱，他竟然觉得有些陌生。&lt;br /&gt;
仙道说：“好久不见，流川。”&lt;br /&gt;
“嗯。”意识到自己的回复过于冷淡，他又补上一句，“好久不见。”&lt;br /&gt;
仙道对他的反应不置可否，只是翻着手工菜单：“喝点什么吗？茶？在美国应该是喝咖啡吧？”&lt;br /&gt;
“水就行。”流川说，接着想到他还未适应日本的时间，尽管现在并不困，但还是说，“还是咖啡吧。”&lt;br /&gt;
仙道没急着发问。店主端上了一杯咖啡，仙道笑了笑，问：“你不怕是诈骗短信？”&lt;br /&gt;
流川说：“宫城给了我你的号码。”&lt;br /&gt;
“好吧。”仙道看着自己的笔记本，左面列了几条他预备问的问题，有些流川已经很熟悉，只是例行的提问，有些是随手写下，他不确定流川是否会回答。右面是大片空白。&lt;br /&gt;
“说实话，没想到你会答应。今年的比赛怎么样？”他似乎是漫不经心地发问，低头在笔记本上写了起来，“我没有看完这个赛季的全部比赛。”&lt;br /&gt;
仙道的钢笔尖在纸面不断地滑行，换到下一行，流川见仙道写到了他的名字，在那里稍稍停顿，继续往下，似乎要把这份沉默也记录下来。他写完了这一段，流川仍未回复，仿佛在等他写完。仙道放下钢笔，回以一个带着歉意却又冷淡的微笑。在他开口前，流川说：“还不错。”球员的所有比赛信息都是公开的，仙道应该已经提前查好了关于流川的所有资料，他的每场比赛得分、命中率、助攻、篮板球，等等，“遇到了维帕斯，不过是我们赢了。维帕斯是泽北荣治的那个球队。”流川特意加重了泽北二字，仙道忍不住笑了：“现在不会记错名字了，我还因为这个挨过骂啊。”&lt;br /&gt;
“我没有骂你。”流川说。&lt;br /&gt;
“好吧。”仙道清了清嗓子，“这些之后再聊，怎么样？现在先解决一下工作。”&lt;br /&gt;
“好。”&lt;br /&gt;
“虽然很无聊，不过，第一个问题是……”仙道按照列好的提纲开始不疾不徐地提问，在笔记本的空白处记下流川公式化的回答。&lt;br /&gt;
流川喝了口咖啡。咖啡馆的音乐换成了工藤静香的歌，橱窗外有穿着湘北高中制服的学生经过，他瞥了一眼手表，原来已是放学时间，八年前他念高一，这个时候他应该已经在篮球部的更衣室准备训练，很快就要到县四强赛，他们的最后一个对手便是陵南高校，那场比赛安西教练不在场，他们打得很艰难，在慌乱的暂停时间结束前，赤木说，“可怕的敌人只有仙道一个人”。&lt;br /&gt;
“你为什么没有再打篮球？”&lt;br /&gt;
仙道没有停笔，直到写完最后一个字。他呼了口气，似乎并不打算回答这突兀地横亘在工作谈话中的私人问题。很多年前，在比赛中，当仙道占据足够的上风、赢得满场的欢呼时他便是如此，用一句“才短短三个月，你已经没有了初中生身上的稚气”来激怒流川。时间增长，现在流川枫已经有了足够的耐心，他直直地盯着仙道，逼迫他开口，锐利的目光似乎要刺穿对方。&lt;br /&gt;
“你觉得湘北会获胜的原因是什么？你们的天赋与个人技术？你、樱木、赤木、宫城、三井，都是非常优秀的球员，不仅仅是在县内，是全国级的。在那一年湘北的篮球部拥有了你们五个人，你们进入了全国大赛，甚至打败了山王，是因为你们每一位都是顶尖的球员吗？”仙道一下子说了太多，他停下来喝了口冷掉的茶，“还是不服输的信念？哪怕安西教练不在场，哪怕比分咬得很紧，哪怕筋疲力尽，不到裁判吹哨就绝对不会放弃。还是别的什么？”&lt;br /&gt;
“这是采访稿里的吗？”&lt;br /&gt;
“哈哈……”见流川的愠怒变成了困惑，仙道挺直的身子放松下来，“也可以是，当然了我不会把问题写得这么长。不过这是我的私人问题。顺带一提，你一点也没有变，你在生气。流川。”&lt;br /&gt;
“身体天赋与技术同样重要，对胜利的执着也是，无论什么样的比赛，想到放弃的瞬间就是彻底失败的开始。”流川忽略了仙道的揶揄，答稿上的文字从他舌尖倾泻而出，同样的话他已经说过太多遍，“你明明也知道。”&lt;br /&gt;
“是吗……”仙道没有他的这句回答记下来，“其实还有一项。”&lt;br /&gt;
“是什么？”&lt;br /&gt;
“运气。”&lt;br /&gt;
流川愣了愣，指出：“你没有回答我的问题。”&lt;br /&gt;
“之后再说吧。”仙道合上了笔记本，“你什么时候去东京参加训练？”&lt;br /&gt;
“还有很久，等经纪人也来了日本之后。现在是假期。”&lt;br /&gt;
“有什么安排吗？”&lt;br /&gt;
“没有。”&lt;br /&gt;
“好好休息，稿子写好后我会发给你。有机会再联系。”仙道终止话题，熟练地说着既定台词。他收拾好物品，去前台结完账，回头看向站在原地的流川。这让流川产生一种奇怪的错觉，仿佛自己正站在踏切前，电车即将入站的铃声在耳边回响，升降杆落下挡住他的去路。或许是因为现在时间接近美国的凌晨，不久就要起床，因此他逐渐清醒过来，对神奈川的记忆也随之复苏。仙道对他微笑，说：“谢谢你，流川。”&lt;br /&gt;
流川看着仙道走到了马路对面，身影融入走向电车站的人流里。他在咖啡店门口站了会儿，夏天的傍晚到得很迟，到了社团活动结束的时间，天仍然明亮。他向湘北走去，与结束了部活、陆续回家的学生们擦肩而过，不少人在偷偷看他，流川已经很习惯这种目光。&lt;br /&gt;
他回国后确定的行程只有两项：接受仙道的采访，拜访安西老师，一项已然结束。他走到湘北的体育馆前，里面传来篮球拍打地面的声音，他站在门口朝里望，安西老师并不在体育馆。将近七点，部活时间结束，学生们却还在努力练习，与当年首次打入县四强赛的他们如出一辙。当时有几个同年级的替补队员难以忍受漫长又难捱的训练，结束后便回了家，他们几个首发则不约而同留了下来，一直到夏日的夜晚慢吞吞地来临，体育馆外的天黑得看不清路才结束。&lt;br /&gt;
流川忽然意识到他的假期很长，回到神奈川后时间似乎一下子变得缓慢，像是锈掉的机器，即使上了油也只能嘎吱嘎吱地艰难前行，白天来得太早，夜晚又迟迟不至。离去东京参加训练还有许久，他还不知道要做些什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1992年，仙道彰念高三，经济泡沫已经开始破裂。他本来不关心这些事情，与大多数同龄男生一样，他报纸只看体育版，借阅各种故事与时尚杂志，用零花钱买Diesel的衣服或者耐克球鞋。至于股票、地价，这些东西离他们太远，甚至不如明日的天气预报那般吸引他们——毕竟这关系到他们是否能驾船出航、冲浪或者钓鱼。与瞬息万变的东京不同，镰仓缓慢而宁静，似乎向来如此，不受任何影响。国中三年级时田冈教练找到他，游说他去神奈川念书。他从藤泽坐江之电去陵南，电车驶出浓密的山间树林，灰蓝的海延展开来，几条帆船慢悠悠地飘在靠近海岸的地方。他当时很快便同意了来陵南念书。&lt;br /&gt;
高三的第一个学期，班上有同学不再来上学，老师没有挑明原因。放课后他依旧去篮球部训练，他是队长，但并不严格，队员们见到他走进更衣室时只中断了一秒便继续交谈，他听到他们议论着班上缺席的同学们：他们破产了，钱被股市套空，爸爸离家出走——失踪了。仙道看报纸，上面写房价暴跌，日经跌破历史记录，全国经济一片萧条，他还不太清楚这些究竟意味着什么。这一年的夏天，他们依旧没能进入全国大赛。他的夏日过早地结束了。&lt;br /&gt;
比赛结束后就是队长交接，田冈教练找他私下谈话，即使是县内的五佳选手，没能进入全国大赛就意味着体校保送的道路彻底断绝。&lt;br /&gt;
“没关系。”田冈看起来比他更懊悔，仙道看着他的发顶想到，竟然是他在宽慰教练，“陵南的偏差值也很高，即使不走特招，也能有别的出路。抱歉，田冈教练，没能打进全国大赛。”&lt;br /&gt;
田冈说了些什么，仙道心不在焉，没有听到。最后田冈问：“仙道，这几年打球开心吗？”&lt;br /&gt;
“什么？”他被这个问题打了个措手不及，不假思索地答道，“开心啊，虽然训练太过严格，而且我们还是没能进入全国大赛，但我们遇到过很强的对手。”&lt;br /&gt;
“那就好。”田冈为他规划起之后的路线来，说可以想办法为他争取一些资源云云。&lt;br /&gt;
田冈真是个笨拙又纯粹的人，仙道想，他年过四十，却依旧同他们这批高中生一样热爱篮球。后来仙道意识到，也许田冈认为他来到陵南是一个错误，东京才是竞争最激烈的地方，假使他当初留在东京，凭他的资质，他能去一所篮球强豪校，有更高的概率进入全国大赛，现在或许早已被体大招走。然而假设并不存在，这就是现实，仙道早早地领悟到了这一点，运气是不均等地降临在每一个人身上的，他们欠缺的并非努力，而是一点点运气。&lt;br /&gt;
这年出线的依旧是海南大与湘北。升入二年级，流川与樱木已经成为了全国顶尖的选手，他们势如破竹地冲进全国大赛，尽管湘北尚未能夺冠，但新一期的篮球周刊仍为二人刊登了一篇专访。仙道坐在床上看这篇洋溢着褒奖的文章，听到公寓的门铃被按响。他起身开门，流川枫站在门外。&lt;br /&gt;
“是你。”仙道说，“进来坐坐？”&lt;br /&gt;
流川犹豫了几秒，点点头。仙道家乱糟糟的，衣服胡乱地堆在房间内，显然缺乏家长的管束。&lt;br /&gt;
“不好意思啊，没有客厅沙发，麻烦你坐在书桌前吧。”&lt;br /&gt;
书桌上摊着最新一期的篮球周刊杂志，上面赫然是他和樱木的名字，流川不高兴地撇撇嘴，把这一页翻过去。“为什么在看这个？”&lt;br /&gt;
“随便翻翻咯，这一期还有写你和樱木的文章，”他把水杯放在流川手边，“你不看看？”&lt;br /&gt;
“对那个白痴不感兴趣。”话虽如此，流川还是开始翻看杂志。&lt;br /&gt;
“不管怎么说，你们也是湘北的双星，至少大家都是这样称赞你们的。你不觉得你和樱木很像吗？”见流川抛来嫌恶的目光，仙道笑出声，“这么说你也是一样的白……”&lt;br /&gt;
“闭嘴。”&lt;br /&gt;
“好吧，”仙道在桌旁的床上坐下，“今天有什么事？该不会刚结束比赛就又要找我打球吧？”&lt;br /&gt;
流川摇头。这真是难得，流川对男生之间的许多话题并非完全不感兴趣，他会听别人谈论流行曲与香水，只是很少参与其中。比起开口与人聊天，他更喜欢简单直接就能上手的事情，比如打球。&lt;br /&gt;
“我要去美国了。”流川说。&lt;br /&gt;
“哦。”仙道发出了一个短促的音，还在消化流川的这句话，他知晓流川想去美国，却没想到这么快，“现在就走？”&lt;br /&gt;
“嗯。”流川说，“安西老师说先成为日本第一再去美国也不迟，去年的我还不够格，现在是时候了。”他慢慢地解释着，罕见地一次性说了许多，“之前爸爸妈妈和安西老师商量过，我们已经选好了学校，我会转学去那里的高中念书，顺利的话，就能进入NCAA强豪校。”&lt;br /&gt;
仙道咀嚼着流川铺陈的未来计划，简洁明了，目标清晰。中间省略许多，他似乎并没有考虑过“不顺利的话”该如何，幸运的是目前看来流川一直都很顺利。&lt;br /&gt;
“英语呢？”&lt;br /&gt;
“已经上了一年课。”&lt;br /&gt;
“那么……”仙道问，“为什么告诉我？”&lt;br /&gt;
流川的反应与仙道的预想大相径庭，流川像是从梦里惊醒那样坐得笔挺，用他一贯的倔强神情看着仙道，好像能从对方脸上寻到答案似的。“不知道，”流川说，“就是想来告诉你一下。”&lt;br /&gt;
“哦。”仙道应了声，想着是否应该说些不咸不淡的客套话，“好好努力”之类的流川并不想听到的废话。他还没明白流川为什么特意过来告诉他这一消息，看来流川自己也不知道，也许是出于对球友的礼貌，不告而别是恶劣行为。这一神秘举动成为了一团雾，偶尔会在仙道体内凝聚成形，轻轻地渗进他的皮肤，唤醒他的回忆。不过这天他什么也没说。流川说完后就起身告辞，一副欲言又止的表情，但最终也没开口。&lt;br /&gt;
过了几天他去鱼住家的居酒屋吃饭，鱼住已经开始接手父亲的工作，不忙时就由他下厨。也许他做厨师比他做中锋更厉害，仙道切着鱼想。这个时间点店里没有其他人，电视里放着令人忧心的新闻。不久前妈妈来了电话，语焉不详地说到“还好小彰来了神奈川”。之后父母来镰仓看他，还为他带来了一双昂贵的手工皮鞋。&lt;br /&gt;
“最近经济似乎不太好，但是来吃饭的人变多了，我也不懂这些，应该很快就会好起来吧。”鱼住一边听新闻一边备菜，“仙道，你还打球吗？虽然没进全国大赛，但还有国体和冬季杯，去年国体你们就打得很不错……”&lt;br /&gt;
仙道喝着柠檬水，回忆起上一个学期的进路指导，去念两年专门出来也不一定找得到工作。他的文化成绩不好不差，考不上顶尖的学校，但如果能够去塾里补课，普通的私立大应该没什么问题。他说：“暂时不打了，我要去考大学。”&lt;br /&gt;
“去大学还继续打篮球吗？”&lt;br /&gt;
“不知道，先考上再说吧。”&lt;br /&gt;
写完草稿时仙道忽然想起了这些事，好像重新走进了雾里，清凉的水汽涂抹在他身上。有时候他不明白流川在想什么，或者说，他无法肯定自己的论断，明明流川是个过分好懂的人——流川的世界里占据第一位的永远是篮球，现在的他一定还没考虑过退役后的事。仙道很多年没想起过高中时的事情，他归因于流川再次出现并往事重提。事实上，进了大学后他确实又进入了篮球部，打了三年的球，接着准备毕业、找工作，篮球彻底成为了一项周末爱好。&lt;br /&gt;
他把文稿发到流川的邮箱，流川很快发短信过来，说他收到了，又问：可以一起出去走走吗？&lt;br /&gt;
仙道看表，时间尚早，于是说：好。&lt;br /&gt;
流川就在湘南，仙道按他给的地址找到他时，他正站在一个路边篮球场内。这几年NBA热潮，街边多了不少篮球场。&lt;br /&gt;
“我就知道。”仙道说，“早知道就不来了。”&lt;br /&gt;
一颗球向他抛来，仙道接住，熟练地投了个篮。篮球在篮筐口转了几圈掉进了篮中，还不坏。&lt;br /&gt;
“打吗？”流川拿着球，沉下了腰。&lt;br /&gt;
“我可以拒绝吗？”&lt;br /&gt;
流川摇头。&lt;br /&gt;
仙道叹了口气：“球星陪练，看来还是我赚了。”&lt;br /&gt;
流川点头，说：“你是跑过来的，还需要热身吗？”&lt;br /&gt;
仙道摆出防守的架势，流川运球，寻找着仙道防守的破绽。他做了个假动作，仙道认了出来，这是流川的习惯。但流川又后退了一步，接着转身过掉了他，在仙道追上来时拉杆上篮，一气呵成，迅速地拿下了一球。&lt;br /&gt;
与高中甚至日本大学的场地不同，在美国流川要面对更大的赛场，比他个子高许多、敏捷度也完全不逊色于他的选手，现在的他早已不可同日而语。&lt;br /&gt;
过了两个多小时，仙道完败，只拿到了区区几个球，没有人记比分，不过他知道自己输得很难看。这是自然。他气喘吁吁地在地上躺了下来，流川说：“你变弱了。”&lt;br /&gt;
仙道指出：“不是我变弱了，是你变强了。你已经是NBA的球员了，而我呢，只是一家小报社的小记者。”&lt;br /&gt;
“不，你比以前弱了，比你高中的时候。”流川一本正经地说道。&lt;br /&gt;
“那就是吧。我又不会一直活在高中，活在高二的秋天。我已经有段时间没打过球了，流川。”流川居高临下地看着他，脑袋挡住了烈日。他的表情藏在阴影中，看不太真切，仙道猜他应该还是那副倔表情，“也不是所有人都能一直打球，赤木也没能。他做教练了，你去过他学校拜访过他吗？虽然看起来你们关系也没这么好。”他从地上爬起来，用T恤擦擦汗，“热死了，我家就在附近，你要去冲个澡吗？”&lt;br /&gt;
“好。”&lt;br /&gt;
流川后来又长高了些，仙道也是，两个人的身高差得不多，仙道拿了件衬衣挂在浴室门口。等他冲好澡出来时，流川正在打量他公寓。新公寓比他高中时住的大了一倍，杂物也多了一倍。听到仙道的脚步声，流川合上杂志，说：“你还没回答我上次的问题。”&lt;br /&gt;
“哪个？”&lt;br /&gt;
“为什么没打球了。”&lt;br /&gt;
“流川，这与你没有关系。”仙道把流川手上的杂志抽出来，理好书架上倒下的唱片和小说，把桌上散乱的印着流川采访的各种报纸与文稿复印件叠成一沓。流川安静地看了他一会儿，试图上前按住他正在整理的纸堆。仙道忽然说：“别碰我，流川。”&lt;br /&gt;
流川缩回手，尴尬的沉默倾倒而下。有时候流川单纯又固执得令人讨厌，这么多年一点也没变。过了一会儿，仙道叹了口气：“真不知道你为什么非要问出一个答案。以前国体的队员里，只有阿牧和樱木还在打球，哦，宫城应该也还在打吧，我不清楚。NBA选秀的年龄上限是22岁，泽北荣治20岁就拿到了球队签约，你是21岁，很少有日本人能做到这些。也不是每个人都能一直打下去，国青队只在全国选少数一部分人参加。能成为球队首发的永远只有5个人，很多时候你也不是首发。”仙道忽然意识到自己的语气有些咄咄逼人，这一长串话就好像在教育眼前这个大明星。可是他们都已经成年，早就不是当年高二的学长与刚进入高中三个月的学弟，他们之间一岁的年龄差几乎可以忽略不计。难道是因为他确实有些心有不甘？仙道心想，还是因为流川再次出现在他的生活里、让他后悔当时没能点破一切？可是已经过去了很多年，他几乎快将这一切都忘了。仙道陷入了一阵迷茫，只好说：“抱歉。”&lt;br /&gt;
然而流川没有生气，他问：“你不想继续打下去吗？”&lt;br /&gt;
“还行吧。”仙道说。&lt;br /&gt;
“你在说谎。”&lt;br /&gt;
流川笃定又淡然的语气让仙道觉得有些好笑，他说：“没有，是真的。”&lt;br /&gt;
流川问：“如果你当时也接到了国青队训练的通知呢？你会去吗？”&lt;br /&gt;
“会啊。”&lt;br /&gt;
“你也想继续打球，为什么不继续？”&lt;br /&gt;
“可是没有如果，流川。我没有接到。”仙道说，“顺带一提，其实我大学时还是打了几年球的，现在工作了就不太打了。而且就算不打球，也还有别的可以聊吗，不是吗？”&lt;br /&gt;
流川将信将疑，似乎还想继续发问。为了转移话题，仙道问：“安西教练现在怎么样？”&lt;br /&gt;
“挺好的，比以前瘦了点，偶尔还会去湘北指导。”&lt;br /&gt;
“湘北现在是很强的学校了。”仙道说，“放假时樱木会回湘北和学生们打球，你知道吗？”&lt;br /&gt;
“知道。”现在提到樱木，流川已经不会像从前那样不高兴了，“他也在国家队名单上。”&lt;br /&gt;
“你假期要做些什么？”仙道问，“县四强赛快开始了，要去看看吗？赤木的学校也会参加。”&lt;br /&gt;
“好。”&lt;br /&gt;
“我会把时间和地点发给你。”&lt;br /&gt;
“嗯，谢谢。”&lt;br /&gt;
流川临走时仍是那副迷惑又若有所思的模样。仙道倒在床上，思考流川的反常，他当然不是十五岁的小孩子了，但二十三岁也称不上年长，刚刚大学毕业的年纪罢了。看来太过简单的生物有时候也不好理解。走之前，流川没头没脑地问了句：“那你现在还钓鱼吗？”&lt;br /&gt;
“啊？钓啊。”仙道指指角落的鱼竿和箱子，“我还有条船。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高二那年暑假的尾声，全国大赛结束不久，田冈打电话到仙道东京老家，叫他回神奈川参加国体的集训。&lt;br /&gt;
“你这个队长当得也不够格，训练总是最后一个来的，就算没迟到，你好歹也是队长，就不能早点到？！”田冈的批评雷声大雨点小，仙道把话筒拿远点，等田冈吼完了继续听，“越野会当代理队长，你就先去参加国体的训练吧，福田也会参加。”&lt;br /&gt;
与全国大赛不同，秋季的国体按都道府县选拔，几个教练从全县内抽取一部分优秀的选手组成一个队，仙道到了体育馆一看，都是认识的那批人，只不过大家从对手变成了队友。&lt;br /&gt;
湘北来了宫城和三井，仙道问宫城：“樱木和赤木怎么不在？”&lt;br /&gt;
“他受了伤，现在在复健，赤木老大要考大学，暂时不打球了。”宫城说，“流川从国外回来就会来参加训练。”&lt;br /&gt;
“哦，我知道。”仙道说，“我没想问流川。”&lt;br /&gt;
轮到宫城吃惊了：“你怎么知道？”&lt;br /&gt;
“他自己说的。”&lt;br /&gt;
“哈？这小子，怎么还特意跑来跟你说。”&lt;br /&gt;
这话说得很怪，仙道琢磨了一下，说：“不是，他跑来把我骂了一顿。”&lt;br /&gt;
全国大赛刚结束时流川就找到陵南，在门口等到了仙道，劈头盖脸道：“你这个白痴。”&lt;br /&gt;
仙道莫名其妙：“我怎么了？”&lt;br /&gt;
“你说的那个人不叫北泽，叫泽北，泽北荣治。”&lt;br /&gt;
“哪个人？”仙道茫然地看着流川，缓缓地回忆起两周前的事，“哦，泽北荣治，好像是叫这个名字。你遇到他了？”&lt;br /&gt;
“嗯，他去了山王工高。”&lt;br /&gt;
仙道不意外，大家都希望进入山王工高那样的强豪校。他问：“比赛怎么样？你们赢了吗？”&lt;br /&gt;
流川缄默片刻点点头。&lt;br /&gt;
“真厉害，这样一来你就比我强了呀。比赛似乎很精彩，早知道还是应该去现场的。”&lt;br /&gt;
仙道笑眯眯的，似乎不为自己落败而不甘。流川想想，又说：“我接到了国青队训练的通知。”&lt;br /&gt;
“恭喜啊。”&lt;br /&gt;
然后流川就走了，走过了踏切，他才想起忘记了正事。仙道对着他的背影说了句“加油啊”，挠挠后脑勺，想着之后找田冈教练看看比赛录像，便赶去体育馆参加训练。&lt;br /&gt;
宫城说他们赢了山王不错，但下一轮就败给了爱和学院，樱木受了伤，下一场比赛没有上场，大家又都打得精疲力尽，结果自然是惨败。听到山王，本不怎么熟悉的众人都聚过来讨论起这场比赛来，连全国第二海南大的比赛都被抛诸脑后。仙道没去看这场比赛，录像带毕竟不如现场，他在讨论中落了伍，不知不觉就站在了人群外围。&lt;br /&gt;
不久后流川也加入了集训的队伍，最初他的入队没带来太大变化。大家照常训练，互相熟悉风格以磨合。流川不爱讲话，面对清田的挑衅他也无动于衷，清田自讨没趣，数次之后就不爱找流川的茬了。后来大家意识到了流川的恐怖，他的作息可以简单粗暴地分割为睡觉和练习两块，结束了训练之后，他常会找人一对一练习，目标随机，参加集训的众人多多少少都被找过，勤奋得连海南大的人都自愧弗如。&lt;br /&gt;
暑期末短暂的集训结束后，球队训练被分散在了周末。有天训练结束后，大家三三两两地换洗准备离开。藤真和花形站在一起讨论，仙道正与牧有一搭没一搭地讲话，见到流川出现，二人的讨论变得认真起来。&lt;br /&gt;
流川路过其他人，走到他们面前，说：“仙道，和我一对一。”&lt;br /&gt;
牧对仙道投去同情的目光，仙道问牧：“你等下去做什么？不如留下来一起练习。”&lt;br /&gt;
“我要去上塾。”牧语毕，休息室里的大家齐齐向他们看来。仙道心想，真有你的，这下逃不掉了。&lt;br /&gt;
“我也要去。”高砂适时说，“阿牧，一起走吗？”&lt;br /&gt;
“加油啊仙道。”两个三年级不约而同给了他一个鼓励的眼神，接着一起离开了更衣室，留下仙道一人面对流川执着的目光。&lt;br /&gt;
平心而论，与流川练习并不让人讨厌。流川是个可怕的新人，学习能力很强，他学习别人的技巧，并很快地应用于下一次比赛中。有一次仙道与神、花形等几个二、三年级交流时都这样评价他。从国青队回来后，流川又成长了许多，在下午的练习中，他出乎意料地将球传给了牧，牧没切入内线，从身后将球给了外线的三井，三井投了个漂亮的三分球。&lt;br /&gt;
流川以一个完美的后仰跳投结束了加训，一对一的进攻手段有限，二人不分伯仲。流川说：“我没赢。”&lt;br /&gt;
“也没输。”仙道拍拍球，投了个篮，没进。他无所谓地耸耸肩，见流川捡起球，说：“今天就到这里吧。”&lt;br /&gt;
夏季走向尾声，夜幕来得一日比一日早，体育馆外天开始黑了。其他人早就离开了体育馆，场馆内只剩二人沉默地进行清扫工作。流川在一丝不苟地擦拭篮球，他在这些事上从不抱怨，不像其他人偶尔想要逃避善后工作。仙道拖着地，瞥见坐在角落里的流川。诚然运动员都有强烈的好胜心，赛场上的流川锐利得可怕，有时连牧都不得不承认流川对篮球的投入。但现在他看起来就像是一个普通的高一学弟，温和且无害，仙道觉得有趣。&lt;br /&gt;
流川注意到了仙道的观察，抬头疑惑地看向他。&lt;br /&gt;
仙道问：“要一起去吃饭吗？”&lt;br /&gt;
流川点点头。&lt;br /&gt;
他们在体育馆附近的家庭餐厅就食，二人风卷残云地消耗着大量食物。尽管训练中途补充了糖分，但到现在，他们也早已饿得前胸贴后背。吃完了大份量的套餐，仙道倒了杯麦茶，说：“你也太努力了，让海南大的人都退避三舍。”&lt;br /&gt;
“我要成为日本第一。”&lt;br /&gt;
这倒不意外。仙道问：“成为日本第一之后呢？”&lt;br /&gt;
“去美国。”&lt;br /&gt;
仙道见流川夹起鸡蛋塞进嘴里，腮帮子鼓鼓的，他的粉丝团见到他这副模样或许会大失所望。他又多点了一个鸡蛋，因为需要补充蛋白质，仙道见状干脆要了一份沙拉，没倒上酱料的蔬菜沙拉看着让人毫无食欲，但二人并不介意，分食这份难以下咽的健康食品。&lt;br /&gt;
毋需再问去了美国之后要做什么，流川的目标清晰而明确，简单得像两点连成一条直线。这份单纯反而让人有些羡慕，短暂地陷入热情或许很容易，就像突如其来的悸动一样，但要保持长久与持续的爱却很难，疲惫与厌倦是潜伏在身后的影子，悄悄吞噬热情。只是与樱木的张扬热烈不同，流川看起来如静水深流。无论如何，他们的热情是仙道不具备的。他同样热爱打篮球，却时常需要离开。仙道在心里比对起两位学弟来，流川夹了块鸡胸肉，余光瞥见仙道，问：“怎么不吃？”&lt;br /&gt;
仙道问：“你有别的爱好吗？”&lt;br /&gt;
“睡觉。”流川不假思索答道。&lt;br /&gt;
“这算不上爱好吧？”仙道指出，“比如花形爱看电影，阿牧喜欢冲浪啦，还有钓鱼啦。”&lt;br /&gt;
流川想想：“打篮球。”&lt;br /&gt;
“这不算，大家都喜欢打篮球。”&lt;br /&gt;
流川嚼着紫甘蓝想似乎确实如此，于是说：“我还没有其他特别的爱好。你喜欢钓鱼？”&lt;br /&gt;
“还算喜欢。”仙道说，“对了，樱木怎么样了？”&lt;br /&gt;
“很好。”流川用平静的语气说着恶劣的句子，“头脑简单的白痴恢复速度也异于常人。”&lt;br /&gt;
“你讨厌他？”&lt;br /&gt;
“废话。”流川愣愣，又说，“……也没有。”&lt;br /&gt;
“真有意思。”仙道笑起来。流川的表情变得屈辱又疑惑，他咬着下嘴唇，恨恨地盯着仙道，试图辩驳。仙道保持着笑意，抢先开口：“我来结账吧。”&lt;br /&gt;
大约是为了报复，自那之后流川常常截住仙道要求一对一，其他人如释重负，只有清田相当不满，对着流川大叫：“怎么不叫我这个超级新人，你是不是看不起我！”&lt;br /&gt;
流川目不斜视地越过清田找到仙道，仙道认命道：“知道了知道了。”&lt;br /&gt;
“你还真是好心。”隔壁沉默的福田忽然说。&lt;br /&gt;
“哎？”仙道洗了脸，把衣服拧干，“因为有意思。”&lt;br /&gt;
“平时训练你总是最后一个到。”&lt;br /&gt;
“因为很无聊。”仙道笑笑，“别跟田冈教练讲，我可不想以后天天加训。”&lt;br /&gt;
“你真奇怪。”福田说。&lt;br /&gt;
这天结束后，流川与仙道一起往车站走。夏日结束了，天黑得太早，路灯一簇一簇亮着，他们走在路灯下，看影子追着他们来来回回。对面路过几个年龄相仿的学生，边走边热烈地讨论新上映的《终结者2》。仙道心想，流川恐怕都不知道《终结者》是什么。&lt;br /&gt;
“为什么无聊？”流川打破沉默。&lt;br /&gt;
“什么？”&lt;br /&gt;
“打球、训练，为什么无聊？”&lt;br /&gt;
“嗯……因为很枯燥。遇到强大的对手、投中三分球、赢得比赛等等当然很令人振奋，但是沙滩来回跑、步法练习却很无聊，每年都有这么多人加入篮球部，但不出一个月就因为这些训练退出了。不过你应该不赞成这些。”仙道说，“你知道《终结者》吗？”&lt;br /&gt;
流川点头，又问：“那是什么？”&lt;br /&gt;
“我就知道。”仙道说，“新上映的美国电影，要一起去看看吗？”&lt;br /&gt;
也许是“美国”一词触动了流川，他破天荒地点头：“好。”&lt;br /&gt;
《终结者2》十分火爆，刚开学这段时间班上不少同学都在讨论，仙道对前作印象不深，不过不妨碍他来电影院放松一会儿，总好过每天都被流川抓着打篮球——他已经有段时间没去钓过鱼了。&lt;br /&gt;
电影进行到一半，T-800与T-1000在超市找到了约翰。荧幕上是激烈的战斗，仙道却在此时听到身边传来平稳的呼吸声，流川竟然在嘈杂的电影背景音中睡着了。等到电影结束，仙道哭笑不得地摇醒流川。流川说：“好无聊。”&lt;br /&gt;
他起身随着人流排队离开影厅，对身后的仙道说：“还不如在家睡觉，或者去打球。”&lt;br /&gt;
“真抱歉浪费了你的时间。”&lt;br /&gt;
“没有浪费。”流川说，“这电影不好看，你喜欢看？”&lt;br /&gt;
“一般般吧。”&lt;br /&gt;
“那为什么来？”&lt;br /&gt;
“随便看看，找点其他事做，难道又要一对一？我念高中以来就没自愿加过这么多训。”仙道说，“除了睡觉打球写作业，偶尔也要做些别的事。”&lt;br /&gt;
流川意味不明地点点头，仙道怀疑流川根本没听这些。他正看着街边的商店，橱窗内摆放着当季的新衣服、球鞋、各种光碟。仙道问：“等下做什么？”&lt;br /&gt;
“买CD。”他拐进一家唱片店。&lt;br /&gt;
仙道饶有兴致地跟着流川走进商店内，见他站在琳琅满目的唱片前，从中选出一张，放进CD机里，问仙道：“要听吗？”&lt;br /&gt;
“这什么啊？”仙道看着花里胡哨的封面还有上面的英文，耐心地听了两分钟，说：“有点吵。”&lt;br /&gt;
流川乜他一眼，把唱片取出来：“没品。”&lt;br /&gt;
仙道扑哧笑出声：“抱歉。”&lt;br /&gt;
第二天流川没找他，不知道是否在记恨仙道那句“有点吵”。周日没有国体的训练安排，陵南校内的训练到午后结束。进入九月，夏日的炎热渐渐褪去，初秋下午三点的镰仓清凉得像一杯海盐汽水，这是仙道最喜欢镰仓的地方，与东京的喧闹快节奏不同，时间在这里仿佛是凝固的，清淡又闲适。仙道带上搁置许久的渔具去海边钓鱼，路上还有抱着冲浪板的附近居民。&lt;br /&gt;
他挑了个无人的地方，熟稔地换上鱼线，上饵，抛竿，撑着脑袋等待鱼上钩，思维随着海面涟漪发散开来。&lt;br /&gt;
距离出发去石川参加国体比赛还有近二十天，今年县内拥有许多优秀选手，高头与田冈教练为首发争论不休，最后决定请教安西教练。他们的训练也不急不缓，毕竟过犹不及。队伍里不少高三学生们已经在准备考大学，中途休息时，仙道听到他们在讨论大学的事情，阿牧已经确定了学校，花形即使不依靠篮球也能去顶尖大学，藤真和高砂忙着补课，三井在为未来焦虑……只有一年级的流川和清田与这些事隔绝，他们的世界里仍然只有篮球。仙道还没想过将来的事，距离念三年级尚有半年，即使夏季没能打入全国大赛，也还有冬季的WC，还有来年的IH，又或者，等到了明年此时，他自然会做出决定。他伸了个懒腰，串上新饵。&lt;br /&gt;
“……仙道？”&lt;br /&gt;
仙道转头，流川背着包停在岸堤上。他摘下耳机，暂停随声听里的音乐，向他走过来。&lt;br /&gt;
“路过？”仙道问，“湘北离这里有点远吧。”&lt;br /&gt;
“补课。”流川说。&lt;br /&gt;
“原来你是那种不及格的学生。”&lt;br /&gt;
流川问：“你不是吗？”&lt;br /&gt;
“至少我及格了。”仙道微笑。&lt;br /&gt;
“哦。”流川说着，在旁边坐下来，“钓鱼要做什么？”&lt;br /&gt;
“挑选地点，选饵、各种不同的线，”仙道指着包里几卷标着不同数字的鱼线，“接着就是等。其实也有很多技巧，不简单不过也不难。”&lt;br /&gt;
流川点点头，跟他一起等待鱼上钩。仙道心不在焉，被鱼咬掉了一饵，只好又新挂上一个。两人安静地看着海面，不多久，仙道发现流川抱着书包睡着了。&lt;br /&gt;
开始涨潮了，海浪淹过亮闪闪的沙滩，浪头拍打着他们脚下的水泥码头。不远处冲浪的人们回到岸上，拖着湿漉漉的冲浪板回家。夕阳一点一点下沉，没入海平面。今天晴朗无云，落日像被洗得褪色的衣服那样发白。仙道忽然记起小时候看过的一则故事，里面说，天空澄净的日子里，因为某些原理，日轮逐渐消失，最后那瞬间的落日余晖并非是常人所想的橙红色，而是一种天堂般的绿色。同所有童话故事一样，绿光不仅仅是一种罕见的自然现象，据说看见过绿光的人不会在感情上遇到麻烦，不仅能够看清自己的心，还能看清别人的心。仙道一边钓鱼一边专心地等待落日沉入海面。天色暗去，海鸥消失在海天相接处，一瞬间仿佛所有人都离开了海滩，长长的海岸线变得寂寥，海的尽头只剩他与流川。流川睡得沉稳，像一只搁浅的蚌，碳酸钙壳一张一合，隐约露出柔软的肉。仙道没有叫醒他，独自望着海平面，日轮彻底消失，最终什么也没发生。&lt;br /&gt;
仙道收好渔具，戳戳流川：“醒醒，天黑了。”&lt;br /&gt;
流川提着书包站起来，因为补眠到一半被叫醒而显得有些茫然。&lt;br /&gt;
“你也太能睡了，什么时候都在睡觉。”&lt;br /&gt;
“上了一天课，好累。”流川说，“鱼呢？”&lt;br /&gt;
“留了两条，送你了。”仙道找出一个袋子，把两尾鱼连着海水倒进去系紧了，“回去小心点，你不会骑车也能睡着吧？”&lt;br /&gt;
流川没回答，提着塑料袋疾驶而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月中旬，大家去金泽参加比赛。赤木退役，樱木养伤没能上场，湘北这两位在全国大赛中大放异彩的选手没能参赛多少让人遗憾，但神奈川今年拥有许多优秀的运动员，他们取得了太好的成绩。回程路上，有人问起了庆功宴的事。&lt;br /&gt;
安西乐呵呵地说：“想办就办吧，有了这个成绩，大学也更近一步了。”&lt;br /&gt;
宫城听了用手肘戳戳三井，说：“安西老师在说你呢。”&lt;br /&gt;
“什么时候庆功宴？”清田急着问，“臭猴子参加不了，嘿嘿。”&lt;br /&gt;
“你急什么。”牧问。&lt;br /&gt;
“当然是不用上课了啊。”清田撇撇嘴，“阿牧被大学抢着要，肯定不懂。”&lt;br /&gt;
学生们期待庆功宴，教练们也很快策划起来，将宴会安排在下一个周末。说是庆功宴，其实只是大家去吃饭聊天，学校里没能上场的学生们也跑来凑热闹。场地布置得像是真正的豪华宴会那样，老师们包了一个小宴会厅，枝形吊灯悬在大厅中央，甜品桌一字排开，银质甜品盘在灯光下闪闪发光，玲琅满目的甜品高低错落地摆放在甜品盘上。甜品桌中间摆着一个不知是谁提议的篮球蛋糕，橙色的球状甜品在这些做工精致的甜品中间尤为突兀，每一个到了现场的人都跑来观摩这只篮球。流川跟着大家围观这只篮球，听到前面的人在问：“谁先拆了这只神圣的篮球？”大家面面相觑，谁也没能动手。&lt;br /&gt;
美中不足的是宴会上的酒仅供教练，安西教练因为身体缘故不再喝酒，只剩高头和田冈互敬香槟。学生们尚未成年，只能眼红地看着唯二能喝酒的成年人。&lt;br /&gt;
“不如让阿牧高砂去买点气泡酒来。”三井揶揄道，“反正便利店店员也不查身份证。”&lt;br /&gt;
“不行。”牧摆手拒绝，没受挑衅。&lt;br /&gt;
众人讨论起怎么偷偷买点酒来，最后话题又转移到了比赛上。秋田县的队伍里大多是山王的球员，泽北荣治不在场。“他去美国了。”流川说。大家松了口气。&lt;br /&gt;
“要是泽北荣治在，与秋田的比赛还不知道会如何。”&lt;br /&gt;
“我会赢。”流川说。&lt;br /&gt;
流川是首发中唯一的一年级，连清田也不得不承认，全国大赛让流川成长了许多。“就算泽北荣治在，他们不还是输给了湘北。”清田说，接着又小声补了句，“流川也挺好的吗，这家伙也没看起来这么脸臭。”&lt;br /&gt;
这话让湘北的人很得意，三井说：“那是当然，我们湘北可是很强的。”&lt;br /&gt;
宫城说：“要是樱木在，樱木和流川……”&lt;br /&gt;
流川离开人群外围去倒果汁。&lt;br /&gt;
话题又从国体的胜利变成了冬季赛选拔，每所学校都认为自己能够出线，流川站着听了会儿争论，发现陵南那群人中没有仙道的身影。陵南众人似乎早已习惯了仙道的缺席，几个人自顾自讨论着。比赛中仙道与福田也拿下不少分，尽管陵南没能出线全国大赛，但这次比赛让二人受到了不少关注。&lt;br /&gt;
流川在宴会厅转了一圈，即使杯中的只是果汁，大家讲得高兴了，仿佛喝下的是香槟似的显得醉醺醺的，兴奋的神情在灯光下有些炫目。他路过露台，见仙道独自站在那里，高脚杯里装的是橙汁，冰块化了一半，冷气凝结而成的水珠顺着杯沿滑落。&lt;br /&gt;
听到他的脚步声，仙道回头瞧了眼，继续看着远处：“宴会怎么样？”&lt;br /&gt;
“挺好的，大家都很高兴。”&lt;br /&gt;
“是呀，我们拿下了冠军。”仙道说，“你也是全国瞩目的明星球员了。”&lt;br /&gt;
“嗯。”&lt;br /&gt;
流川也撑着栏杆看向远处。宴会设在傍晚，现在尚未到平日部活结束的时间，夕阳沉没，天空澄净的蓝色过渡成温柔的紫。站在露台上能看到镰仓的海，晦暗的光线下，远处的海像一块凝固的石灰岩，冷冷地横卧在远方。&lt;br /&gt;
仙道摇晃手中装着橙汁的高脚杯，啜了一口，转过身来看向宴会厅。也许是大家买到了酒，在酒精的催化下，宴会厅内的气氛愈加白热化。露台上，秋风阵阵吹来，让他们离宴会厅内的喧闹更远。&lt;br /&gt;
流川问：“你不喜欢吗？”&lt;br /&gt;
仙道没回答。流川有时又太敏锐，好像时时刻刻在寻找他的破绽，一旦发现便直接突破他。也许他是无意识的，轻轻地划破了仙道的皮肤，像一只小动物那样，他要去责怪路边野猫不小心划伤他了他的手吗？有一次他和流川一起走去车站，路边草丛里跳出来一只野猫，流川情不自禁地蹲下来去唤那只奶牛猫。小猫与流川对峙片刻，犹豫着走向了他，却在流川的手碰到它的瞬间猛然蹿至一旁。猫爪在流川手背上留下一条浅浅的痕迹，好在并未划破皮肤渗出血珠。那只猫边回头看着他们边慢慢向后退，最后跑进了两栋房屋之间的罅隙中。流川揉揉手上的伤口，说他要趁彻底天黑前回到家。&lt;br /&gt;
“是的。”仙道摩挲着杯壁，“我不太喜欢这种场合。”&lt;br /&gt;
缄默片刻，流川说：“看不出来。”&lt;br /&gt;
仙道笑笑，没再说话。&lt;br /&gt;
他喝完了橙汁，杯中只剩下了冰块。大家不过是一群未经人事的高中生，却要装作成年人的样子，用高脚杯，饮酒精，衬衫别上袖扣，换上干净的皮鞋，谈论的是篮球、大学、学校课业、暗恋的人与被拒绝的悲惨经历。教练们不见了身影，未成年们正大声起哄，笑声传至阳台，他们能隐约听到几个名字，大约无人注意到有两个人失去踪影。仙道晃着手中的杯子，冰块撞在玻璃上发出清脆的声响。他在沉默中看着天一点一点变暗，直到蓝色与紫色彻底消失，夜空中闪烁起点点星光。他杯中的冰不知何时融化成了水，杯壁重新变得干燥。流川就这样默不作声地站在旁边，倚靠着阳台栏杆，侧过头望着别处。&lt;br /&gt;
“流川。”&lt;br /&gt;
“什么？”&lt;br /&gt;
室内突然爆发出一阵哄笑，三井大喊着“什么？什么？别瞎说”，虚弱的辩驳很快被其他人声淹没。仙道看看杯中的水，抬头见流川正好奇地看着他等待他开口。仙道忽然觉得腹部像是被人踹了一脚，幻觉般的突兀感觉与到了嘴边的话语混杂在一起沉沉地下坠。他说：“没什么。”&lt;br /&gt;
他满不在乎地把水喝完，问：“要进去吗？去吃点东西，我饿了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后，流川将经纪人的回复转达给仙道，经纪人审核后认为内容上没有太大问题，但需要在定稿、发表之前再核查一遍。他答应仙道去看县四强赛，他们约在车站见面，仙道将打印出来、装在文件夹里的文稿交给他。流川什么也没说，把文稿收起来。&lt;br /&gt;
仙道随口问：“你看了吗？”&lt;br /&gt;
“看了。”&lt;br /&gt;
“你的意见呢？”仙道问。&lt;br /&gt;
“写得很好。”流川一本正经地说，“我不知道你写文章是这样的。”&lt;br /&gt;
与他见过的许多采访稿不同，仙道记录下了他们见面的过程、以及流川细微的神情变化，好像在写一篇关于二人重逢的散文杂记。文章似乎是漫不经心地提到流川在午后放松地走进咖啡馆，在听到当下流行的日语歌曲时稍显恍惚，而回答他问题时又严肃得像在参加一场考试。但是文章略去了流川中途突兀的发问，就像那场对话完全不存在那样，他们的交流过程融洽又疏离。看完后流川下意识松了口气，将稿件转发给了经纪人。&lt;br /&gt;
“大学时学的文学，留了点坏习惯。”他耸耸肩，“第一场就是湘北。”&lt;br /&gt;
高中级别的比赛水准不高不低，流川想起自己在这个年纪时盛气凌人地与仙道较量。在与陵南的练习赛之前，他几乎没有输过比赛，即使队友技巧生疏、控不好球，他一个人也能拿下很多分。仙道打得自信又闲散，深信自己掌控全场节奏，最初他与仙道的较劲像一拳打进了棉花里。后来他遇到过太多耀眼的选手，一个又一个更强的目标，他不断地去打败他们，也如愿以偿拿到了签约，进入了更高的平台——也许是最好的地方。挑战与征服令人愉悦，只是少了些年轻气盛。他们站在看台最高处观看比赛，两支队伍都打得很辛苦，在一个擦板得分后湘北占据了微弱的上风。一年级时的每一场比赛都这样艰辛。想到这里，流川微笑了一下。&lt;br /&gt;
仙道问：“你觉得湘北怎么样？”&lt;br /&gt;
“还行，但比我们弱。”流川说，“中锋不如当年的赤木学长，不过控卫很不错，有点像牧绅一。”&lt;br /&gt;
“另一支呢？”&lt;br /&gt;
“没有特别突出的王牌选手，但打得很沉稳，比分咬得很紧，不一定会输。”&lt;br /&gt;
仙道在写笔记，流川靠着柱子观赛，不知不觉认真起来。比赛进入下半场后场上的形式发生了微妙的变化，安西教练一如既往地不动如山，像一尊肯德基老爷爷那样坐在一边。这场比赛打入了加时赛，最终湘北以两分的优势胜出。比赛结束后流川也跟着放松下来，发现仙道笔记本上涂涂画画满了。&lt;br /&gt;
他们打算离开时有人认出了流川枫，这个名字立刻点燃了众人，仙道被挤到了人群外，只能大声喊：“记得给我审稿结果。”流川花费了些时间从骚乱中脱身，此时仙道早了无踪迹。&lt;br /&gt;
回去后流川又仔细地阅读了一遍文章，把文稿交给经纪人。经纪人刚到日本，收拾完行李就阅读文章。&lt;br /&gt;
“无意打探，不过他是你的朋友吗？”经纪人问。&lt;br /&gt;
“为什么这么问？”&lt;br /&gt;
“只是看文章觉得你们很熟悉，不如说他挺了解你。”经纪人说，“不过我的日语也不是太好，也许是我过度解读。”&lt;br /&gt;
“不知道。”流川陷入思考，他们算朋友吗？高中时为了成为日本第一，他找许多人打过球，不仅仅是仙道，只是仙道是那个愿意经常陪他打的人。仙道有时会问他要不要去做点别的事，看电影，吃冷饮，或者钓鱼，做点篮球之外的事，因为篮球不是他的唯一，他这样说。仙道的爱好对流川而言都无聊得要命，他很偶尔才会答应。“我们以前经常一起打球。”最后流川说。&lt;br /&gt;
“我查过他，是当时你们县的明星球员，是吗？”经纪人漫不经心地问道，“还有半个月的假期，你要做点什么？”&lt;br /&gt;
“没想好。”&lt;br /&gt;
高中时他的时间不多也不少，那时流川关心的只有学校课业与社团活动，篮球永远是最重要的事，临近期末他们会被赤木、彩子几人抓去补习，周末还要上英语课。现在他拥有了比高中时更多的时间，在商业活动与球赛训练的空隙，同其他人一样，他也会去看电影，听演唱会，参加朋友们的派对，认识一些新的人。他逐渐意识到，除了篮球之外，他的世界里涌入了更多的东西——他从前从没关心过、甚至没意识到其存在的东西。&lt;br /&gt;
“随便走走，总之，好好休息几天。”经纪人打开窗，“镰仓真漂亮，我还是第一次来。”&lt;br /&gt;
流川点点头。&lt;br /&gt;
他漫长的假日没有目标，仿佛永远不会结束似的，时间被拉得很长。他每天清晨起床后去晨跑，然后去家附近的露天篮球场练习，等到结束，高中生们才拖拖拉拉地去往学校。接着是漫长的白昼。&lt;br /&gt;
流川在海边找到了仙道，他端坐着在钓鱼，听到脚步声，仙道回望一眼：“路过？”&lt;br /&gt;
“来找你。”&lt;br /&gt;
“什么事？”&lt;br /&gt;
“没什么。”流川说，“现在不是工作时间吗？”&lt;br /&gt;
“我在构思稿子。”仙道说。&lt;br /&gt;
流川若有所思地站在旁边，见仙道钓上一条鱼，换上新的饵，重复等待。一时间无人开口。流川望着海面涟漪，片刻后仙道又钓上来一条，放鱼时他瞥流川一眼，揶揄道：“你没睡着吗？”&lt;br /&gt;
“我不是小孩子了。”流川已经不为所动，“你的船呢？”&lt;br /&gt;
“喏，在那边码头，要去看看吗？”&lt;br /&gt;
“好。”&lt;br /&gt;
仙道的船不大，维护得还算不错。他启动汽船，船载着他们离开码头，离开冲浪板和帆船，驶入相模湾。仙道让船悬停在海面上，附近没有其他船只，他们像一片叶子般漂浮在宽阔的海面上。&lt;br /&gt;
流川说：“原来你这么喜欢钓鱼。”&lt;br /&gt;
“还好吧，这不是为了钓鱼买的，”仙道坐在甲板上，“前几年毕业后父母送的，以我的工资当然买不起。”他笑笑，“这里没有其他人，很安静。”&lt;br /&gt;
仙道躺了下来，枕着手，占据甲板的大部分。流川倚靠着栏杆望着平静的海面，从这里能看到江之岛，几乎每个镰仓人都去过那里，参拜过江岛神社。很小的时候他和父母去过一回，又在学校出游时去过一次，之后他再也没去过江之岛。流川发现他并不熟知那些他应该习以为常的事，他忽略了它们。他靠着看了很久，仙道安静地躺着，他几乎以为仙道已经睡着了。流川回头，发现仙道只是在看着天空。注意到他的视线，仙道问：“干吗？”&lt;br /&gt;
流川问：“你以前是不是喜欢过我？”&lt;br /&gt;
仙道一怔，很多年前那种腹部被踢了一脚的感觉再次袭来，在他体内膨胀。他呼吸一口，这种感觉又很快地消散，只剩下苦涩又平静的滑稽感。&lt;br /&gt;
“是啊。”仙道最终承认，“很多年前，曾经。”&lt;br /&gt;
流川轻轻地笑了，接着意识到他的假期有了终点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/aftersun.jpg&#34; height=&#34;400px&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
FT:&lt;br&gt;
Aftersun: Describing a cooling or moisturizing lotion applied to the skin after exposure to the sun, especially to soothe sunburn.&lt;br /&gt;
和电影《晒后假日》没有什么关系。这个词原指晒后修护霜。&lt;br&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>SD|流仙/Uzak</title>
        <link>http://localhost:1313/p/uzak/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 23:31:09 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/uzak/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/透卡.png" alt="Featured image of post SD|流仙/Uzak" /&gt;&lt;p&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Rate: G&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7auzak远方font&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Uzak/远方&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;img src=https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/封面定稿.jpg height = &#34;400px&#34;&gt;
&lt;p&gt;接近新年时东京已经很冷，街上的人们裹着羽绒服与围巾，提着各种袋子行色匆匆。即使是世纪末的最后一年，连空气中都涌动着末日的气氛，人们也还是等待休假、去神社参拜，与家人们度过凶险的最后一年。仙道穿梭在商场的人流中，像沙丁鱼群中的鲶鱼一般，一边对他人说“抱歉抱歉”，一边在顾客与店员互相祝贺新年的声音中艰难逆行，对着清单采购足够自己一人度过新年假期的食物。他从商场出来时天空仍然晴朗明亮，空气凝滞，似乎是下雪的预兆。天气预报没提到今日会下雪，接下来几天内也不会。从十二月末到二月结束，东京都没有下雪。于是1998年年末残存至今的冬天就这样结束了。接着樱花短暂地开过，进入暮春天气变得温暖柔和，灰喜鹊一排排立在仙道公寓外的高压线上，似乎同往年没有什么两样，日子照旧一天天推移。唯一不同的是谣言越来越多，偶尔仙道搭乘电车，听到乘客们的窃窃私语，从小学生到上班族，大家总爱提几句末日的谣言当作聊天的开场白。潜伏在全球各处的千禧虫，有些地方已兜售起杀虫剂，诸如此类，简直像年初没下的雪，抖一抖便落满全身。休息时队友们谈论到末日，有人说彗星会撞击地球，所有人都会一起死。仙道说：我还听说千禧虫危机会让全球陷入混乱呢。深津说：是真的。河田讥笑一声：这你也信？深津意味深长地看了眼自己这位高中始的老友。不管怎样，他们的训练都不会被影响。一个月后他们就要开始参加选拔赛，这关系到他们是否能够拿到悉尼奥运会的出场权——如果彗星没能像预言的那样在年末撞击地球、中断人类文明的话。&lt;br /&gt;
早上五点，仙道出门时，天还灰蒙蒙的，几只乌鸦站在电线杆上，旁若无人地清理羽毛。这算是什么征兆吗？锁门时这个念头在仙道脑海里一闪而过，但是东京到处都是张狂的乌鸦，一向如此。他驱车前往健身房，路边已有零星高中生模样的学生边走边聊天，大约是体育部的。以前这个时候他还未起床，不到闹钟响过几遍他不会醒来。迟到会挨田冈的骂，所以后来他找到了最快到达学校的路，并发展出了一套起床流程，努力节约每一分钟来睡觉。他总在最后一两分钟踩点到达，让田冈只能生气，对他却束手无策。篮球成为职业后仙道的作息变得固定起来，五点半左右他就要出门，等到力量训练结束天已大亮。前几年他还在丰田，早上的训练结束后要去公司上班。&lt;br /&gt;
他开车去体育馆，到门口时发现里面已经有人，篮球落地的声音时不时传来。现在尚不到七点半，很少会有人在这个时间到达。篮球场内放着用以做障碍物的椅子，场内唯一的人站在中线处投中了一个完美的三分球。他去捡球时，见到站在另外半场的篮筐下的仙道。&lt;br /&gt;
仙道说：“这么早。”&lt;br /&gt;
“嗯。”流川说，“我一直都很早。”&lt;br /&gt;
还在倒时差吗？美国的习惯？要一起练习吗？仙道心里闪过几种说辞，思考着流川是不是只是纯粹在暗示他怠惰，就像以前那样。流川捡起球丢进推车里。仙道问：“那半场给我？”&lt;br /&gt;
流川点点头，看着仙道把外套脱了开始热身运动，说：“你竟然来这么早。”&lt;br /&gt;
他说得很平淡，比从前更加面无表情。仙道笑了：“又不是高中生了。而且其实我也没迟到过几次。”&lt;br /&gt;
流川没说话，把椅子移到自己那半场范围内。仙道做热身运动，见流川背身扣篮，篮球敲在地面上砰砰响。流川刚刚回国，尚未正式在队内露脸。选拔赛名单公布时流川的名字也赫然在列，教练说这次流川也会加入训练。“啊？”几秒钟后清田突然发出一个单音，仙道偷瞄了他一眼。教练没反应，说“现在解散”。前一年的世界杯选拔赛，泽北荣治回国加入了代表队，山王那几个人看起来很是高兴，好像十几年的时间没给他们带来一点变化，他们还是高中生，仍是当年的队友。&lt;br /&gt;
趁着热身的时间，仙道观察了片刻流川，他和仙道记忆里的样子没有太大差别。仙道其实已经不太记得高中时的事，高中毕业后，他就再也没见过流川。流川枫逐渐成了一道模糊的黑色影子，消失在阴影中。&lt;br /&gt;
流川专注地进行着自己的练习，空旷的体育馆回荡着他的跑步声。仙道热身完毕，也开始投入自己的每日训练，忘掉另外半场的人。&lt;br /&gt;
流川结束后站在场边观看了片刻。仙道注意到流川审视的视线轻飘飘地落在自己身上，像羽毛那样轻轻扫过。流川搭着毛巾默不作声，只看了一会儿便去了更衣室。&lt;br /&gt;
此时此刻，阴影散去，那道属于流川枫的模糊影子又清晰起来，变成这个人的模样。流川只比以前看起来稍高了些、更严肃一点而已，此外几乎没有任何变化，连神情都一致。会有人能在成长时始终如一、青春远去后却仍保持着小时候的模样吗？&lt;br /&gt;
他走后仙道便结束了清早的练习，将满场的球扔回推车里。&lt;br /&gt;
洗澡时另一边的淋浴停了，仙道问：“你现在住在哪里？这附近吗？”&lt;br /&gt;
流川说：“暂时住在附近酒店。”&lt;br /&gt;
“之后呢？经理怎么说？”仙道随口问。&lt;br /&gt;
他听到流川推开隔间门走出去的声音。“还没想好。”流川说，“可能买套房子。”&lt;br /&gt;
“东京？还是神奈川？”&lt;br /&gt;
流川正在翻柜子，没回答他的问题。流川不爱说话，他很早就知道。仙道也并非喜欢热闹的人，只是每当沉默来临时他总忽然觉得尴尬，于是总是随口问点什么，好打破无处不在的沉默。然而说到底，他们也不过是熟人而已。他们曾经关系不错，但也仅止于此。&lt;br /&gt;
仙道关掉淋浴，室内一下子安静下来。他在隔间里窸窸窣窣地擦好身子，流川一边往受过伤的膝盖上涂抹凝胶，一边思考着答案，一时间静默无语。仙道背对着他套衣服，说：“我问太多了。”&lt;br /&gt;
流川仿佛没有听到他的话，坐在凳子上等待凝胶干透。他想了一会儿，说：“东京吧。我父母不在神奈川了。”&lt;br /&gt;
仙道点点头算是回应。流川的父母大约也已经搬去了美国，既然如此他也没什么理由留在日本。仙道吹干头发后从柜子里拿出发胶，流川靠在墙上看他打理那一丛头发，说：“没想到你也还在打球。”&lt;br /&gt;
“为什么？”仙道问，“难道我不像吗？”&lt;br /&gt;
“你有其他喜欢的事。”流川说，他想想，问，“你还钓鱼打游戏吗？”&lt;br /&gt;
“偶尔吧，没比赛的时候会玩。”&lt;br /&gt;
流川点点头。仙道笑了笑。流川其实不如看起来的那样不近人情，他很早之前就发现了这一点。某种程度上，他们比其他人以为的要更了解对方一些。他们对对方的了解停留在十几年前，从那之后，大家毕业、成年，选择不同的未来，各奔东西，往昔如风化的油漆般逐渐剥落，他们一年一年往墙上覆盖新的涂漆。但是流川不同，他就像那颗从出生开始就已经被切割成型的钻石，十几年过去，他仍旧同从前一样澄澈。&lt;br /&gt;
仙道从镜子里看到流川，流川正在看他梳头发。流川看不懂仙道是怎么处理头发的，没几下仙道的头发就立了起来。流川盯着看了片刻，发现仙道正从镜子里看着自己，便将视线扭向别处。仙道已经整理好了发型，流川还坐在长凳上，膝盖上抹了凝胶的地方在灯光下微微反光。仙道问：“你膝盖怎么了？”&lt;br /&gt;
“受了点伤。”流川说，“不影响比赛。”&lt;br /&gt;
仙道见流川低着头，他用手背碰了碰膝盖，确认凝胶干透后穿好裤子，看起来并无大碍。运动员受伤是很常见的事，大家或多或少都受过伤。仙道耸了耸肩，没有追问。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
流川第二天就加入了训练，队里一半是熟人，没同他打过比赛的也都知晓他姓名，那几年几乎所有打进全国大赛的篮球队都观看过湘北与山王比赛的录像带。牧像个老熟人那样，自然地同流川打了招呼，接着宣布接下来的行程安排。在出发去集训基地之前，他们会留在东京一阵子。训练的日程很固定，上午是会议，观看对手队伍比赛的录像，下午集中训练，时间并不长，复盘通常进行到傍晚，其余时间队员自主练习。&lt;br /&gt;
上午的会议结束后，牧问：“要举办个欢迎会吗？”&lt;br /&gt;
“办什么欢迎会？又去居酒屋喝酒啊？”清田没好气地说，“花道又不在，没有湘北的人在。”想到樱木，清田严肃起来，“明年就该是我去美国了，到时候可以办欢送会。”&lt;br /&gt;
“都二十八了。”&lt;br /&gt;
“二十八怎么了？你们不想去？”清田反驳道，“三十八还能打NBA呢。”&lt;br /&gt;
“那是美国人吧？”土屋淳懒洋洋地搭话，关西腔浓重。&lt;br /&gt;
牧扫了一圈老队友，年长的几个，土屋有些兴趣，深津说要喝酒没意见，河田说：“和我们没关系，又不是泽北那小子来。想喝酒就去喝。”&lt;br /&gt;
仙道枕着手，好整以暇地听队友们前言不搭后语的闲聊。他们算不上什么好朋友，偶尔会在结束后一起去喝点酒，一些成年人的技俩罢了。牧的视线落在他脸上，仙道说：“流川不喜欢这些。”&lt;br /&gt;
“你们关东人脾气真怪。”土屋淳说，“为什么不直接问问他？”&lt;br /&gt;
“不是我们，是流川枫。你不知道，他很不好说话的。”清田纠正道，“他不爱说话。”&lt;br /&gt;
想起会议时流川枫也几乎一言不发，不到点名他不会开口，结束后他便先行离开了，土屋淳赞同地点点头。“那我们还去喝酒吗？趁着还在东京。”&lt;br /&gt;
“我不去。”仙道说，“你们去吧。”&lt;br /&gt;
午饭时，牧询问流川的意见，同仙道说的一样，他谢过大家的好意，说最近不能喝酒。其他人很快意见一致，商议好结束训练后去哪里喝最后一顿。&lt;br /&gt;
下午训练的后半程，教练把他们分成两队。上午的会议他们已经讨论过初步的战略，一队模仿对手队伍，接着对换。练习赛开始前，教练与流川耳语几句，旁人几乎什么也没听到，只见流川点点头，说：“我没问题。”&lt;br /&gt;
球队配置与流川记忆里的相去不远，樱木离队去了美国，因此有人换了位置。流川被分到客场模拟对手队伍，依旧打小前锋。与他对位的是仙道，深津是他们主场队伍的队长。意外的是流川枫与队友们配合默契，几乎不需要磨合期，仿佛他已与他们共事多年，熟悉每一个人的习惯与眼神。他只打了半场便与其他人交换下场。前一年的世界杯比赛，一部分人已经与泽北荣治共事过，体验过顶级球员的强度，流川枫的加入不至于让他们措手不及。与泽北荣治不同，流川枫的无言让其他人感到些许无所适从，好在神奈川的几位早已熟悉他的沉默。&lt;br /&gt;
流川的加入唤醒了他们十年前国体集训的记忆，老照片里的过去被重新上色、逐渐融入现实。那时被选去集训的人中，有人早已远去美国，成为荧幕与录像带中的人，有人终于被选入国家队，有人想方设法留下来，加入各地的实业团继续打球，也有人早已彻底离开球场。&lt;br /&gt;
经理录下了训练赛全程，好让他们反复倒带检讨。复盘会议即将结束时经理来敲门，说：“有记者想采访流川先生，篮球周刊的。她说之前已经联系过你的经纪人。需要拒绝掉吗？”&lt;br /&gt;
其他人露出了然的表情，三三两两离开满是汗臭味的会议室。&lt;br /&gt;
流川说：“不用，我知道的。”&lt;br /&gt;
“那我让她稍等一会儿。”经理说。&lt;br /&gt;
大家有一搭没一搭地讲起来，等下还是老地方？谁开车啊？&lt;br /&gt;
“仙道，你真的不去？”&lt;br /&gt;
“我不会喝酒啊。”仙道说，“每次去都只有我喝可乐。”&lt;br /&gt;
流川闻声瞥他一眼。&lt;br /&gt;
“是真的。”仙道说得真诚，接着他话锋一转，低声问，“你猜记者是谁？”&lt;br /&gt;
“谁？”流川问。&lt;br /&gt;
“湘北的老同学。”&lt;br /&gt;
“不记得了。”流川说，淡漠得像是在抖落衣服上的灰尘。&lt;br /&gt;
其他队友赶着去聚餐，他们落在了最后。仙道说：“你还记得我们的各种习惯。”&lt;br /&gt;
“这些我没忘。”流川如实相告，“来时也看过你们的录像带。”&lt;br /&gt;
仙道在心里冷淡地笑了。回忆不是好的谈资，酒后大家爱谈年轻时候，尽管现在也算不上年老，然而退役的时限就在前方。于是过了一定时候，他们开始谈论以前，这成了心照不宣的秘密。也有人只看向远方，过往是一层薄薄的雾，抖一抖便消散了。&lt;br /&gt;
“你的膝盖没事吗？”仙道决定转移话题。&lt;br /&gt;
“没事。”&lt;br /&gt;
话题终结于淋浴的水流声中。仙道拿了衣服，见流川正在看他。其他人在水流声中大声闲聊，浴室内热水的雾气飘荡出来，模糊掉流川的视线。仙道关上储物箱门，走去空隔间洗澡。&lt;br /&gt;
流川简单地冲了澡，他没来得及吹干头发，湿漉漉地走去接受采访。赤木晴子已经在那里等了一段时间，经理为她倒了水，她只喝了半杯。最先出来的是她早就熟识了的球员们，他们同她打了招呼，有人说：“流川枫还在更衣室，马上就好了。”她点点头，将准备好的问题又浏览了一遍。&lt;br /&gt;
走到门口时流川枫才看清露出了侧脸的记者，她也没有什么太大的变化，只是头发留长了些，流川不太确定。她在看着手上的纸张，捋到耳后的黑发落下来，挡住了小巧的耳钉。赤木晴子听到流川枫的脚步声，将挂在脖子上的记者证举起来给他：“好久不见，流川君。”&lt;br /&gt;
流川的湿发贴在脸颊上，水珠从发梢落下，滑进他的衣领内。他低下头，用手背擦掉水痕，拨开湿答答的刘海。赤木晴子见到他这些熟悉的小动作，轻轻地笑了。&lt;br /&gt;
“你当记者了，赤木。”&lt;br /&gt;
“嗯，我很早就决定要做体育记者了，还能和大家继续做朋友。”晴子说着，将笔记本打开，“这次的比赛会怎么样呢？”晴子保持着温和的笑意，“有流川君在一定没问题吧。”&lt;br /&gt;
流川不置可否。&lt;br /&gt;
“抱歉占用了晚饭时间，我会尽快结束的。”&lt;br /&gt;
“没关系。”他说。他从十几岁开始接受采访，从最初的紧张无措到现在早已游刃有余，每个人都必须习惯这样的生活。&lt;br /&gt;
赤木晴子的问题很常规，最初面对这种问题他还需要提前把稿子背下来并反复练习，渐渐地他能够用英语流畅作答。尽管还带一点母语的口音，但总的来说，他的英语已经说得很好。用母语回答时，流川反而有些犹豫。这些年里，英语成了更熟悉的语言，在美国时偶尔听到日语他还会恍惚。后来他父母也移民去了美国，年少时光、那些狭小的篮球场仿佛成为了远方幻影。晴子耐心地听他讲完。她问了一些关于选拔赛的问题，接着问道：“接下来有什么样的安排呢？会回美国继续参加下一个赛季的比赛吗？”&lt;br /&gt;
流川枫没有马上回答。答案似乎很明确，关于这个问题他曾经回答过很多遍：有时因伤休养，有时更换队伍效力，总不外乎这些，比赛自然是会继续。流川想起回国前与父母及团队的会议，微微皱起眉。“还不确定。”他最终说。&lt;br /&gt;
晴子点点头，应了一声，看向最后的问题。流川继续说：“也许会回日本。”&lt;br /&gt;
“咦？”晴子停下笔，投去疑惑的视线。&lt;br /&gt;
“在考虑退役的事情。”&lt;br /&gt;
流川说得很慢，他声音不大，体育馆在这个瞬间安静得可怕，他们隐约听到鞋底与塑胶地板的摩擦声，刺耳得像是隆隆的心跳声。&lt;br /&gt;
微笑凝滞在晴子的脸上，流川却反常地对此不以为意：“去年受伤后和团队讨论过这个问题，现在还没有结论。”&lt;br /&gt;
“你的伤……”晴子小心翼翼地说，“当时说已经痊愈了？”&lt;br /&gt;
“嗯。”&lt;br /&gt;
“为什么会要退役呢，流川君？”晴子问，她又很快补充道，“这部分我不会写进稿子里的。”&lt;br /&gt;
“我没有这么想。”流川说，面容平静，似乎不打算再说下去。赤木晴子于是合上笔记本。趁着收拾的时间，晴子说：“从来没想过流川同学不打球的样子。”&lt;br /&gt;
“我没有这么说。”流川重复道，“我会继续打球的。”&lt;br /&gt;
“嗯，也是啊。”晴子笑笑，“流川同学已经和新的队伍换成了双向合同了吧？一定还能再打好多年的。”&lt;br /&gt;
脚步声逐渐逼近，他们的话题随之走向死亡。坐着的时候，晴子也还是比他矮一个头，流川想。一年级的夏天结束时，赤木晴子加入了篮球部。赤木晴子教过樱木花道上篮，她说话比彩子温和，声音更轻，两年里她一直留着齐肩的头发，她的文化课成绩不错，给他们补过课。后来二年级的夏天结束，流川也去往美国。这就是他记忆里的全部。&lt;br /&gt;
赤木晴子整理好物品，见到站在阴影里的仙道彰，她松了口气：“仙道先生还没回家啊。”&lt;br /&gt;
“正打算回去。”晴子站在他们中间像一只小巧无害的兔子，存在感同她身上即将散尽的香水一样微弱，旁人稍不注意便会被她身后的流川枫夺去视线。她第一次来时有人认出她是湘北的赤木晴子，她说是呀，我也终于来到这里了。晴子背好包，仙道低头问她：“你们的采访结束了？”他说着举起手，“先声明我是恰巧路过，没听到什么。”&lt;br /&gt;
“嗯，耽误了一些时间。”晴子说，“那么我先告辞了。”她与留到最后的经理交谈几句后离开了体育馆。&lt;br /&gt;
仙道依旧站在那里，他不说话也不笑时就像远处天空中一层薄薄的卷积云。实际上，流川对气象一窍不通，他对此仅有的知识来自几位大学同学，他们在出游前会看天粗糙地判断天气。同样，他也没有非常了解仙道彰。仙道喜欢钓鱼，他有红白机但打游戏水平一般，喜欢《勇者斗恶龙》和《最终幻想》多过《魂斗罗》或是《红色要塞》，他想当然地认为摇滚乐太吵，会买流行杂志和香水，他不打球时和其他人一样无聊。流川知道仙道不笑时在想什么，然而对方笑起来时他却常感到迷惑。总而言之，那也是很久以前的事了。&lt;br /&gt;
“我听到了一点你们的对话。”十几年后的仙道干脆地承认，“路过时不小心听到的。”&lt;br /&gt;
“哦。”流川说。&lt;br /&gt;
他沉默地看着仙道彰。仙道脸上蒙着一层阴影，像是云投下的影子。&lt;br /&gt;
仙道没有笑，也没再开口。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;球队启程去训练基地那天前不久，气象厅宣布东京进入梅雨季。今年降雨量比前几年都高，雨连着下了三天没断，体育馆潮湿得墙壁上都是水汽。训练基地在冲绳，那里梅雨结束，已经进入炎热的夏天。等为期三星期的集训结束，他们回东京，整整一个月的梅雨期也终于走到了尾声。天气预报显示不久后东京将迎来久违的晴天，并进入夏天。球员们大多在冲绳晒黑了一层，回到东京，竟然不觉得闷热。夏天才是他们一年的开端，这是从年幼开始至今不变的信条。&lt;br /&gt;
球队经理很早便将日程发给了队员们，比赛期间日程紧张，没有比赛的日子，训练也要继续进行。&lt;br /&gt;
七月末初赛，对前一年进入世界杯的他们而言没有太大悬念，半数时候，首发名单里并没有流川枫，他上场不多，偶尔与仙道轮替。归国的王牌过于沉寂，但没人对教练的安排有疑问。他们也都是队内的王牌，拿过县明星球员的奖杯，是凭借篮球被各所大学挑走、最终进入国家代表队的球员。&lt;br /&gt;
十日后开始四强赛，比赛持续至八月下旬。外头天热得空气几近凝滞，体育馆内却座无虚席。新的首发队伍一早就定下，流川枫成为队伍的核心。他沉默地坐在仙道旁穿好髌骨带，戴上黑色旧护腕。他们的队服是红白色的，他的背号依旧是11，似乎这个数字为他永久保留。仙道坐在之前流川坐的位置等候替补。一个队伍十二名队员，首发却永远只有五位。赛中队员交替，流川热气腾腾与仙道擦肩而过，汗湿的手掌拍在仙道掌心。&lt;br /&gt;
拿下出场权回国后，他们得了几天假，每日的练习没有因此中断。夏天天亮得早，仙道的起床时间也随之提前。他住得近，几乎每天早上都来体育馆单独训练，其他队友大概也是寻找附近的体育馆早训。之前训练繁忙，流川的买房计划看起来被看起来被暂时搁置，他依旧住在酒店里。流川也每天都来体育馆，常常是仙道到达时，他已经开始个人常规训练菜单。体育馆的一半被分给了流川枫，篮球推车放在中央。他们默契地以中场线为划分背对背练习，互不干扰。&lt;br /&gt;
这天仙道刚结束热身，发现流川站在推车旁转着篮球。“一对一？可以投三分。”他看了眼钟，“打半小时。”&lt;br /&gt;
仙道模糊地想起很多年前流川突然出现在陵南时的情形。这个不速之客来得理直气壮，第一句话就说要一对一。后来很多事仙道都忘记了，甚至不再记得陵南的体育馆，却唯独记得站在踏切另一边的流川的身影。这不是一个好的预兆，回忆是很危险的东西。“为什么？”他问。&lt;br /&gt;
“打的位置一样。”流川说得很慢，惜字如金。好像他离开太久，早已遗忘日语。&lt;br /&gt;
“行啊。”仙道说。&lt;br /&gt;
流川推走推车，把球抛给他，沉下身准备防御。拿到球后仙道不再想起各种事情，他们互相观察，流川紧紧地盯着他。游戏与体育竞赛一致，某种程度而言是心理博弈。仙道知道流川惯用的假动作，他三分的命中率，他命中率最高的位置，知道他往左反应比向右更快，知道他韧带曾经撕裂，左膝做过手术，但他仍然是他们的王牌。&lt;br /&gt;
“我不会手下留情的。”流川说。&lt;br /&gt;
仙道没接话，在三十秒快满时从流川右侧突破，跳起来后却被流川盖掉。球到了流川手里，仙道追上去，流川做出要投篮的姿势，要在这么远的地方直接三分吗？姿势不对，投不中的。仙道想。流川转身过掉他，在他追上时后仰跳投。仙道跳起，他的手指擦到了球，篮球在篮筐口转几圈后掉了出来。球权回到自己手上，仙道紧紧盯着黏着他的流川，目前为止谁也没得分，他没有能够接应的队员，故伎重演有很高的概率被抢断。仙道的视线移向流川的身侧，在流川判断左右时侧身过掉流川，急停起跳投篮。球落入篮筐后仙道扭头看向流川：“两分，我先拿了。”&lt;br /&gt;
“不错。”流川赞许道。&lt;br /&gt;
仙道挑眉，但没受挑衅。半小时结束时，仙道算了算分，幸好他三分命中率还不错，关键时刻靠几个三分球追回了一些分，最终总分没差太多。一对一的进攻手段有限，他其实更依靠队友配合进攻，这就在这场比较中落了下风。他作为一个小前锋显得有些温和，洗澡时仙道心想，他速度不低，但力量稍逊些。尽管多年来他几乎不间断地进行力量训练，没受过太严重的伤，一直保持良好的生活习惯，努力将身体维持在最佳状态。他从来都很认真。&lt;br /&gt;
仙道在脑海里复盘，隔壁的流川说：“你更适合打控卫。”&lt;br /&gt;
没等仙道回答，流川接着说：“打控卫的话，你也能找到你的位置。”&lt;br /&gt;
“什么？”流川语气一本正经的，仙道笑了，轻巧地避开话头，“现在有土屋和深津。”&lt;br /&gt;
有时仙道想知道是否大洋那边的空气都与此处不同，没有人不向往那个王国，泽北去了，流川去了，樱木也去了。不过也有人选择留下来，加入日本代表队也没什么不好。流川总是很固执，对自己在意的事不止不休。在他继续自己的分析之前，仙道错开话题，他问：“今天休假，你等下要做什么？”&lt;br /&gt;
“去医院。”&lt;br /&gt;
“搭电车？”仙道问，“你买车了吗？”&lt;br /&gt;
“没，”流川关掉淋浴，水声停下，半晌才答，“还没换国际驾照。”&lt;br /&gt;
换好衣服后流川被经理叫走，说是经纪人来了电话。仙道慢吞吞地吹完头发，在休息室小憩片刻。他闭上眼，又在脑内仔细复盘一遍他和流川的练习、比对二人的差异。这是他小时就养成的习惯，他记忆力不错，以前常常凭借记忆复盘比赛，钓鱼时他在脑内不断倒带播放，躺到床上比赛的场景又浮现出来。&lt;br /&gt;
美国现在是晚训结束时间，流川走去走廊另一头的办公室时心想。他接起电话，经纪人先发制人：“我看了比赛，你的膝盖如何？”&lt;br /&gt;
“没什么问题。”流川说，“等下去医院做定期复查。”&lt;br /&gt;
“这还只是预选赛。”经纪人的话语之间有个停顿，流川不太喜欢这种晦暗不明的暂停。他打NCAA时遇到现在的经纪人，那时他英语还不够好，对殿堂内的事实际上也不甚了解。一年多后他终于在NCAA打出了一点成绩，然而NBA仍在触不可及的远方。选秀结束后，经纪人为他争取到一份单向合同。对方接着说：“虽然已经痊愈，但是还是要注意。”&lt;br /&gt;
“知道了。”&lt;br /&gt;
“先回国一趟吗？先回国一趟吗？”经纪人问。&lt;br /&gt;
“月底。”流川说，“在日本还有点事。”&lt;br /&gt;
流川等经纪人交代完之后的行程，其实没有什么大事。回日本前他们讨论了很多，他受过很多伤，做过几次手术，学到许多原本他永远不会用到的词汇。流川放下电话，经理等在外面，见他出门，说：“仙道先生在等你。”&lt;br /&gt;
仙道坐在他的丰田SUV里，汽车略显陈旧，但保持得还算干净。之前忙于比赛，他还未送去清洗。他摇下车窗，对流川按喇叭：“送你去医院？”&lt;br /&gt;
“为什么？”&lt;br /&gt;
“你没车。”仙道说，“恰好我也没事。”&lt;br /&gt;
流川坐到副驾驶上。仙道启动车，车内CD自动播放，传出耳熟的旋律，流川很快记起这是莫库里逝世前发行的最后一张专辑，他没有很喜欢。仙道抬手按下暂停键，乐声戛然而止。流川问：“为什么不放了？”&lt;br /&gt;
“我以为你要听歌，”仙道说，“你以前一直随身带着随声听。”&lt;br /&gt;
“不听。”他的MP3与耳机正放在口袋里，流川说，“现在不听。”&lt;br /&gt;
车子平稳驶离体育馆，流川问：“你也听这些了吗？”&lt;br /&gt;
“随便听听。”仙道说，语气冷淡。他拐了弯，问，“你去哪个医院？”&lt;br /&gt;
仙道没有再开CD，一路上沉寂弥漫。流川一直看着窗外风景，进入涉谷后车窗外的城市景象变得繁华喧闹起来，广告牌与霓虹灯立在建筑物高处。市区内红绿灯繁多，等待红灯跳绿时，仙道跟着看窗外的车水马龙，一切寻常，同过去每一天一样，这里的景致没有任何吸引人之处。&lt;br /&gt;
“在看什么？”他问。&lt;br /&gt;
“东京。”流川说。东京于他而言是个陌生的地方，未成年前他也不常来东京，这里的一切都与神奈川很不同。&lt;br /&gt;
仙道说：“东京就是这样的地方。”&lt;br /&gt;
“和纽约差不多。”&lt;br /&gt;
“是吗。”&lt;br /&gt;
“都很无聊。”流川说。&lt;br /&gt;
世界上的大都会一样的可怕且无趣，仙道成长的这几年里，唯有东京永恒不变。“你去美国时还在泡沫时期吧？后来泡沫破裂，很多人一夜之间破了产，当时我身边很多同学大学中退，再也没出现过。也有人因此不打篮球了，都是以前一起打过球的，没准你还记得他们中的几个。”仙道说，背后堂吉诃德的招牌越退越远，“但这里就一直是这个样子，从来没变过。”&lt;br /&gt;
流川去美国时年纪只有现在的一半大，那时一切都很好，他们每个人都充满希望，谁也没预料到这样的未来。泡沫破裂时仙道正念大学，与河田他们不同，他没能进入体大，去了一所篮球还不错的私立大学继续打大学联赛，后来进入丰田实业团。那两年泽北荣治与流川枫拿到了NBA的合同，这些新闻在报纸的体育版上停留了很久。仙道这时已经学到这就是他们的道路，有人幸运有人不幸，未来是前方一团模糊不清的冬日迷雾，他们只能走进去，但永远无法看清。&lt;br /&gt;
“那几年后我父母就来了美国。”&lt;br /&gt;
“原来如此。”仙道说。流川还在看着车窗外，仙道从后视镜里瞄他一眼，问，“话说回来，你知道今年就要世界末日了吗？”&lt;br /&gt;
“什么？”&lt;br /&gt;
“那些世界末日的传闻，人类会在千禧年迎来灭绝……之类的。”说到谣言时仙道语气轻快，“之前队里就在聊，深津说彗星会撞击地球，还有千禧虫危机什么的。”&lt;br /&gt;
流川终于不再看街景，他用惊异的眼神看向仙道：“你还信这个？”&lt;br /&gt;
“随便听听。”仙道饶有兴致，“要是这是真的，无论泡沫是否破裂，有谁从泡沫破裂中幸存，大家都会死。”他撇过头，“你，还有我，我们都会死。”&lt;br /&gt;
“无聊。”流川评价道，“你才九岁吗？”&lt;br /&gt;
“对你而言有什么是不无聊的吗？”仙道问，“除了打球。”&lt;br /&gt;
流川枫没回答。“死了就是死了，”半晌他说，“但是死了就不能打球了。”&lt;br /&gt;
“这真像是流川枫会说的话。”仙道揶揄道。他借看右侧后视镜的机会瞥眼流川，四目相对，仙道神色自若地移开视线。这两个月来，他已然习惯了他们之间充满犹疑的、支离破碎的闲谈，僵硬得像是在和游戏人物对话。他打游戏时会停下来去和NPC对话，接下他们琐碎的任务，因此总是玩得很慢，因为一旦走到结局前的保存点，再往下几步，游戏也就结束了。仙道觉得有些好笑。他问：“之后要怎么办？那天我不小心听到你和赤木的对话，伤很严重？”&lt;br /&gt;
“已经恢复了，不影响打球。”流川说，“我签了两年的双向合同，还没到期。”&lt;br /&gt;
少年时期，他们还没意识到他们的身体实际上是一具会磨损的机器。那时即使受了伤，他们也会很快痊愈，三井寿和樱木花道最后都回到了球场。他们会继续长高，到达能喝酒的年纪，一点点成长，变旧，在训练与比赛中不断受损。只有信念未曾动摇。&lt;br /&gt;
流川不是第一次进医院做手术，他们受伤频繁，偶尔会严重到要做手术的地步。术后他没能静心休养，而是听医生与经纪人向他讲解这一次的伤，太多名词他听不懂，但从话间他听到，这或许会影响他的未来。你的身体是你的资本，你的一切，经纪人说。后来赛季结束，泽北荣治找到这家医院来看探病。他说，我也做过手术，流川。流川看了他一眼，没搭话。泽北荣治自顾自继续说：“但是我还是拿到了新的合同。幸好你不是跟腱撕裂，恢复得好的话还能打下去。”泽北荣治没再留着高中时的板寸头，但和那时一样双眼闪亮，他说：“我们好不容易走到了这里，你难道想放弃？”&lt;br /&gt;
“不可能。”&lt;br /&gt;
“你倒是也一点都没变。”泽北荣治说。&lt;br /&gt;
快到医院时，流川枫说：“月底我要回美国。”&lt;br /&gt;
“复查？”&lt;br /&gt;
流川枫点头：“最后确认一次。”他想起经纪人对他说的那句，身体就是一切。必须承认，他们的身体天赋比不上其他球员，受过的伤也远多于队友们。&lt;br /&gt;
“然后呢？”&lt;br /&gt;
“看合同是否能续期，或者换到其他队伍，”流川说，“或者回日本。”&lt;br /&gt;
仙道停下车，对面就是医院。流川说了句“谢谢”下了车。&lt;br /&gt;
流川走后仙道坐在车里咀嚼他们散碎的对话。退役是必然之事，但篮球是项长寿的运动，他们都还未到三十，仙道还没想过退役后要去做什么。他没想到流川要先他一步做出选择，他以为流川从来不做选择。流川与其他人不同，他的未来是清晰明了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到出场权后的一个多月里，采访纷至沓来，牧是队长，自然成了发言代表人。他们训练暂缓，但频繁的采访与记者会等也让人疲惫。下午集合前，队友们都围在门口。仙道探头问：“干什么呢？”&lt;br /&gt;
“花篮都快把大门堵住了。”河田雅史说。&lt;br /&gt;
“什么东西？”&lt;br /&gt;
仙道挤上前去一看，体育馆门口摆满了花篮和礼物，卡片上大多写着流川枫的名字，仔细看看其中也夹杂着自己和其他队友的名字，只是对比之下数量少得可怜。往常偶尔也有人送礼物过来，工作人员会把那些花篮礼物全部收起来，他们不能收下这些东西，最后这些被球迷送来的礼物大多进了垃圾桶，有时会有人拿着相机等在门外，问仙道先生能否合影。&lt;br /&gt;
土屋淳说：“全是送给流川枫的。”&lt;br /&gt;
“哦。”仙道彰从他们身边穿过。&lt;br /&gt;
“真是太夸张了。”&lt;br /&gt;
“比以前给泽北送情书的还多得多哩。”深津的“嘞”断在半路，他很多年没说过接尾词。河田听到半个音嗤笑一声，接着说道：“比去年泽北回来收到的还多。”&lt;br /&gt;
“因为他很多年没回国了吧。”仙道漫不经心地搭话，大家还没散开，仍为门口的花海啧啧称奇。&lt;br /&gt;
“以前不是有个，”仙道回忆了会儿，“什么，后援会。流川枫后援会。”&lt;br /&gt;
“你还知道这个？”清田嚷嚷着，“你还知道什么？”&lt;br /&gt;
“好像每次比赛都有啊，流川枫后援会。你没看见吗，信长？”&lt;br /&gt;
“关我什么事，我又不关心。”被点了名的清田迅速撇清关系，开始回头找人，“下个月看比赛去吗？阿宽去美国看比赛吗？花道说不定会上场。”&lt;br /&gt;
牧刚被经理放出来，他手上拿着一叠纸。牧叫他们都散了过来集合，一人发了一叠：“拿回去签名，到时候交给经理。”&lt;br /&gt;
傍晚结束时牧来找仙道，问：“流川回美国了？”&lt;br /&gt;
“应该吧，问问经理？”仙道说，“怎么了？”&lt;br /&gt;
“前几天赤木晴子来采访时说他们即将举办婚礼，以前湘北的大概会参加。流川还在国内的话，他们想请他也去参加婚礼。”牧说，“请柬前几天就送到了，她托我转交。最近事情多，我忘记了。”最后牧叹了句：“湘北啊。”&lt;br /&gt;
不久前的比赛，仙道听到有人在观众席喊“那是湘北的流川枫”，这句日语夹在不同的语言之间显得格外清晰，仙道忍不住转头寻找，但没找到说话的人，听那稚嫩的嗓音，大约是个坐在附近的湘北学生喊的。他确信流川枫没听到，之后也没人提起。二年级暑假结束流川转去美国念高中，樱木花道接替宫城良田当上队长，仙道毕业回东京念大学。后来湘北或者陵南如何仙道并不清楚，只隐约听闻海南一年一年拿县冠军，山王又统治IH好几年。大家陆续毕业，去往更高的舞台。刚来这里时众人还会谈两句少年时光，很快他们发现这话题薄得像一层纸，两三句话后就被揉皱了，再难展开。&lt;br /&gt;
牧从柜子里翻出那封用和纸叠起的请柬，和纸上清秀的毛笔字写着“致流川枫君”。他对请柬束手无策，无奈地反复翻看。&lt;br /&gt;
“听说流川在这里买房了？”&lt;br /&gt;
“他自己说的？”仙道问。&lt;br /&gt;
“前两天他问我有没有认识的房屋中介，我给他介绍了个在做房地产的老同学，”牧说，“应该还要回来吧？”&lt;br /&gt;
“我不知道，”仙道合上柜门，“赤木为什么不自己转交？他们不是同学吗？”&lt;br /&gt;
牧把请柬小心地压在柜子底下，用意味不明的眼神扫过仙道。“这我怎么知道。”他说。&lt;br /&gt;
几天后今年的第二十个台风消散，采访也终于停歇，队里的大家显然都松了口气，几个人兴冲冲飞去美国看了比赛，比赛至后半程，樱木花道终于上场几分钟，一头红发在球场上过于耀眼。&lt;br /&gt;
仙道高中最后一年时，樱木豪言壮语说将来也要去美国。仙道笑笑说，真有志向啊。樱木反问他：“你难道不想去？”&lt;br /&gt;
尽管迟了点，但樱木确实来到了这里。仙道不记得当时自己回答了什么，也许只是敷衍了樱木几句。那会儿他们在国外，流川即将启程去美国。樱木说要去美国，又说总有一天他要打败这只臭狐狸，说着说着他就忘记了仙道的回答。回去后仙道想过这个问题，但答案早在过去的那么多个日日夜夜中消散。&lt;br /&gt;
他们在美国玩了段时间，回国前气温降了一波，枫叶已然转红，回国的飞机上能看到漫山的红色。仙道闲来无事，挑了个工作日爬高尾山。周末与节假日有庆典，大部分游客为了祭典而来，工作日时山上游客稀少。他徒步爬到山顶，天气晴朗，站在山顶富士山清晰可见。山上没有特别的景点，仙道对博物馆不感兴趣，草草逛过便算是来过这里。走之前，他从地上捡了几片红透了的枫叶。红色很适合流川枫，仙道心想，锋利而热情，倒是和流川很像。他从来没叫过流川枫的名，飞机上看到满山的红枫时他才意识到这一点。流川和枫，哪一点更接近流川枫的本质？&lt;br /&gt;
没过几日，早上他在体育馆又遇到流川枫，流川问：“你最近怎么没来？”&lt;br /&gt;
“放假，出去玩了。倒是你，这么快就回来了？”&lt;br /&gt;
“在附近买了房，最近要装修。”&lt;br /&gt;
“哦，”仙道说着，从包里拿出一本篮球杂志，“送你的。”&lt;br /&gt;
“什么？”&lt;br /&gt;
“枫叶啊，你是秋天的孩子？”&lt;br /&gt;
流川疑惑地翻开杂志，看到里面夹着几片不太整洁的干枯枫叶，甚至有一片上面还沾着几粒泥土。他收起杂志，仙道又说：“对了，阿牧有说吗，赤木请你去参加婚礼？”&lt;br /&gt;
“还没。”流川说，“哪个赤木？赤木刚宪还是赤木晴子？”&lt;br /&gt;
“不知道。”仙道说。他打量一番流川，问：“你有礼服吗？”&lt;br /&gt;
仙道知晓很多地方，他带流川穿梭在东京的街头，如呼吸般自然地在狭小的道路上前进。流川沉默地坐在副驾驶，听仙道几年前买的CD不断重复播放。以前仙道说这些歌太吵，他和其他人一样喜欢听杏里的《Remember Summer Days》，他们去卡拉OK就常常点杏里和竹内玛莉亚，有段时间仙道彰经常在唱很流行的那首《Plastic Love》。有时他们路过音像店时听到乐曲，仙道会跟着唱几句。那些来自十几年前的破碎乐声渐渐盖过CD机里的歌曲。流川对自己还记得这些微不足道的事感到吃惊，也许是因为声音不会变质。他扭头看窗外，仙道把他带到了完全陌生的地方，最后在目黑一家店面老旧的店铺门口停下。仙道熟练地与店主打招呼，说：“带朋友来定做套礼服。”&lt;br /&gt;
店主给流川丈量身材，仙道自顾自在店里坐下，和上了年纪的裁缝聊天。&lt;br /&gt;
裁缝去为流川拿布样，流川问：“你常来？”&lt;br /&gt;
“小时候就来。”仙道说，他在翻看店内挂着的样衣，“个子太高不太好买衣服，我妈就带我来定做。”&lt;br /&gt;
流川“哦”一声，他总是忘掉仙道是东京人，住在神奈川时仙道几乎不提东京，他从来不提自己的家或是国中，甚至很少离开镰仓。实际上他们不过在那里两年，只是流川总误以为夏天很长。&lt;br /&gt;
“不是银座高定，将就下。”仙道说，“不知道花道会不会回国。”&lt;br /&gt;
“我去看了他的几场比赛。”流川说，“打得还行。”&lt;br /&gt;
“他收到了邀请，否则也会参加这次预选赛的。”仙道挑了套衣服走到镜子前比划，流川半个身子映在镜子里，被仙道拿衣服挡住，“还能和老搭档一起打球。”&lt;br /&gt;
流川说：“有没有他我们都会拿到出场权的。”&lt;br /&gt;
“不知道赤木为什么会邀请你，花道都不在。”仙道的语气漫不经心，“赤木晴子的第一篇采访写的就是花道。”樱木花道将这件事翻来覆去说过好几遍，他说晴子小姐以前说过，将来一定会有人问我第一次灌篮是在什么时候。流川安静地听着他有一搭没一搭的话，脸上一片茫然。“你和湘北那些人还有联系吗？据说你们那个控卫也去了美国。”&lt;br /&gt;
“没有，只和泽北荣治见过几次面。”流川说，“你呢？”&lt;br /&gt;
“尽一点义务。”仙道说，“很偶尔会有热心同学组织联谊会，大概几年才有一次，有空就参加一下。有时候会碰上篮球部那些，不过不太记得名字了。”他把衣服挂回去。他和篮球部的队员们算不上关系多好的朋友，毕业后大家各奔东西，仙道去东北工作过一阵。毕业十年时他回神奈川参加同学会，地点选在湘南一家靠近海边的酒馆。期间时不时有人同他来打招呼，他端着酒杯保持温和的笑意，但意识到昔日时光早已旧去，会上的每一张面孔都如此陌生，他既叫不上名字，也无法参与到谈话里，甚至对叙旧毫无兴趣。&lt;br /&gt;
我以为你和谁关系都很好，很受欢迎，流川说，是会被大家记住的人。&lt;br /&gt;
他说得很认真，像课上被老师点名造句的小学生那样一字一句说话。仙道听完后笑了：“真的吗？”&lt;br /&gt;
流川点点头。&lt;br /&gt;
“那你之后也没有来信。”&lt;br /&gt;
流川定定地看着镜子里的仙道。他无法反驳。而仙道只是耸耸肩，说我开玩笑的，无所谓地继续试下一件衣服。他扭头问捧着一大堆布料出来的店主能否插个队，替他做快些。他轻快地与店主交谈，定下西服布料与式样，在订单上签好名，临走前还带上了两件秋季成衣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/【流仙】Uzak内插-冬.jpg&#34; height = &#34;400px&#34;&gt;&lt;/center&gt;
&lt;br&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;国中毕业前夕写寄语时，有同学问，仙道君最喜欢哪个季节？仙道说夏天。对方问为什么呢？仙道说，因为夏天是一年的开始呀。他顺手在色纸上画了个微笑的太阳。虽然已是春天，但学校的樱花还没开始萌芽，光秃秃的枝头上立着几只乌鸦，黑色的眼珠正直勾勾地盯着他。他忍不住做了个抛物的姿势，几只鸟没被他的假动作威胁到，照旧悠然地立在那里。仙道又在太阳旁边画了只歪歪扭扭的鸟，他占去太多空白，最后索性在色纸底下画几条波浪线，当作这是一片海。仙道又说，而且夏天钓鱼的话不会太冷。对哦，说起来，仙道君不留在东京念书了呢。同学说，真是可惜。&lt;br /&gt;
暑假行将结束时，仙道拿到了新的球服，蓝色底与白色底的各一套，衣服上绣着他的名字，数字从7变成了4。衣服被队友塞在他柜子里，发新衣服那天他没去学校，他去篮球部时几个二年级在一边传球一边讨论究竟该由谁来当队长，不管是谁，反正不能是仙道彰。鱼住恰好在此时带来广岛的最新消息，比如流川枫在前一场比赛时被弄伤了眼睛，接着湘北赢过了山王，樱木花道受了伤但压哨进球。山王工高！他们的前任队长说，我们都还没遇上过。他又说，你们没去现场看到这场比赛太可惜了，湘北确实……&lt;br /&gt;
“确实很强？”仙道问。&lt;br /&gt;
鱼住点点头：“你们明年要想赢过他们就得加油了。”他视线在众人身上轮转一圈，最后落到仙道身上。“特别是你，你现在可是队长啊，仙道。”&lt;br /&gt;
仙道说，知道了知道了。第二日照旧去钓鱼。之前相田彦一拿来《篮球周刊》杂志，说姐姐为仙道学长写了一篇文章，虽然很可惜，但仙道学长下一次一定能带我们打进全国大赛的。几天后他订阅的《篮球周刊》也送到了家里，他至今没翻开过。&lt;br /&gt;
夏天提前结束，他在钓鱼时忽然想起几年前的那个问题。他能举出很多理由，因为夏天很长，从预选赛前的练习开始，一直到暑假结束，有时会结束得更迟；因为夏季的白天很长，他被闹钟叫醒时天总已经大亮，傍晚很长，结束部活回家时还来得及去商店街走一趟。因为他喜欢光亮多于黑夜，喜欢温暖多于寒冷。但实际上，比起冬天，他没有更喜欢夏天。夏季是个普普通通的季节，东京与神奈川每年都有台风来，过了梅雨季，夏日也经常下暴雨。对一支失败的队伍而言，夏季的闷热与潮湿是一种变相的惩罚。这就是现实。&lt;br /&gt;
“喂。”&lt;br /&gt;
收杆前，流川从岸上跑过。他大喊一声，吓得仙道手一抖，刚咬钩的鱼嗖地消失在海里。反正也要放回去的，仙道心想，拍拍尘土站起来。“你怎么在这里？又打球吗？”仙道一边收杆一边问，“今天没空。”&lt;br /&gt;
“去康复中心。”流川说。他跑下来站在码头上，拉开外套拉链，用手指指身上的球服，“看。”&lt;br /&gt;
远远看去，流川的球服上写的既不是湘北也不是神奈川，而是日本。仙道哭笑不得：“你还是初中生吗？”这回流川不为所动。他拉上外套拉链，看向仙道的背后。仙道顺着他的视线望去，身后，晴朗无云的天空中只有几只海鸥盘旋着飞向远处。&lt;br /&gt;
仙道不知道流川在看什么，他问：“国家少年队？”&lt;br /&gt;
“嗯，刚结束集训回国。”&lt;br /&gt;
“恭喜，”仙道说，“我要回学校了。”他背好鱼竿，提起包。路过流川时他问：“樱木怎么样？”&lt;br /&gt;
“他恢复得很好。”&lt;br /&gt;
“真期待在WC上再遇。”仙道笑着说。&lt;br /&gt;
他踩点到了学校，刚进体育馆大门，外面就下起一场豪雨。仙道说着哇好险啊差点就淋雨了，脱掉罩在外面的T恤。队员已经开始练习，见他进门把球甩给他。“假期已经结束了，仙道！”越野叉着腰，气势汹汹，“离冬季杯只有没几个月了，没有给你偷懒的时间。”&lt;br /&gt;
“我是劳逸结合，而且我又没迟到，现在是三点整。”仙道的反驳有理有据，越野哑口无言，仙道拍拍手对其他人喊道，“好了过来集合了。”&lt;br /&gt;
假期的尾声，台风登陆神奈川。暴雨一连下了几天没停，雨珠打得窗户噼啪响，仙道租的房子墙壁都出现水痕，天花板上的墙灰掉下来打在他头上。雨下得太大，台风来的第二天，公寓短暂地停电了。他不会修灯泡，对着熄灭的灯泡挠挠脸颊，无奈之下在暴雨中敲开邻居的门，对方告诉他整栋楼都停电了。说罢邻居借着微弱的天光仔细打量眼前这个高得出奇的人。你还是高中生吗？一个人住在这里？上班族邻居仰着头，要来我家里坐会儿吗？我点了蜡烛。仙道谢过他，回房后躺在床上，借着窗外的幽微亮光翻看杂志，他还没想过自己也会出现在这本杂志上，至少不是以这种方式。&lt;br /&gt;
不久后天气终于放晴，与晴天一同而至的还有学校的进路调查表和篮球部的国体训练通知。田冈说今年赛制有变，允许各县从各校抽选手组成队伍，集训地点在海南大，他们将借大学的体育馆进行为期三周的训练，同时海南大的篮球队也会组一支OB队与他们打练习赛。&lt;br /&gt;
九月末夏季尚未结束，天气一日日转凉，但夜晚仍来得迟缓。星期五下午的训练结束于淡紫色的黄昏中，大家吵吵嚷嚷收拾行李回家。流川收拾好行李，没同湘北的人一起离开。仙道结束了同其他人的交谈，问：“你要回家吗？”&lt;br /&gt;
“我要去东京。”流川说。&lt;br /&gt;
“那我们一起走？”仙道说，“我也要去。”&lt;br /&gt;
流川点点头，推着自行车同他一起走向车站。街道两边种了不少金木犀，傍晚微凉的风里悬浮着金木犀的香气。一路上二人沉默无语，仙道枕着手，不紧不慢地跟在流川身边。&lt;br /&gt;
他们坐湘南新宿线到涉谷站，到站后再各自换乘。去东京的列车上乘客寥寥，仙道把行李塞到行李架上，在流川身边坐下。流川忽然说：“我想知道为什么我还不如你。”仙道好奇地看他一眼，等着他继续说下去，但流川的话戛然而止。&lt;br /&gt;
仙道带了本漫画打算在路上看，听到流川的话，他觉得好玩，于是按着封面未翻开，“你又为什么会觉得我不如你？”仙道反问，“当然了，我们没打进全国大赛，但是那也不代表我会输给你。至少现在不会。”&lt;br /&gt;
“安西老师说我暂时还不如你。”说到这里流川撇撇嘴，“不过我已经知道为什么了，很快就会比你更厉害。我会打败你。”他一边说着，从书包里拿出随声听，“很快我就会成为日本第一。”&lt;br /&gt;
“我是计量单位？”仙道忍不住笑出声，“那天你来找我问的事，看起来你已经想明白了，这当然很好，”流川蹙起眉，正欲插嘴，仙道悠悠地继续道，“我也在进步的，流川，WC我会带陵南拿到出场权。”&lt;br /&gt;
“不可能，当然是我们会赢。”流川说完塞上耳机，闭眼靠在椅背上，不再给仙道反驳的机会。&lt;br /&gt;
仙道翻完一本漫画，电车还有两站才到涉谷站，车内不知不觉站满了乘客。仙道侧过头观察流川片刻，猜测他是否睡着了，直到电车停下时流川一头撞在玻璃上，睁开无神的双眼环顾四周。仙道乐不可支：“说起来，你去东京干什么？”&lt;br /&gt;
“上英会话课。”流川揉揉后脑。随声听里的英语声早已停掉了，耳机也掉下来一只。&lt;br /&gt;
“湘北的文化课这么紧，现在就要去念塾？哦对了，听说你们之前那个队长成绩很好？”仙道问。&lt;br /&gt;
“不是塾，是我自己的课。”流川没多做解释，电车广播在播报下一站是惠比寿站，惠比寿站，出口在左侧，本站可以换乘山手线、日比谷线和琦京线。仙道把漫画放回书包里，起身去拿行李。流川问：“你来干什么？”&lt;br /&gt;
“回家啊。”仙道说，“我住在这里。”&lt;br /&gt;
“你是东京人？”&lt;br /&gt;
“差不多吧。”他背着两只满满当当的包，“我要到家咯，拜拜。”&lt;br /&gt;
集训第二周解散时分，流川的视线在人群中穿梭，最后定在仙道身上。仙道问：“干什么？”&lt;br /&gt;
“我要去上课。”流川说。&lt;br /&gt;
仙道冥思苦想片刻，最后恍然大悟。“但是我今天不回家。”他说。流川见他确实没带大包小包，只提了一个陵南篮球部的袋子，才意识到仙道不是每周都要回家的，尽管东京并不太远。他“哦”一声转身就走，仙道又叫住他：“不过可以一起走，反正我也要去车站。”&lt;br /&gt;
明天是体育日，十月的第一个法定节假日却在周六，不仅如此，下午他还要回学校训练。仙道叹了口气。学生的生活以假期进行分割，但对他们这些试图依靠篮球进入大学的学生而言，学生时代的假期基本等同于打球，他盘算起明天是否有时间出门买个新游戏。&lt;br /&gt;
“你最喜欢哪个季节？”去车站时，仙道没头没脑地问。&lt;br /&gt;
“没有特别喜欢的。”流川说。&lt;br /&gt;
“非要选一个呢？”&lt;br /&gt;
“春天吧。”流川说，不明白仙道为什么要问这种没营养的问题，“你呢？”&lt;br /&gt;
“也没有特别喜欢的，可能夏天吧。”仙道转着球，“冬天下雪太冷，秋天没什么假期，至于春天嘛，春天适合小动物，”他停顿片刻，见流川没反应，咧嘴继续道，“但是容易花粉过敏。”&lt;br /&gt;
流川从他手上断球。“白痴。”他说，扭头眺望身侧的鹄沼海岸。此刻金色的黄昏落在平静无波的海面上，海上有人正迎着落日冲浪，远处零星几艘帆船划过。仙道跟着看看，问：“有什么好看的？”&lt;br /&gt;
“我会去海的另一边。”流川看着他的眼睛。仙道面对夕阳，离天黑尚早，太阳的浅色余光刺得他眯起眼。“很好啊，”他说，“所以你才去上英会话课？”&lt;br /&gt;
“嗯。”&lt;br /&gt;
两个人的方向相反，他们在站台分别，流川坐上去往藤泽的车，仙道在对面等下一趟前往镰仓的电车。不久前学校给二年级学生发了进路调查表，他带回家给父母，三个人没商量出任何结果。父母问他现在想做什么，他拿起一颗削好的苹果倒在沙发上，口齿不清地说：还是打球吧，我还不知道之后要做什么。&lt;br /&gt;
回镰仓的路上，仙道正襟危坐对着电车外的海仔细思考将来。他不喜欢想得太远，唯一可以确定的是一年以后他还在打球，而五年后如何，现在的他无法决定。他尚不知晓成年人的生活是什么模样，他的父母从来不在他面前提起这些。至于流川，他的世界很简单，像所有的河都将流向大海一样简单。他无法以流川为基准丈量未来，实际上，到站时仙道想，流川最近出现得太多太频繁，对方毫无意识地、理直气壮地，就这样流淌进他的世界。&lt;br /&gt;
国体结束后那段时间一直碧空如洗，气温却开始逐渐降低，学校种的枫树被寒潮染成红色。进入深秋，三年级的成员终于彻底离开篮球部，不再偶尔路过来看两眼。成为队长后要做的事比仙道想象得还要多，虽然他对流川说WC获胜的将是他们陵南，但现实远没有如此容易。田冈拷来一份湘北和山王比赛的录像带放在社团活动室里，仙道私下还看过许多遍，湘北两个一年级成长得太快，狂风骤雨般地扫过神奈川。他们队里暂时没有能够替代鱼住的中锋，防守上出现了空白。他与田冈就这些事讨论过很多，还请教过鱼住，并为此事买了新笔记本来整理思绪。&lt;br /&gt;
公休日放假，仙道在家打了会儿游戏。笔记本摊在桌上，上面的涂涂画画已占去半本，大多是些鬼画符般的随笔，夹杂着一些不该出现在上面的、连他自己也难以辨认字迹的东西。他还未想出更好的方案，海南大那边，牧绅一尚未退部，像一座山一般压在他们的道路上；至于湘北，如果只有一个流川枫，他自认为不会输给对方。有这样的对手没什么不好，流川的存在让打球变得更有趣。他也想要赢，要从流川手里拿分，然而这不是一个人的比赛，他也不再是当初那个一年级学生。他分了会儿神，手里的游戏又没打过，仙道关掉红白机去商店街吃饭。黄昏渐近，晚霞铺满整个天空，落日的余晖透过高处的卷积云，给鱼鳞状的云层镀上金边。来神奈川后他开始钓鱼，因此学会了看云，明日也依旧是好天气。&lt;br /&gt;
刚走到商店街入口仙道就看到了不远处的流川枫。国体结束后他们联系就少了，他很偶尔才会遇到来湘南的流川。湘北到湘南要将近一小时，又不是来打球，流川枫怎么又出现在这里？仙道决定转身就走。&lt;br /&gt;
“仙道。”&lt;br /&gt;
流川戴着耳机，他喊得太大声，路上其他行人也回头看向仙道彰。流川快步走向他，黄昏金色的光落在流川脸上。等他走近了，仙道才发现流川在微笑，恐怕连他自己也没发现。仙道说：“这么巧，你怎么在这儿？”&lt;br /&gt;
“我来拿衣服。”流川摘掉耳机。&lt;br /&gt;
仙道想想，说：“那我跟你一起走吧。”&lt;br /&gt;
流川循着店名一家家找过去，最后停在一家女装店面前。他从口袋里拿出一张收据递给店主：“我来拿妈妈的衣服。”仙道心想，不打球时流川也不过是个刚念高一的学生罢了，要为糟糕的学业烦恼、奔波，去医院要挂儿科，生活的一切还都需要父母做主。&lt;br /&gt;
“你住这里？”&lt;br /&gt;
“住在附近，”仙道说，“正打算吃饭。”&lt;br /&gt;
两个人走到车站门口，一路上谁也没再开口说话。“饿了，我走了。”流川进站后，仙道摆摆手，“下回球场见。”&lt;br /&gt;
流川点点头，打开随声听继续放英语磁带，录下的男女声正交替慢速播放常用英语口语句子，流川跟着默念了两句。那些英语句子像一阵清风从他的耳边划过，离开电车车厢，一直吹到体育馆的镁光灯下。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流川坐在仙道家里打《魂斗罗》。仙道把东京家里的红白机带到了出租屋，春假时窝在房子里打了几天游戏。赤木学长与暮木学长考上了大学，马上就要去往其他城市，流川一边打游戏一边说，宫城学长非常严格，好些人怨声载道。仙道一边打游戏一边“嗯”两声敷衍流川，他对其他人的事不感兴趣，流川则和看起来的相反，对这些事巨细靡遗。“别踩卷轴啊。”仙道说，“又自爆了。”这一关他们打了两遍，两次都因此而失败。流川说：“再来一遍。”&lt;br /&gt;
“还是合体吧，快进无敌。”仙道不由分说让二人合体，屏幕上人物的裤子闪着红蓝的光把BOSS秒杀。&lt;br /&gt;
“这样不好玩。”流川放下手柄。&lt;br /&gt;
“你都打不过去。”&lt;br /&gt;
冬季赛湘北与陵南都没拿到出场权。冬天结束后三年级的人们各自定下未来，有人去往大学，有人从此离开校园。仙道马上要念三年级，放假前学校给所有二年级学生发了新的进路调查表，他的那张被明星球员的奖杯压在桌上，纸面一片空白。&lt;br /&gt;
“过完暑假我要去美国了。”流川说。&lt;br /&gt;
“挺好啊。”仙道进入下一关，“记得……”他放下手柄，游戏机里背景音乐响个不停，流川见他不说话了，扭头问：“还打吗？”&lt;br /&gt;
“明天再打吧。”仙道说，“我要去池袋，你去吗？”&lt;br /&gt;
“你要做什么？之后。”流川问。&lt;br /&gt;
“不知道，还有一年呢，过完夏天再考虑。”仙道看着春日晴空思考，“可能去念大学吧。”他语气轻松，脸上带着微笑，似乎不为此事发愁。流川观察着他的表情，仙道的笑有很多种，大多数时候是温和又拒人于外的，让人看不懂他的真实想法；如果他担忧，便会严肃冷酷得可怕。他已经三年级，很快就会离开篮球部，此时此刻他却还在微笑。流川问：“去大学打球？”&lt;br /&gt;
“先打完今年的IH，如果不能进全国大赛就是空谈，不是每个人都能一直打球的。”这是流川不可能接受的选项，仙道不打算继续说下去，他问，“你在听什么？”&lt;br /&gt;
“英文歌。”&lt;br /&gt;
仙道点点头，没表现出太大兴趣。池袋站一如既往的吵闹，出了车站，流川听到路边的音像店在放竹内玛莉亚自发售开始流行至今的歌，仙道跟着哼唱几句。仙道在看新游戏卡带，流川在店内转了转，寻找新的CD。从音像店出来后流川又去买了几盒英语听力磁带。原来你这么努力，仙道说。&lt;br /&gt;
“外教说我的英语还不够好。”流川说，“我不能去了美国之后听不懂他们的话。”&lt;br /&gt;
除了篮球，两个人没什么其他共同爱好，仙道想。流川听很多英语歌，大部分他都听不懂，流川对现在流行的东西不感兴趣，也无意参与其他同学之间的社交活动。&lt;br /&gt;
情人节前后，仙道听到邻座的两个女生在讨论篮球部的几位成员，她们大概以为他睡着了，话题就转移到了篮球部的众人身上，一条一条对比他们的优缺点。最后得出结论还是越野君比较好吧。咦那仙道君呢？你送巧克力了吗？一个人问。才没有，仙道君应该已经……另一个人捂住她的嘴，小声说了两句，仙道没听清。&lt;br /&gt;
仙道学着她们的样子，在心里列了一张清单，最上面写上“流川”，左边是他喜欢流川的地方，右边是他不喜欢流川的地方。右边他可以写上很多，一条一条像罪证一样罗列上去：流川太固执，想要的他一定要得到手；流川太明晰，对他而言世界简明得像一条数学定理，不存在第二选项；流川太锐利，只有在作为小前锋时还不错；流川只在意自己的目标，至于其他人和事，对他而言都不存在。清单的左边是一片空白。打球时流川很不错，他本身就是一场比赛，仙道想要赢过他，但此外他又如此普通，与大部分高中男生一样。对他而言，流川的缺点那么多，优点却那么少，仙道都能想象到自己拿着笔对着这一列努力思考的好笑模样。不过因为总的来说他是个宽容的人，许多事他并不在意，所以右边那一列可以全部划掉，只要在左边写上“流川”即可。他们坐在拉面店吃乌冬，顶灯吊在他们中间，在流川眼窝下方投下一小块暖黄的光斑。仙道一边倒酱料，一边把这件事告诉流川。流川忙于吃大份量的套餐，听他说完后，评价道：你好无聊。&lt;br /&gt;
你呢？同往常一样，仙道下意识问出这句。&lt;br /&gt;
“嗯？”流川放下碗沉思片刻，表情逐渐空白。那是流川思考时的表情，大多数时候，他大脑里只有空白。“不知道。”流川说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一次全国大赛结束后，篮球部这一批主力竟然都未退队，其余几人不打算继续念大学，想要等到冬季赛结束后再退出。仙道则问田冈拿了推荐信，大学已有着落，至少眼下不用再为进路调查表发愁了。樱木花道当上了队长，他们去湘北打练习赛时，樱木有模有样地与仙道握手。他教育低年级的学弟们：就算流川枫不在，我们也会打赢仙道的。&lt;br /&gt;
仙道在旁边听了发笑：“又不是你们五个打我一个。”&lt;br /&gt;
“我也会打赢你的。”樱木更正道，“我也是参加过少年队的人了。”他忍不住咧开嘴。&lt;br /&gt;
赛后赤木晴子说：流川同学来信了。&lt;br /&gt;
“谁要看那个臭狐狸的信啊？”虽然这样说着，樱木还是同其他人一起凑过去，围在晴子身边。流川的信很薄，信封上写着给湘北篮球部，晴子拆开来，里面只有一张纸。他说这里挺好的，大家都很高，但是速度很快，很敏捷。&lt;br /&gt;
“就这样？没了？”听晴子念完，樱木喊道，“他这写的什么啊？”&lt;br /&gt;
晴子笑笑：“倒是很像流川同学。在美国打球应该很开心吧。”&lt;br /&gt;
彩子挥着纸扇，叫低年级没参与练习赛的众人都散开继续练习。你们的偶像流川枫已经在美国打球了，你们也要加油，知道吗？彩子说。&lt;br /&gt;
晴子把信叠好收进信封里：“不知道流川同学一个人在美国过得怎么样呢？他也不讲自己的事。”&lt;br /&gt;
“没问题吧。”仙道刚向安西讨教完，“不是一直在学英语吗？”&lt;br /&gt;
“没人对他感兴趣！”樱木插嘴说，“去美国有什么了不起？马上我也要去美国！”&lt;br /&gt;
IH甫一结束，仙道与樱木便收到了日本少年队的集训通知，他们同来自全国各县的其余十名队友一起前往韩国，进行为期两周的集训。仙道尚未赶得及将这个消息告诉流川，之前IH赛程紧张，他们只来得及在观看比赛的间隙讲过几句话。只有一次出门夜跑时遇到对方，仙道本想和流川讲两句，但两个人见了面，第一句话就是比赛，他们聊了会儿今日比赛和观赛感想，之后话语都被夏日晚风吹散。夜晚很明亮，北方夏夜清凉，道路两旁的榉树叶被风吹得簌簌作响。仙道说：“你们住在哪？我跟你一起回去？”&lt;br /&gt;
湘北经费有限，定了一处偏僻的旅店，回程路上他们没遇到其他人。和流川聊天是一种错误，一路上流川一言不发。仙道脑内的复盘影像渐渐平息，他什么也不再想，只听着清风的声音，同流川一起穿过忽明忽暗的小径，不紧不慢往回走。快到路口时，仙道说：“我就走到这里吧，怕找不到回去的路。”&lt;br /&gt;
流川点点头，扣住仙道，就这样站在阴影里和他交换了一个浅吻。不远处有湘北队员的交谈声，他们也刚结束散步，从另一个方向走回旅店。仙道紧张得手心出汗，比赛前他都没如此紧张过。他退开时流川轻哼了一声，结果下一句流川说：“明天你们打神保大附属。”&lt;br /&gt;
“是啊，”仙道说，“难道担心我们输掉？”&lt;br /&gt;
流川摇摇头，说：“我会在全国大赛上赢过你们。”&lt;br /&gt;
“不是只有你喜欢挑战。”话题回归到他们熟悉的事物上，仙道放松下来，“比赛会如何还不知道呢。”他对着路灯看眼表，“不早了，再不回去要被田冈教练骂了。”&lt;br /&gt;
最后陵南与湘北没在IH上再碰面，陵南止于第三轮，几天后湘北回国，仙道还没休息几天就收到了通知，他想起这事时人已在韩国。&lt;br /&gt;
樱木花道听完后说：“来不及了，流川枫去美国了。”&lt;br /&gt;
“现在？”仙道问，接着才想起流川之前告诉他，八月底他就要去美国。他说完之后二人默契地不再谈论此事，他没想过要去送流川，像其他情侣或许会做的那样。有一回打游戏时他对流川说记得给我讲讲美国怎么样，流川似乎嗯了一声，他没注意到。&lt;br /&gt;
“应该是今天吧，彩子会代表篮球部去送他。”樱木说，“不就去个美国吗，有什么了不起的，篮球部里大家都想去机场送他。” “流川要继续向前走了。”仙道说。 他抱着脑袋，悠闲地走在空旷的大学校园里，偶尔路过几个讲着韩语的大学生，他听不懂他们的对话。流川会在美国继续向前，但很快他也会去往大学，在大学接着打球，不确定的未来逐渐在他面前伸展开来。 天空中的积云投下一片巨大的影子，一半投在远处高高的教学楼上，仙道辨认片刻才发现那是云影而不是教学楼墙面的装饰。风将这一片的云影吹向他们，他们信步走进云的影子里。即使站在阴影里，天空也依然明亮。云翳的影子是如此清亮柔和，简直同少年时期的初恋一样。 “晴子小姐还说让他写信回来什么的，”他身边的樱木还在忿忿道，“谁想看那只臭狐狸的信啊？等他寄到我都已经在美国了！” 仙道颇有兴趣，问：“你也要去美国？” “那当然！你不想去？”樱木扬起下巴，接着他挠挠后脑勺，“哎呀，刚才想问你什么来着……” “加油啊，要追上流川你还要再努力好几年呢。”仙道说。 樱木喝道：“谁说我要追上他了？我现在想明白了，我要打自己的篮球，成为第一大前锋。” 仙道哈哈一笑，你现在完全是个运动员了，樱木。樱木被他一夸又不好意思起来，说：“那还用你说，我可是天才啊。” 仙道看向天空，碧空如洗，积云在风的推动下悠悠地飘走，天空中没有飞机经过留下的凝结尾迹。接着他想起来，就算有他也看不到。他们现在在首尔，这里人比东京少，很安静，和镰仓差不多，不像涉谷、池袋那样永远喧嚣。有时他和流川去涉谷或者池袋逛，必须要很大声讲话，简直像在吵架。樱木还在豪言壮语，仙道没注意他的话。樱木说话时总是不注意收声，他张扬的声音回荡在空空的宿舍楼外，仙道没有提醒他。&lt;br /&gt;
等樱木说完了，仙道说：“我请你吃冰淇淋吧？”&lt;br /&gt;
“去哪买？”樱木问，“等一下，我们可以出去吗？”他转念一想，又问，“不对，你带了多少钱？”&lt;br /&gt;
“买两个冰淇淋还是够的嘛。”仙道说。&lt;br /&gt;
他说话时有一群鸟从树梢上飞起，樱木吓了一跳：“哇，我还以为是飞机。”&lt;br /&gt;
“什么飞机？我们在首尔呀。”仙道说。&lt;br /&gt;
“是哦。”樱木挠挠光秃秃的脑袋，他出发前又将头发剃短了。&lt;br /&gt;
“走吗？趁时间还早。”&lt;br /&gt;
“走啊，”樱木说，“别管那只狐狸了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/【流仙】Uzak内插-夏.jpg&#34; height = &#34;400px&#34;&gt;&lt;/center&gt;
&lt;br&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;2000年，仙道彰终于进入30代。十五岁时田冈找到他，当时他刚结束学校的训练，这个鬼鬼祟祟的大叔找上来，说自己是高中篮球教练，希望仙道能够加入陵南，日后必定能够带陵南拿到全国冠军。之后仙道去了陵南，他去时没想过将来的事，只是觉得这个他出生成长的城市太过无聊。那时他以为只是在神奈川住上三年，没想过会在这里遇到什么人。太多人来过又离开，只有几个人留了下来。&lt;br /&gt;
世纪末的最后一天，球队里地几个单身汉又想出去喝一轮，仙道没拒绝。他们喝到半夜，等到十二点一过，清田用铁勺敲玻璃杯，大家安静下来，清田说：“生日快乐啊，流川。”&lt;br /&gt;
流川小声清了清嗓子，说：谢谢。&lt;br /&gt;
“我们买了蛋糕，”清田喊，“老板，麻烦把蛋糕拿过来好吗？然后替我们关一下灯。”&lt;br /&gt;
几个人开始闹哄哄地插蜡烛，二十九支太多，最后决定插十一支。仙道趁他们点蜡烛时扭头问流川：“今天你生日？”&lt;br /&gt;
流川说：“嗯。”&lt;br /&gt;
大家点好了蜡烛，对流川说：“许个愿？”&lt;br /&gt;
流川说：“好吧。”十一支蜡烛在黑黢黢的居酒屋角落安静地燃烧，火光在流川的脸上跳跃。流川闭着眼，不知在许什么愿望。也许是身体健康，仙道想，流川还要在美国继续打球。片刻后流川睁开眼：“要吹灭吗？”&lt;br /&gt;
“吹啊吹啊。”&lt;br /&gt;
仙道等他把蜡烛吹完了，又低声说：“我都不知道今天是你生日。”&lt;br /&gt;
“没关系。”流川最终说，“不重要。”&lt;br /&gt;
等吃完蛋糕，又过去了一个小时，众人终于喝尽兴了，准备各自回家。仙道盯着队友们上出租车，最后与流川分别，回到家时已将近凌晨三点。他原本打算睡到下午，结果没睡几小时就醒了。空调开了一整晚，房间内有些干燥。仙道起身开窗，发现外面正在下雪。往年这个时间东京应该还未开始降雪。雪下得很大，已在地上积起薄薄一层。他没什么事，给自己倒了杯水，百无聊赖地继续躺下，看雪片在凝滞的空气中寂静地下落，屋内外没有任何声音，好像世界就此静止。过了会儿，门铃响了，仙道去应门。流川站在门口，身上落了点雪。&lt;br /&gt;
“去神社吗？”流川问。&lt;br /&gt;
“也行。”&lt;br /&gt;
仙道换好衣服，披上羽绒服，开车去日枝神社。大雪没阻断初诣的队伍，他们顶着雪排了一小时队，随着人流到了本殿。仙道花一百日元求签，签文平平。流川去买了两块绘马，给他一块。仙道没什么愿望，也从来不信这些，只写了句没有创意的身体健康，这也是他唯一需要的东西。流川已经写好，仙道低着头写名字，说：“英文写起来就是比汉字快啊。”&lt;br /&gt;
流川挂好绘马，说：“我写的日语。”&lt;br /&gt;
仙道把绘马挂到绘马架上，偷偷瞄流川绘马的背面。他以为流川会许愿能够继续顺利比赛，下一个赛季能有更多出场时间，等等。但木牌上空空如也，只端正地写了“流川枫”三个字。&lt;br /&gt;
仙道把绘马架让给其他人，抬头看天。“太冷了。”仙道拢起围巾遮住耳朵。&lt;br /&gt;
流川顺着他的视线看向天空，那里什么也没有。天空中灰蒙蒙的云层团簇在一起，将太阳遮住，只有大雪下个不停。他们来时雪才铺浅浅一层，现在踩下去已有松软脚感。整个世界在新年的大雪中变成白茫茫的一片。将近傍晚，初诣的队伍逐渐散开，神社被大雪包裹着重归静谧。他们站在鸟居下，流川驻足凝望片刻，呼出一团白色雾气，说：“仙道，没有世界末日。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;
END&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/【流仙】Uzak内插-叠色版.jpg&#34; height = &#34;400px&#34;&gt;&lt;/center&gt;
&lt;br&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;FT:&lt;br&gt;
标题“Uzak”是“Distant”的意思，中译是“远方”，此外还有“隔阂”这一层意思在，因此封面图里一盏灯将二人隔开。扉页和末尾的图可以合在一起，最末是高中时代夏天打完球回去的二人，扉页则是十多年后再遇的他们，某个冬日，走在雪中，走在高中时代他们落下的阴影中。个人解读中，流仙很适合下雪。一开始想要一个冬日故事，下雪时空气凝滞，雪落得很安静，一切都很安静，大概这样一种氛围。&lt;br /&gt;
写上一篇时我以为我不会再写了，结果没想到写了一篇更长的，塞入了非常多的个人解读，不仅有对流川与仙道个人的，对他们之间的关系的，还有对其他几个角色的。少年时期的puppy love是云投下的一片影子。原作背景下，对流川，我想不出其他可能性，流川有很清晰的目标，他为挑战而生，会一直一直向前走，不再回头；而仙道不同，仙道身上有许多可能性，他也许也会继续打篮球，也许很早就离开，未来有许多岔路，走上那一条也许仅仅由运气决定。这一次则写了他会继续打球，因为他也同样喜欢篮球、同样认真呀。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
