<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>茸布 on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/%E8%8C%B8%E5%B8%83/</link>
        <description>Recent content in 茸布 on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 11:33:55 +1100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%8C%B8%E5%B8%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>JOJO|茸布/Hypnotic</title>
        <link>http://localhost:1313/p/hypnotic/</link>
        <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 11:33:55 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/hypnotic/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/btt.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸布/Hypnotic" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于茸布个志《Beyond the Time》，承接《Intermezzo》，设定这篇文是《Intermezzo》里的布加拉提写的一篇小说。
&lt;li&gt;这本结构比较复杂，有些文应该也不会再放出。
&lt;li&gt;封面图为实体本的封面，由嘎嘎@apxsaras绘制。&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7ahypnoticfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Hypnotic&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
我做过的最好的梦是梦见我死亡。我在这个混乱压抑的梦中坠落，从房顶坠落，身下是无尽的悬崖。我看到黑暗，竟然感到一阵兴奋。接着我醒来，发现我在学校宿舍的床上，喘着气，好像还没从刚才的梦中缓过神来。我在死亡，不是时间而是生命在我身上流逝，这个迹象始于我十七岁那年，之后我以前所未有的速度腐化。我意识到我应该把我的这段过去写下来，没有人相信我，但我应该写下来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
我十五岁时遇到这个男人。他年纪大概是我的一倍，神情肃穆，看起来好像经历了成倍于他样貌的人生。他两年前搬到我们的隔壁，没有什么行李，穿着一件奇怪的黑色花纹的西装。我本能地觉察到这个人和我是同一种人：我们还没长到年轻的岁数就开始衰老。&lt;br&gt;
我很是关注这个人的去向，但他很少在我们面前出现。我四岁那年母亲改嫁到意大利，我随她去到那里，改成一个意大利名字。我的继父是个昏庸无度的男人，我不知道我母亲为什么嫁给他，他原先有一份正经工作，自从他开始吸毒，这份工作没长久，后来他就做些零工，我们原来的房子也卖掉，几经周转，住到这个窄小的地方来。我母亲是个漂亮的日本女人，她的社交活动永不停歇，在我父亲丢了工作后她又开始她的营生，很少在家。我就成了唯一的出气筒。小时候我总是被打的那个，在这种环境下我学会了看我继父脸色说话做事。长到小学毕业的年纪，我的力道能让男人觉得痛了，在他又一次吸毒之后我会还手。说实话和一个致幻状态下的人打架不是个好主意，通常只会被打得更狠。有时候隔壁的男人见到了，会站在门口看我们。他用一个小孩难以察觉的方式帮忙，那时的我不知怎地已经发现了这一点：他不可以出手帮我，但是他又想这么做。&lt;br&gt;
我被打之后，他会帮我上药。他趁没人时叫我：小孩，过来。&lt;br&gt;
在这种地方和邻居串门不是个好主意，每户家庭都和我家相似，这里没有同为穷人的惺惺相惜，只有无穷无尽的怨恨。&lt;br&gt;
他手法娴熟，做起这事来得心应手。于是我问他：你是个医生吗？&lt;br&gt;
不，我不是。他说。&lt;br&gt;
不是救人的人，那你就是要救自己了。我说。&lt;br&gt;
每个人都要救自己，你继父打你的时候不要还手才是正确的。他给我包好手上的伤口，说，下次我不帮你了。&lt;br&gt;
好。我点点头，上一次他也是这么说的。那你告诉我你是做什么的？&lt;br&gt;
他摇头：这个不可以对你说。&lt;br&gt;
然后很快我就知道了。我跟我吸了毒的继父斗殴，结果他死了。我坐在地板上看我继父的尸体，等我母亲回来她就会报警，无论怎样我都逃不过被抓走。我发呆的阵地转移到他家门口，第二天早上他回来了，看到蹲在他家门口的我，问：你怎么坐在这里？&lt;br&gt;
我告诉他我继父死了。他大惊失色，去检查尸体，过了会儿他脸色阴沉地回来了，说：你杀了他？&lt;br&gt;
他吸了毒，也可能是吸毒死的。我说。&lt;br&gt;
但是现在你没法证明，他身上有你留下的痕迹。&lt;br&gt;
我承认他说的是对的，于是我问：那我怎么办？&lt;br&gt;
他想劝我自首，一个未成年小孩抓进去最多就是在教养院待几年，更何况我的继父吸了毒，我受到的惩罚不会这么严重。
好吧，他似乎确实没有这个义务帮我。但接下去我要完了。我决定吃顿好的再进去，因为我的少年时代即将在一个监狱里度过，没人知道那里面有什么，我甚至不知道我能不能正常地走出来。我把家里的钱找出来，去店里买了顿足够平时的我吃两餐的早饭。一个少年囚犯现在正在吃他最后的早餐，没有人注意到。&lt;br&gt;
我回去时听到门口有动静，在楼梯上时我就看到有人在我家，是我不认识的人。我手上还提着我没吃完的火腿和面包，路过我家门口时我看到他们了，他们在我家翻找，翻得一团乱。可能是在找钱，也可能是在找剩下的毒品。我继父死了，他们的财路又断了一条。&lt;br&gt;
我拎着我的早饭路过家门口，这些人不知道这户人家还有个儿子，照片里没有我，我的头发也在之前从黑色变成了金色，他们看着我，我步伐稳健地路过门口，任由这些人的目光在我身上轮转，简直像一只住在这里的无情的蜘蛛，任外头发生什么都面无表情地继续自己的织网工作。不知道为什么，我知道我的邻居在看我。我走过去，敲响他家的门。&lt;br&gt;
你醒了吗？我去买早饭忘记带钥匙了。为了逼真我还特意在门口喊了两声。房内的人没办法了，只好把我拉进去。&lt;br&gt;
他拿着枪，我知道他做什么了。他把我摔到沙发上，自己靠在门口紧盯着毒贩子。好一会儿没动静了，他把枪收起来，坐在我对面，问我：你干什么？&lt;br&gt;
保命，我不能直接走进去说，嗨，我是他儿子，你们在对我继父做什么？&lt;br&gt;
但是你害了我。&lt;br&gt;
为什么，他们又不会来找你。&lt;br&gt;
我现在很难跟你解释，但是这些人我认识，他们刚才没看到我，否则就是我和你一起死了。&lt;br&gt;
你可以把他们解决掉。我看着他，问，你是个杀手？&lt;br&gt;
杀人是犯法的。&lt;br&gt;
我觉得他说这话的时候没有想到自己是个背了许多条人命的人。他叫一个或许没有责任的、反抗继父暴力的少年去警察局自首，又以一个越轨者的身份教育其他小孩子要遵守法律。我没有指出他身上存在的矛盾。&lt;br&gt;
那几个人走后，我问：他们是谁？&lt;br&gt;
我的几个熟人。他说这话时脸色难看到像是个刚出土的木乃伊。&lt;br&gt;
那你们是一起的了。&lt;br&gt;
我以为他要反驳我说他们不一样，但他没有这么说。他问我：接下去你要怎么办？&lt;br&gt;
我们现在在一条船上了。我有些开心，这样我就不用去坐牢了，他必须把我带走。他很愤怒，他当然要愤怒，一个受过他恩惠的小孩现在却反过来咬了他，把他拖入这个烂摊子，要让他赔上自己。这没关系，重要的是我现在要活下来。这里不需要什么同情，我在这里学到这一点。如果我温柔的话，我就会死。&lt;br&gt;
他没时间同我置气，而是收拾好他的行李，说：我们换个地方住。&lt;br&gt;
我们住在旅馆，只是个暂住地。登记表是我写的，他同我一样从意大利来，但是没在这里上过学，不太认得英文。他时常要出去，把我一个人丢在旅馆。他要去杀人，这是他的工作。世界大战才过去几年，时间从四打头进入五打头的时代，战争带来人口的衰减，但尽管如此还要杀死那么多人。美国比意大利好些，意大利是个战败国，现在陷入严重的战后危机。我们比较幸运，战争开始前几年，我继父还有些钱，带我们移民到美国——现在想来也可能是偷渡过来的，总之我们躲过一劫。后来他就开始吸毒，我逃过一个劫难，陷入另一个。&lt;br&gt;
我没法去上学，整天在旅馆转悠。他的工作时间不稳定，不过大多是晚上。杀人这种事不可以在白天做。白天他就回来睡觉，然后让我帮他研究新的住所。&lt;br&gt;
我把房子的信息翻译给他，他选中了一个不错的住所，但是房价很贵，是我们原来房子的好几倍。我问他：你有钱吗？
他说：不用你操心。&lt;br&gt;
我又问：我要做些什么？&lt;br&gt;
等过段时间，我们去其他州，然后你回去上学。&lt;br&gt;
那你呢？&lt;br&gt;
他耸耸肩：当然是离开，我有我的工作。&lt;br&gt;
你说那些人是你的熟人，他们贩毒，你也是吗？&lt;br&gt;
他不是，我知道他不是。我只是试图从他嘴里撬些消息出来，作为同谋我们最好做到信息平等。&lt;br&gt;
不是，我们是一个组织的。现在我知道他们杀手是有一个组织的了。他把他的咖啡杯放下，让我回床上去睡觉。我要出门工作了，早上回来。&lt;br&gt;
十五岁的男孩开始生长，实际上我只比他矮半个头了，但他好像觉得我的实际年龄比现在还要再减去十岁。他看着我上床躺好，如果可能他还得再给我念个睡前故事。没人给我念过睡前故事，我母亲晚上通常不在家，我继父，还是让他睡着吧，他起来走动我都觉得是件可怕的事。有些杀人的人看起来就像一只兔子，他怎么可以一边给我念睡前故事一边在外头杀人。&lt;br&gt;
然后我睡着了，醒来时听到浴室有水声。我听到他在里面呻吟，血的味道伴随着热气从里面传出来。&lt;br&gt;
浴缸是红色的，他把上衣剪开，露出满是伤疤的背。他的黑色头发有几缕黏在伤口上，被血染得殷红。伤口看起来很深，也可能会感染。他在给自己清理伤口，咬着上衣碎片尽量不出声。&lt;br&gt;
你受伤了。&lt;br&gt;
他没想到我醒了，流着血的后背一颤。&lt;br&gt;
帮我上一下药。他的后背真是可怕，宽阔的背上满是伤痕，那道鲜活的伤口正在他背上冲我做鬼脸，咕噜咕噜地向外吐着红黑色的涎液。我把药水倒在他身上，那真是痛得要死，他的喉咙里发出一声可怖的吼叫，像是什么未知野兽夜间的悲鸣。他的手紧紧地抓着浴缸边沿，青筋暴起，几乎要把它捏碎了。&lt;br&gt;
我冷汗直冒，哆嗦着给他上好药。他们这种人没办法去医院，医护人员会怀疑他们，只好自己解决。我猜对了一半，他不是什么救人的人，他要救自己。&lt;br&gt;
他痛得没法睡觉，我给他找出一片止痛药和一片安眠药，天快亮了他才趴在床上睡着了。&lt;br&gt;
我打扫好浴室，把血迹都冲干净，坐在桌边继续研究下一个住宿点。据说杀手们时时刻刻担心自己也会被杀掉，所以他们的睡眠通常都是很浅的。我不敢动，生怕我一动他就醒了。我看完各种报纸和传单，又看了一遍，然后开始看他。我不知道是什么让这个男人走上这条路的，他根本就不适合这一行。他不该把我捡走，把我丢给他那几个同事才是最好的选择。再往前推，他也不应该给我上药，不应该出手帮忙。一个杀手的职业准则都被他自己破坏，他自己没有意识到，但那个男孩发现了——他不该讨一个男孩的欢心。&lt;br&gt;
他呼吸平稳，黑色的头发滑下来遮住他的眼睛。身上绑了绷带，没有穿上衣，白色的绷带一圈圈缠在他身上，只露出腰部那一截皮肤来。他的皮肤是我喜欢的那种偏深的颜色，浴室的灯光下看起来很色情。只是上面有太多伤疤，把完美的皮肤割得支离破碎。我跪在他身边亲吻这些神圣的伤痕。他被我从一场美梦中吵醒，话语黏连地问我：乔鲁诺，你在干什么？
我于是顺势亲吻他的嘴唇，他还没从梦中彻底醒来，软绵绵地接受男孩的亲吻。我解开他的裤子，把我的阴茎放到他身体里，那个又暖又紧的地方，唯一能接纳我的地方，像他的拥抱。我伏在他背上，手覆上他的手背，十指交缠，老二在他身体里滑动，他在呻吟，喊我的名字，精瘦的屁股在我身下扭动，他因常年握枪而长满趼的手指在情动时抓住我的，磨蹭我的指尖，酥麻的感觉很奇异。&lt;br&gt;
他动了一下，我惊醒，下身胀得发疼，头部戳着粗糙的布料顶起来。我跑进浴室，用手给自己解决。&lt;br&gt;
幻想来了之后就挥之不去。为了让自己从这些旖旎的幻想中解脱出来，我决定出去买一份早饭。我现在无事可做，大多时间就待在旅馆里打扫打扫，同旅馆的人说说话。我说他是我同母异父的哥哥，我们从意大利来，他在打黑工，顺便帮我找所学校。旅馆的老板娘是个同情心泛滥的人，她说，现在日子不好过，叫我们去码头看看，我么，则可以想办法去考进一所在贫民窟的学校，至少可以从初级中学毕业。&lt;br&gt;
我买早饭花了两个小时，在周围逛，不想回去，回去我就忍不住幻想。我原本在一所学费低廉的中学念三年级，那里的学生大多和我一样，家里缴不起学费或是父母根本不愿意为他们花钱。男生们买黄色杂志，凑在一起对学校的女生评头论足。这个年纪的小孩已经懂得这些事了，他们刚开始发育，荷尔蒙旺盛，女生的胸部开始成长，这些吸引了大部分男生的眼球，他们根据胸部大小给人打分。有时候有些蠢货会大声宣扬他又睡了某某女生，我始终坚信挥霍自己的荷尔蒙是不明智的，我母亲的营生让我对此也心生厌恶，所以我得比他们都克制。&lt;br&gt;
我买了一瓶苹果酱回去，我本想买巧克力酱，但想到也许甜食对伤口不佳——我不知道这是哪来的理论，总之最后我还是换成了不那么甜的苹果酱。我回去的时候九点多，他醒了，没有穿上衣，我觉得他最好穿上，不然我要想个不停，但他的伤口又不允许他穿衣服。为了转移注意力，我给他把吐司涂上苹果酱，结果他皱起眉：我不吃苹果。&lt;br&gt;
苹果酱和苹果不是同一个东西。我说。&lt;br&gt;
那我也不吃。&lt;br&gt;
好吧，你不吃我就自己吃掉了。其实我吃饱了，但我还是卷起吐司作势要吃掉。&lt;br&gt;
等等。他叫住我，我还是吃点。&lt;br&gt;
他皱着眉把吐司咽下去，看起来困难极了，好像在逼他吃什么可怕的东西。&lt;br&gt;
这就是他的可爱之处了：他明明都快三十了，却还挑食。小孩子才挑食，像我这样的小孩是没资格挑食的，我什么都能吃，否则我就有可能饿死。他要挑食，不吃苹果，也不吃苹果派、苹果酱，所有苹果制品都不行。但苹果是多么美妙的水果，神话里的爱情之果。&lt;br&gt;
你觉得他可爱的时候他做什么都很吸引你的注意，他吃完早饭，在房间里走来走去，你就没办法专心看报纸。我把新带上来的报纸放下，问：你叫什么名字？我是说名字，不是姓。&lt;br&gt;
他原先告诉我他叫布加拉提，却不告诉我他的名字。&lt;br&gt;
干什么？&lt;br&gt;
我们一起住那么久了，难道不应该交换一下名字吗？我叫乔鲁诺。&lt;br&gt;
布鲁诺。&lt;br&gt;
这是两个放在意大利就会被人群淹没的名字，但我觉得很好，很适合我们，假使我们走在街上人们也认不出我们来，我可以大胆地牵着他的手走，不会再有人因为我叫汐华初流乃而注意到我。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他浑身都是谜团，但他好像不知道语言很容易泄露秘密似的，总让我抓住一些关于他的信息。为了把我们俩绑得再紧些，我说：布鲁诺，教我用枪。&lt;br&gt;
他又瞪着我。他瞪着我的时候一点杀伤力都没有，这个男人难道要用这种绵羊的眼神去杀死别人吗？&lt;br&gt;
不可以。他干脆地拒绝了我。你不可以碰这些东西，你一旦碰到它们就再也回不去了。&lt;br&gt;
他拒绝了我的这个请求，就没办法拒绝我下一个。我又问：那你怎么会做这个的？&lt;br&gt;
果然他犹豫一会儿，跟我说：我十二岁的时候，父亲因为目睹一场毒品交易被杀，我则被卖到这里来，就做了这行。十六岁时我开始接活，一直到现在。&lt;br&gt;
我懂了，在这些事上我的脑子一直转得很快：布鲁诺·布加拉提十二岁时被卖到美国来，买下他的人给他签不平等条约，把他训练成一个杀手。十六岁时他杀了第一个人，此后就成了最优秀的杀手之一，没有什么他完成不了的任务。但我想买他的人不是什么高明的人，布鲁诺并不适合做这个。我没见过他杀人，也许他枪法和体术都很强，我想这是肯定的，但他太温柔，有一天会杀死他自己。&lt;br&gt;
我打开他放枪的箱子，挑了一把手枪出来，说：现在我碰过了，你必须教我。&lt;br&gt;
乔鲁诺，你不应该掺和到这种事情里来。&lt;br&gt;
但是你把我带进来了，我本来就没法回去。&lt;br&gt;
我当然不是在怨恨他，且不说其实是我自己要走进来的，而且，我们这种小孩，中学毕业后可能没办法去念高级中学，很多人还是会变成街边的混混。变成街头混混就离拿枪不远，我觉得差别不大。为了让他更信服，我又说：你现在受了伤，没办法去工作，反正也没事情干，正好可以教我。而且，以后多个帮手不是更好吗？&lt;br&gt;
他说不过我，就给我讲枪的结构，各种型号的手枪、步枪、狙击枪。伤好一些了，带我去街头高楼教我狙击。我反过来教他学英文，我是个聪明学生，但他不是。不过他吃力而且勤恳地学习，看在这一点上我也不能指责他。&lt;br&gt;
他只有一次工作时带上我，后来就不肯带我去了。倒不是说我在他工作时捣乱，而是那天回来后我对他说：我爱你，布鲁诺，我爱上你了。&lt;br&gt;
我知道这话听起来很可笑，旁人听来无异于深海鱼雷爆炸。&lt;br&gt;
他从地上坐起来——本来我们睡一张床，但他睡在我旁边我就睡不着觉，起夜解决生理问题的频率变得比从前要高得多，然后我就要把他吵醒，所以我只好打地铺。他说小孩子还是睡床上，最后变成我睡床，他睡地板。&lt;br&gt;
他看着我，说：你还小，不懂什么是爱。&lt;br&gt;
为什么不懂？我反问。学校的男生不少已经和女人睡过，身边换着不同的女友。我为什么会不懂？我说：我的胃也赞成我爱你。&lt;br&gt;
他说：那只是你最近作息正常，有吃有喝，不再犯胃病。&lt;br&gt;
我问：你是怕我们性别不太对呢？还是怕我还未成年？&lt;br&gt;
布加拉提叹了口气：乔鲁诺，我年纪比你大太多，你可能只是把我当成你生命里缺失的父亲，而不是情人。&lt;br&gt;
这句话戳中了我的软肋，他说得不错，我的生命里还不曾出现过会给我上药的人，给我烧早饭的人。正因如此我才要抓紧他，不是作为父亲来填补我缺失的亲情，而是作为情人。人在童年缺失什么，在成年后就会加倍地想要得到，这一点在我身上开始显现，我的情欲因为他开始燃烧，不像学校里的其他男生那样只是为了解决青春期过剩的荷尔蒙，我是因为爱。他躺在我身边时像一块散发着香气的巧克力，我忍不住想要咬他，舔舐他结实的肌肉，我要他和我上床，喊我的名字。这些在我眼里这都不算什么，无所谓他人的眼光，只要我想。&lt;br&gt;
最后在这一点上我们谁都无法说服对方，而也正是因为我的唐突，他决定不再带我去工作，也不与我提他工作上的事。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
我以为他再也不会带我出门了，结果就在那之后大概两个月——谢天谢地我居然没有因为什么可怕的渴求症死掉——有一天他带我出门，带到一家破餐馆门口，让我在外面等。里面坐着一个和他差不多年纪的男人，他在看我。他们在谈论我的事，我在附近转悠了一圈，找到后门一个入口溜进去，这样我就能听到他们的对话了。&lt;br&gt;
布加拉提对那个男人说：帮我买一套房子，不要用我的名字，附近要有学校，出行方便，不要在靠近贫民窟的地方，治安要好。&lt;br&gt;
那个男人说：你要买给那个小孩？&lt;br&gt;
对。&lt;br&gt;
你还要把你剩下的钱都存到他的户头上。&lt;br&gt;
对。&lt;br&gt;
布加拉提，我不懂你这么做是为什么，你是我们里面最厉害的人，你做得那么好，还可以走很久，为什么要在一个无关的小孩身上浪费时间？&lt;br&gt;
我要为以后做好打算，做这一行总是要死的，我提前告诉你了，做好准备。&lt;br&gt;
你本来不会死。男人这句话一针见血又冷酷至极——人有了软肋就容易死，无论他原来有多厉害。男人逼问：你到底有什么打算？&lt;br&gt;
没有什么打算。布加拉提僵硬地转移话题。之后所有的事你都联系他，我把地址给你。&lt;br&gt;
他开始写字。那个人说：他教你英文的吗？&lt;br&gt;
布加拉提说：对。我要你先答应我。不用你的纸质证明书，只要口头的承诺就好。你答应我就会做到，所以先答应我。&lt;br&gt;
这个人沉默几秒后说：我，潘纳科特·福葛，会帮布鲁诺·布加拉提做到这些所有事：给你买一套房子，记在他名下，把你的钱都转给他。&lt;br&gt;
布加拉提说好。他说：接下来的事就与你无关了，你最好也当作从来不认识我。&lt;br&gt;
福葛意识到事情不是他想象的那样，扯着布加拉提的衣领：你要做什么？&lt;br&gt;
布加拉提说：现在开始我们是陌生人了，你不能质问一个你不认识的人。&lt;br&gt;
他推开福葛。我急忙跑出去。回去的路上，我问：你要做什么？&lt;br&gt;
跟你没有关系。&lt;br&gt;
我飞快地想着。然后我知道了：和之前那几个人有关对不对？&lt;br&gt;
他不会撒谎，他不愿意告诉我真相时就沉默。我又猜对了。我拉住他：带上我，这件事和我也有关系。&lt;br&gt;
和你没有关系。&lt;br&gt;
他们那天本来要来找我。&lt;br&gt;
唉，早知道不如那天我早早地去警察局蹲着，也就没有之后那么多事情了。我只是没有想到会牵扯到布加拉提，那些人同布加拉提是一块的，不是他们做了什么越轨的事就是布加拉提做了什么不对的事。从潘纳科特·福葛的话来判断，大概率是后者。&lt;br&gt;
我想让他爱我，但不是这种送死的方式，否则不如他不要爱我。&lt;br&gt;
所以我之后一直很注意他的动向，最后干脆把作息调成了和他一致的昼伏夜出。这段日子变成了我俩斗智斗勇的生活，我密切地关注他的一切行动，试图调查出来他要做什么——我们一起住了一年多，尽管他不让我跟着他去工作，但这点能力我还是能学到的。我观察了一个多月，努力从他嘴里套消息，终于连蒙带凑猜出个大概：他所在的一个组织，类似一个黑手党，但比黑手党干的活要杂得多，他是其中一个出色的打手。这个组织后来不知道为什么开始贩毒，毒品不仅卖给那些街头混混，包括我继父在内的无所事事的人，还有一些小孩。&lt;br&gt;
这本来与他无关，我不懂他这么做的理由，是什么让他决定离开这个组织。我知道他们是没办法离开的，他要走，要么杀了老板，要么自己死。他可以选择假装看不见这些彻底超出他底线的事。但是那天我敲开他的门。我不是故意要拉他下水，我只是不想死。一个要死的人会不顾一切地抓住一切可以抓住的东西，拖住和他一样软弱的人。我找上他，除了他，这里没有人会救我。之后他就没办法假装失明了。所以是我间接促成了他的死亡：这事一旦起了头就再也没法停下。他不可以再对自己说谎。他要背叛，如果他死了，就把所有东西都留给我。&lt;br&gt;
一个坏小孩不值得别人对他这么好，更何况是一个整天想着要睡他的、觊觎他屁股、最后害死他的男孩。我要承认一点，我不是完全能够忽视别人的看法，至少布加拉提的不行。但他什么都没有说，他看出来了，却不说我是个异常的人。其实这就足够了。人本来只需要很少的一点奖励就够，但给予得太多他就会不知足，他会想要更多。可是这个人把什么都给我了，不问我要不要，不问我是否能承受。这下我完全没法解脱了。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
那一天还是到了。他没告诉我什么时候去参加他的葬礼，在他的预想中，他的葬礼除了他自己之外不会有其他人。
睡前他给我一杯热好的牛奶，里面放了安眠药，他当然要放，不然我就会执意要跟他走。但我已经把里面的药都换掉了，我是他聪明的学生，他却是个不甚高明的老师，不知道防范我。我假装睡着了，等他把枪一把把拿出来检查好，带上充足的子弹，然后他亲吻了我的额头。我费了很大的力气才保持一动不动的样子假装睡着。他的遗物既不是那所靠近学校的新房子也不是他剩下的所有钱，而是这个承载着他所有爱的吻。&lt;br&gt;
他走后我就爬起来跟着他，但我还是跟丢了。我不知道他去了哪里，夜晚的街头只有几个酒鬼，他们看我，眼神却好像要穿透我，仿佛我是个透明的人。我回到我们的房间门口等他，等了一天一夜没有等到他回来。之后来的是潘纳科特·福葛，一个和我一样金色头发的男人。他看到蹲在房门口的我，问：你是汐华初流乃？&lt;br&gt;
我说是。&lt;br&gt;
我来带你去新的地方，是布加拉提委托我的。&lt;br&gt;
这个男人居然真的没有背叛他的誓言。但是他在愤怒，他很容易动怒，我看出来了。他带我开车去其他州，有一半的时间我都觉得他要发脾气。&lt;br&gt;
我被布加拉提从葬礼上退货回来。我问他：布加拉提的尸体呢？&lt;br&gt;
他又发火：喂鱼了。&lt;br&gt;
他在骗我。大人们不愿意回答小孩子的问题时就用一些荒唐借口搪塞小孩子，大部分人都是这么对我的，除了布加拉提。我只知道一点：他确实死了。尸体么，大概已经被潘纳科特·福葛埋掉了。他恨我，不是我，他们最优秀的杀手不会白白地送死。&lt;br&gt;
我说：你骗我。&lt;br&gt;
他笑了两声。这个男人也是个撒谎好手。平直的公路上没有其他车，他放开方向盘给自己点了一支烟：那你想知道什么？
所有我不知道的事情。&lt;br&gt;
真是个贪心的小鬼。他嘲笑我，没关系，我贪得太多了，不差他这一句。&lt;br&gt;
你知道后来为什么警察没来抓你吗？&lt;br&gt;
为什么？&lt;br&gt;
因为布加拉提把那两个来你家的毒贩子杀掉了。他们可是——噢，他们可是我们组织里的两把好枪，全让布加拉提给掐熄火了。他把烟头扔到车窗外。布加拉提说这两个人发现他包庇你了才打算把他们解决掉，谁知道呢，他本来把你交出去就好了。他甚至还给你处理了你继父的尸体。&lt;br&gt;
这是我不知道的事情。我好像变回那只墙角上独自织网的蜘蛛。我问：还有呢？&lt;br&gt;
然后么，他背叛了我们，他本来想杀掉老板，结果当然是被老板杀死了。想杀老板的人都没有好下场，你知道因为这死去的人死得有多可怕吗？&lt;br&gt;
我不知道，我也没有说话。&lt;br&gt;
他开车在平直的道路上，没有其他车辆。过了会儿，我把车窗摇上，说：你们只是用这种方式困住他，但我给了他自由。
金发的男人一脚踩下油门，我差点一头撞在挡风玻璃上。&lt;br&gt;
你疯了！他抓着我的衣领，安全带卡得很紧，我却感受不到疼痛或是什么。我甚至开始不再记得发生在纽约城里的事，眼前的人又为什么在动怒？他的头发在无风的车厢内飘动，残留的烟味随着我鼻翼的翕动灌到我的肺里。真辣啊。你给的自由他妈的是死亡！&lt;br&gt;
死亡才是自由。我说。&lt;br&gt;
他沉下去了。我看到他沉下去，回到他暗无天日的地牢里，同他组织里的其他人一起成为畏惧光的死魂灵。&lt;br&gt;
我抓着包，也可能是我自己的手，我没办法低头确认到底是什么东西在疼痛，只知道痛楚沿着神经末梢日夜兼程地赶来。
他找了会儿刀，我想我要横尸野外了，黑帮果然都是不值得信任的。结果他又将我松开，重启车子，将油门踩到底，追逐着死亡疾驶而去。&lt;br&gt;
你要带我去哪？&lt;br&gt;
加州。&lt;br&gt;
他给我在加州找了房子，靠近一所高中，初级中学稍微远些，但是可以坐电车直达。他给我转到这所初中，把布加拉提的钱全部转给我。他至少是个靠谱的同伴，赶在老板杀死布加拉提的一切之前把所有的手续都处理妥当了——他本没有必要去插手一个叛徒的事。&lt;br&gt;
来加州处理事宜的这几天好像要了他的命，他走的那一天我也松了口气。我在黄金州开始我的新生活。它远比想象得要容易，我重新念三年级，之后升入高中，作息正常，早睡早起，没有家暴的继父，也不需要奔波于不同的旅馆。&lt;br&gt;
只有一点我很疑惑，我怎么都想不起布加拉提那个吻来。我确信它落在了我的额头，但我又对此毫无印象。直到我因为无所事事又去考了大学，躺在学校宿舍的床上，梦到我在坠落，我突然想起来了：那个吻那么沉，压在我的身上，把我压垮，我在这个吻下不断地坠落，让我以异于常人的速度不断地死去。这就是世界终结的方式，并非轰然落幕，而是抑郁而终。&lt;br&gt;
我不可以爱他。他一离开，我就会永远地老去。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
END
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|茸布/面纱</title>
        <link>http://localhost:1313/p/veil/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 13:41:09 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/veil/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸布/面纱" /&gt;&lt;h1 id=&#34;font-color417d7a面纱the-veilfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;面纱/The Veil&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
陌生的灰白色天花板，角落里有一块墙灰剥落了。我睁开眼就看到那个不平整的角落，接着感受到压在我身上的半条腿的重量，然后是躺在我脸颊下的金色的头发，很柔顺，不是染的，最后是沉稳而平静的呼吸。乔鲁诺还没有醒，我小心地挪开他的那条腿，捡起地上的衣物去外面穿衣服。&lt;br&gt;
已经十一点了，外头的阳光变得炽热。我打开阳台上的窗，让风吹进来。乔鲁诺恶劣的生活习惯给了我充足睡眠的机会，换作往日我大概会被早早地扫地出门。&lt;br&gt;
他允许我使用他家，反正白天也没有工作，我打开他的冰箱查看食材，决定做点午餐。咖啡是我们都必不可少的东西，既然他默许，我便径自打开他的咖啡机。对一个学生来说，他房子里的家具齐全得让人心生嫉妒。煮咖啡的时间里，我走去浴室。他特别准备了另一份洗漱用品，好像料定我会在这里住下来似的。&lt;br&gt;
我在浴室的灯光下查看我的身体，镜子里小麦色的躯干上有一些浅色的疤痕，最新的那个是痕迹未消的牙印，在锁骨上，是昨天晚上乔鲁诺咬的，原因是他提出想要更进一步而我拒绝了他。我戳戳那个牙印，已经不怎么疼了。我穿好衣服开始洗漱，想到他第一次点我的晚上我们离开酒吧前被人拦下，要求乔鲁诺先付服务费。&lt;br&gt;
我看着乔鲁诺极其不情愿地把钱交出去。对一个学生来说这是一笔不少的钱，毕竟他选择的是包夜。我问他哪里来的钱，他小声说：“我有经费。学校给了我们一笔钱来做这个调研项目。”&lt;br&gt;
“哦，所以是公费嫖娼。”&lt;br&gt;
他罕见地哑口无言。至于我，我并不介意他的钱从何而来，只要能给到我身上就行。所以当他在摇摆不定中终于选择了交钱，我反而满意地点头。后来他又来了几次，我想他们得到的经费确实不少。&lt;br&gt;
乔鲁诺如孩童一般食髓知味——孩子，我想到他熟睡中的脸，他的确还小，比我小上好几岁，还在念书，和一个大众情人聊了几次天又睡了几次就急匆匆地投入了感情。对我来说并无损失，只是更累一点。乔鲁诺喜欢说：“我想和你做爱。”&lt;br&gt;
“当然可以，你付了钱，这是我的工作。”我说，“你想要什么样的姿势？”&lt;br&gt;
通常来说是骑乘，方便我来控制。但是乔鲁诺说：“是‘做爱’。”&lt;br&gt;
对我来说“做爱”和“性交”或者“打炮”都没有什么差别，无非是同一种取悦客户的活塞运动。乔鲁诺试图从语言学上来同我分析这些词汇有什么不同。我们谁都没穿衣服，他花了十分钟来解释他理念中的词义差别。我装作听懂了的样子，问：“好的，然后呢？”&lt;br&gt;
“你躺下。”&lt;br&gt;
这样的指令对我来说更简洁易懂，于是我躺下来。他开始做前戏，把亲吻落在我身上。他一定没有嫖过，几乎没有嫖客主动要求给娼妓做前戏，能主动戴套已经算是不错了。我很想指出，嫖娼是嫖娼，你付钱，我允许你在我身上发泄性欲。这不是情侣间的那种活动。所以当他花费大量的润滑液终于扩张完毕准备进入时，我想到的却是，如果是点钟，那他大概已经浪费不少钱了。&lt;br&gt;
他第二次和我上床时我发现，他的第一要义是让我高潮。我告诉他我已经很久没高潮过了。&lt;br&gt;
“对我们来说高潮并不必要，”我猜他也需要这些信息，“如果每次都被操射，那我做不了多久就要退休了。”&lt;br&gt;
“但是……”他的“但是”通常意味着一些好笑又令人迷惑的问题，“那样不会很不舒服吗？”&lt;br&gt;
“可是舒服并不是我们的目的，钱才是。”我笑眯眯地解答他的问题，他的确让我很舒服，所以我愿意多说一点。那天晚上我久违地尝到了高潮的滋味，像是荒凉的土地经历了罕见的飓风与暴雨，带来的只有更深的摧折。他身上的精液混合着汗液滴落下来，粗重的呼吸落在我胸口上。&lt;br&gt;
“你舒服吗？”&lt;br&gt;
我疲惫又愉悦地点头。如果每个客人都这样折腾，我肯定吃不消。但乔鲁诺每次都早早地蹲在门口，第一个就把我叫走，所以其实一天我也只有他这一个客人。既然有钱拿又能快乐，当然不吃亏。&lt;br&gt;
厨房的咖啡机飘来香味，我给自己倒了一杯咖啡，看到乔鲁诺从卧室里走出来，睡眼惺忪地边打着哈欠边在桌边坐下。&lt;br&gt;
“我做了点午饭，吃完我就该走了。”我给他倒好咖啡，端上餐盘，开始自顾自地吃另一份。乔鲁诺没有说话。&lt;br&gt;
昨天晚上，我们做完一次后，他又照例开始问一些问题，我懒洋洋地回答他，接着他话锋一转，说：“我想让你当我的男朋友。”&lt;br&gt;
“当然不行。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
“你付钱，我们打——做爱，就这样，只是一门生意。”我说，不明白他为什么搞不懂。&lt;br&gt;
“我喜欢你，我想和你做爱。”&lt;br&gt;
我得出结论：“所以你想免费睡我。”&lt;br&gt;
“……”他捏着我的手指，毛茸茸的金色脑袋蹭着我的肩膀，“哦。”不知道他明白了什么，“哦，所以你觉得我想免费嫖娼。”&lt;br&gt;
不错。不过我没有这样回答他。他拉着我又做了一次，同时在我的锁骨上留下了这个牙印。&lt;br&gt;
他在看着我身上这个隐约可见的牙印，我若无其事地吃完饭，等到乔鲁诺起身去浴室洗漱，便安静地离开他家。走在路上时我想，如果我不是做这个，而是一开始就走在一条正确的道路上，乔鲁诺这样问我，我一定会答应他。可惜并没有那么多选择。但乔鲁诺仍有机会抹去这一点污渍，他可以假装他从来没有和一个暗娼睡过，可以去找一个像他一样干净又明亮的年轻人做他的男朋友，他们可以一起研究一些古怪的东西，辩论这个词和那个词究竟有何细微的不同。而我们，我们生存的世界截然不同。&lt;br&gt;
我认识乔鲁诺比他认识我要早。有一段时间，他一直坐在对面的小咖啡店靠窗的位置，金色的脑袋就在玻璃窗背后，不加遮掩，每回我路过窗口都能看到他正看着我们店门面。这样纯正的金色头发不多见，除了普罗修特，他是第二个。我记住了他的头发。所以后来他出现在我们店门口时我没有感到太惊讶，如果是条子，蹲点也该蹲够了。&lt;br&gt;
那天前一天晚上我喝多了咖啡，几乎整夜没睡着——虽然我躺下时天将将亮，对我们来说，早晨就是夜晚。室内寂静，充斥着一股挥之不去的人体的酸臭味与酒精的味道，开窗通风也无济于事。我下楼，找了个窗口预备抽烟，看到乔鲁诺早早地来了。他蹲点蹲了这么久，应该知道现在还未到营业时间。也许是闻到了烟味，他过来敲了敲窗户：“嗨，你好。”&lt;br&gt;
“还没开门。”我说。我们这儿是酒吧，哪有酒吧早上开门的？&lt;br&gt;
“哦。”他说，“哦。”他意识到了，自己来得太早，“你吃早饭了吗？”&lt;br&gt;
“没有。”&lt;br&gt;
“对面的三明治好难吃，”他说，“你知道这里哪里有卖早餐的店吗？”&lt;br&gt;
我抬起眼来仔细看他的脸，还很年轻，也许他有亚洲人的血统，这让他看起来更小。他忐忑地舔了下嘴唇，直直地看着我。我说知道。&lt;br&gt;
我是乔鲁诺的第一个研究对象，最开始，他这样称呼我，“研究对象”。我的编号是P00。P是“Passione”的意思，我们的店名就是这个。至于00号，他告诉我这是特别编号。后来我才知道，他没法把我作为研究对象，“学术上不允许”，他们是这样说的，于是我就从01成了00。我花了很长时间才意识到，这是无可挽回的错误，他不得不纠正，却再也无法回到过去的轨迹。我们坐着吃三明治时，谁也没预料到这个。&lt;br&gt;
“至少，这里的三明治确实比那里的好吃。”乔鲁诺说，“我叫乔鲁诺·乔巴拿，你呢？”&lt;br&gt;
“布鲁诺·布加拉提。”我说，“你有什么事？”&lt;br&gt;
他没料到我开门见山，眨了眨眼。“确实是有，”乔鲁诺把吃了一半的三明治放到一边，擦干净嘴，煞有介事地说，“我需要你们的帮助。”&lt;br&gt;
这是我这辈子听过的最荒诞的笑话，有谁会需要一个性工作者的帮助？我低声问：“什么帮助？破处服务吗？你在对面蹲了那么久，该不会不知道我们是做什么的吧？”&lt;br&gt;
他的脸染上一缕粉红。&lt;br&gt;
“我是博洛尼亚大学的学生。”一个聪明的年轻人，看起来和我们没有什么关系，一张桌子就隔开一个世界。乔鲁诺继续说：“正在进行一项关于性产业的调研任务，我需要你们的帮助来完成我的调研项目。”接着他就开始讲一些我无法涉足的领域，一些名词从我耳边飘过。等到我吃完我的三明治，他正好结束他的演讲，做了一个总结：“所以，我想请你们作为我的访谈对象。”&lt;br&gt;
最后一句我能理解。我问：“只是谈话？”&lt;br&gt;
“也需要一些观察……”他忙解释，“不是说观察你们工作，只是想观察一下这里的环境之类的，作为我们的一手资料。”&lt;br&gt;
“我以为你观察得已经够多了。”我放下咖啡，不该再喝咖啡了，我要了一杯水，“你之前不是一直在我们对面？你的头发很引人注目，好在没有被我们老板发现，否则他一定会以为你是来蹲点的条子。”&lt;br&gt;
“谢谢你的建议，下一次我会注意的。那么，能请你成为我的访谈对象吗？”&lt;br&gt;
年轻有一种特质，就是真诚，是还未被洗刷掉的，澄净的东西。乔鲁诺带着这种真诚看着我的眼睛，似乎我不给出一个回答他就不会放过我。可是我只是觉得倦怠。早晨应该是我的睡眠时间。我说：“你应该在晚上来找我。”&lt;br&gt;
乔鲁诺晚上来店里，很准时，我们甫一开门他就来了。后来他告诉我，他在对面蹲点的那几天是在观察我们的客流量，他记录下了一些数据，甚至推算出我们平均每天接客的数量。我不知道这些数据有什么用。店内闪烁的霓虹灯光配合着轰鸣的音乐，酒保在吧台等待服务，在外头看来此处俨然是一个正经的酒吧。明面上，我们也确实是。我的身份是侍应生，如果有客人点，我就会跟客人走，这样一来我能拿两份工资。&lt;br&gt;
乔鲁诺找了张桌子坐下，要了一杯度数不高的鸡尾酒。他试图与我攀谈，但很快便引起经理的注意。经理过来问他要哪个，年轻的学生显露出惊慌，摇了摇头，说他只是第一次来夜店。他醒悟过来这种方法行不通，不过他很快掌握了门道，聪明的学生学什么都很快。刚开始，他采访普罗修特时遇到了障碍。&lt;br&gt;
那天的情形是这样的：我在包房外，听到隔壁的普罗修特一声怒吼——在喧闹的乐声背景下，我清晰地听到他喊“滚”，然后乔鲁诺滚了出来。我很同情年轻人，向他招招手。&lt;br&gt;
他挂了点彩，却依然没有死心，眼神中带着些困惑，但更多的还是盲目的自信。年轻真好。我找了张纸巾，又给了他一杯饮料。“我房间里有酒精棉球，你要是不介意可以跟我上楼。”他把纸巾压在细小的伤口上，对漂亮的人来说脸很重要，留下伤疤就没那么好看了。我一边带他走上楼，去我们平时住的地方，一边对他说道：“普罗修特脾气确实不好，但也是个教训。现在你知道了吗？没有这么容易，没有人会就这样告诉你：是的，我就是出卖肉体的。如果你点了却不嫖，大家只会起疑心，并不会感谢你。”&lt;br&gt;
“我觉得是我的方法不对，又或者正好你愿意和我聊聊，让我以为这样行得通。总之，至少我有了一个个案，这就是胜利。”乔鲁诺说，“不过不管怎样，我不想嫖。”&lt;br&gt;
“不嫖就不算是客。”&lt;br&gt;
“但是，”他皱起眉，鼻子上也带起一圈涟漪，“我需要一定数量的访谈对象，我不可能每个人都睡一遍的。”&lt;br&gt;
“这是你的任务——课题？不是我的。或许你可以先放弃普罗修特，找一个更好说话的，比如那个。”我随手点了一位经过女同事。他的眼神在走廊黯淡的灯光下闪亮起来，为了切断他的幻想，我又补充道：“但大多数都是普罗修特那样的。”&lt;br&gt;
“不管怎样，我可以先采访你。”&lt;br&gt;
我是目前为止唯一一个愿意同他多讲话的人。他想问一些关于我的事情。我翻出用了一半的酒精棉球，给他擦擦伤口，又从箱子角落里翻出一张创口贴，他摇摇头。我把东西都塞回去，敷衍地告诉他，我来就是为了挣钱。有些客人喜欢听故事，所以我们都会准备一套，半真半假。我说：“我很需要钱，因为我爸重病在床。”&lt;br&gt;
“真的？”他将信将疑。&lt;br&gt;
我说：“当然是真的。”其实他去问其他人，多半也会这么告诉他，不是父亲就是母亲。或者他们会说自己是从外地或国外来的，又回不去，没办法才在这里讨生活。客人们只是想听个故事，真假他们并无所谓，大概也没有人会真的信。但我委实没有骗他。&lt;br&gt;
我原本的人生很简单：接过我父亲的渔网，开他的船去捕鱼。这种生活一眼就望得到头，不过不令人讨厌。我生长在海边，很小的时候就知道我会接替我父亲的工作。如果他没有买下那艘小汽艇，那么也许我就会规矩地走上这条路。他因枪伤入院后，我卖掉了那艘汽艇，价格不高，我只能拿到那么多，不够支付他手术的费用。于是我又不得不卖掉老房子，用打工填满我的生活，直到我走进Passione。最初，我以为他们需要的只是侍应生。我没有告诉乔鲁诺这些。&lt;br&gt;
我们不欢而散后，接下来两天，乔鲁诺没有来找我，起先我有些担心是不是伤害到了一个年轻人敏感的感情，但很快我也暂时把他抛在了脑后——父亲去世了。&lt;br&gt;
刚刚听到这个消息时，我竟然觉得松了一口气。那些压在我身上的，长久以来我刻意去忽视的负担，在此刻都消失了。我不再需要支付给医院高昂的医疗费用，不再需要抽时间出来去照顾他，不再需要在夜里想到他是因为我而被绑在病床上，接下来全部的人生都只属于我自己，“未来”一下子成了一个空泛又渺茫的词汇，像地平线上升起的一轮新日。&lt;br&gt;
我请了假，去医院处理后事。入院前两年，父亲尚有清醒时刻，之后他的状况急转直下，再也没能醒来。他躺在病床上太久，只依靠营养针维持生命，肌肉已经萎缩。捕鱼是力气活，小时候跟着父亲出海打鱼，他总是显得游刃有余，我印象里的他永远沉默而有力。我见他最后一面时才发现他已经变得那么小，干瘪、枯瘦，像一截枯木，只消碰一下就会化为尘埃，再难看到过去留下的痕迹。他死了。&lt;br&gt;
我按照流程将他的尸体火化，下葬，又花掉一笔积蓄。是最后一笔了，我在银行门口清点我的存款，不多，但还有一些，这些数字减小的速度从此将会变得缓慢。我长出了一口气。&lt;br&gt;
下葬那天天气晴朗，墓前只有我一个人，我没有将死讯告诉母亲。他们离婚二十年，我也有十几年没见过母亲了。&lt;br&gt;
因为没有人来参加葬礼，我也只是在墓前站了一会儿，想不到有什么可说的。生前父亲便不爱讲话，父母未离婚时，也总是母亲在扮演那个调节气氛的角色。她给我念睡前故事，事无巨细地询问我的各种感受和我与同伴们的游戏。她离开后家里就只剩下沉默，沉默，无尽的沉默，我和父亲好像两个哑剧演员。我不怀疑我父亲爱我，他只是不知道该如何表达。我们的交流更多的是一些简单的指令，一些手势动作。他只问过我一句：“儿子，你想去念书吗？去城里，可以见到你妈妈。”他表达爱我的方式是将我推离，包括死亡。&lt;br&gt;
我转身离开他的坟前。死亡就是这样，仿佛水溶于了水，激不起什么波澜。一切都安顿下来后我开始思考将来之事，我能够离开Passione了。父亲死了。穿过商业街时我第一次真切地感受到，我两旁的这些彩色的店面都将与我有关，我能触摸到它们了。一切都变得这么轻快。我开始购买新的衣服，奖励自己出门玩，我起了搬出去的念头，抽空去看过几次房，不过一间也没能相中。&lt;br&gt;
我和普罗修特出门，我们坐在一家露天咖啡店里，享受午后的阳光与微风。&lt;br&gt;
“不，我不抽烟。”我拒绝普罗修特递过来的烟盒，抬头说，“两杯，不加糖，不加奶精，谢谢。”&lt;br&gt;
“这可真稀奇。”普罗修特坐下来，打开烟盒，拿出一支烟点上，“我这盒烟很贵。”&lt;br&gt;
“今天不抽。”&lt;br&gt;
他夹着烟，朝向广场吐出烟圈。工作日，广场里行人寥寥，有一些国外来的游客。我们的咖啡被端上来，还冒着热气，我喝了一口，等待他继续揶揄我。他翘着腿，避开我的方向，朝外吐烟圈。其实我想指出风总会把他的二手烟吹向我，并没有什么区别。&lt;br&gt;
“让我猜猜，今天那小子又要来找你。”&lt;br&gt;
我说是。乔鲁诺和我约了晚上来，是一些他项目上的事。&lt;br&gt;
普罗修特咬着烟，问：“你该不会爱上那个毛头小子了吧？”&lt;br&gt;
这是赤裸裸的威胁。他假装漫不经心地瞄向我，抖抖烟灰，继续抽。我建议道：“你不试试雪茄？”&lt;br&gt;
“这也太他妈奢侈了。”&lt;br&gt;
“你买这一身Armani的时候可没说奢侈。”&lt;br&gt;
“你懂个屁，人靠衣装。”&lt;br&gt;
我故作惊讶地看向他：“人真不可貌相。”&lt;br&gt;
他剜了我一眼，懒洋洋地扬了扬下巴：“你也应该添置一点包装包装，反正债务消失了。还有，所以呢？不要岔开话题。”&lt;br&gt;
我朝他摊开手，开玩笑道：“我是个尽职尽责的人。”&lt;br&gt;
“你最好不要。”他这话我听过无数遍，语气不一，版本众多，包含着震惊、嘲讽、贬低、同情等等，干这一行的最会察言观色。
什么要不要，我说，他又不是来嫖的。&lt;br&gt;
普罗修特不知道我们睡过，他猜乔鲁诺没有那个钱也不屑和我们这种人有染。那之后乔鲁诺也来过两次，什么都没发生，也不纯粹是来找我。普罗修特将信将疑，不过他就是这样，他最信自己。我耸耸肩：“他难道没来找你吗？他和你睡了吗？”&lt;br&gt;
“睡个屁，浪费我挣钱的时间。”普罗修特烟抽完了，丢在地上，用他锃亮的Gucci皮鞋踩灭烟头，最后一缕二手烟也随着微风消失了。他哼了一声，撇开之前的话题，问：“你知不知道最开始这臭小子问我什么？”&lt;br&gt;
“问你为什么来卖。”&lt;br&gt;
“你倒是很了解。”普罗修特的视线又转向我的脸，试图在上面挖出点什么来。&lt;br&gt;
“因为他也是这样问我的。”我回敬道。&lt;br&gt;
“他们有什么资格来揣测别人的生活？”普罗修特依然愤愤不平，“来贫民窟欣赏丑恶的生活百态吗？”&lt;br&gt;
“但是……”我意识到我在帮乔鲁诺说话，“他又没做什么，他还试图与你当朋友。”&lt;br&gt;
“可是我不想。”&lt;br&gt;
我想我也应该理直气壮地这么说，为了我们一点点敏感的自尊心，然而我发现我不能简单地把乔鲁诺归到嫖客那一类人里，后来我才明白，他是那个鲜有的没有俯瞰我们的人。&lt;br&gt;
我们喝完咖啡，又坐了一会儿才离开。只是消磨消磨时间，因为我们无事可做，回去也不过闲谈或者打牌，日子就是这样一天天被磨损，像磨哑的声带，不再能发声，像是被磨薄的皮绳，有一天忽然断了，那就是终结。我眯起眼睛。&lt;br&gt;
“你没想过之后要做什么吗？”我问，“总不会打算一直做这个吧？”&lt;br&gt;
没有人能永远干下去，再几年就会有更年轻的人取代我们，嫖客当然喜欢年轻漂亮点的，他们没有必要花钱买不痛快。&lt;br&gt;
“没想过，随便干什么，有钱就行。”我知道普罗修特攒了一笔钱，否则他也不会置办这一身，“你呢？你老爹死了，不需要你再卖屁股给他赚医药费了。”&lt;br&gt;
“还没想好。”我心情和现在午后的阳光一样灿烂，无论去干什么，能离开这里就行，钱少一点也没关系，我已经不需要这么多钱了。我预备做完这个月就辞职，Passione是不缺我一个的。&lt;br&gt;
我在等着晚上乔鲁诺来找我，快到开门时间，他告诉我因为要开会，今天只能爽约。晚上，经理把我点给一位男客户，一个中年男人，提的是包夜，不在店里。我跟着他去廉价旅馆，再廉价的旅馆也总是安全套润滑液齐全的。我脱掉衣服，先给自己上了点润滑液。他让我跪在床上，不许向后看。&lt;br&gt;
如果我没有预先给自己用上润滑，稍稍扩张一下，我大概会被他撕裂而不得不进医院。换作平时我至少可以让自己不那么痛，只要忍受一些不适即可，但他简单明了地捅进来抽插，没有其他任何动作。我身上因为疼痛渗出一层薄汗，我咬着嘴唇，不知道该怎么办才好。他全程几乎没说什么话，没有其他指令。我需要出声吗？我听着身后的喘息声，模糊地思考着。有些客人喜欢我叫出声，喜欢一些甜言蜜语，有些则不然。我试着低低地呻吟，假装他很好，我很舒服。&lt;br&gt;
忍受他在我身体里横冲直撞是一件痛苦而漫长的事，我出了一身冷汗，一点也没硬起来。疼痛逐渐变得麻木，到最后像一块被嚼烂吐在路边的口香糖一样干结。男人的动作变快了，我低着头，从我的腿间看到他的下半身。他射了。我没有什么感觉，只想到终于能松一口气了。也许我还要感谢他戴了套。&lt;br&gt;
他从我身体里出来，把用过的安全套塞到了我身体里，一脚踢在我的腿肚子上，我差点摔在地板上。安全套卡在我的体内，里面他的精液却滑落下来。他没有塞得很深，我想去浴室自己将它取出来。他把我的衣服扔到我身上，又啐了我一口：“快滚，死基佬。”&lt;br&gt;
我忍着反胃看向他的脸：“给我钱。”&lt;br&gt;
他甩给我一张票子，把我轰出门外。&lt;br&gt;
好在走廊里没有过路人，我靠在墙上，借着仅剩的那点润滑，费了些力气把安全套抠出来扔在门口，穿上衣服，擦掉他那点唾沫，把钱收进口袋。&lt;br&gt;
走出旅店后我才觉得自己还在呼吸。呼吸。夏夜柔软的风灌进我的肺里，冲走廉价旅馆和那个男人的味道。灯火阑珊，我抬起头，看到几颗不甚明亮的星星。我站在路边等巴士。口袋里还有一张车票，我漫无目的，并无去处。我在过车票的有效时间前下了车，用剩下的硬币买了一瓶啤酒，靠在墙边打开它。&lt;br&gt;
夜间行人稀少，阒然无声，偶有夜间巴士经过，没有人下车。我喝完啤酒，将易拉罐投出一条抛物线，没进到垃圾桶里。我走过去踩扁它，捡起来扔进桶里，打算离开。我后知后觉地发现这里离墓园不远。居然还是走到了这里，我苦涩地想，父亲与我之间的锁链并未断裂，它还在牵引着我。&lt;br&gt;
我借着手机灯光在一片寂静而有序的石碑中找到属于父亲的那一块。我关掉手电筒，坐在墓碑前，抚摸父亲冰凉的石枕。父亲死了。我咀嚼着这一事实，保罗·布加拉提已经从这个世界上消失，他没有留下什么能够纪念他的东西，没有一件衣物或是一张照片，剩下的只有一个冷冰冰的，象征着他死亡的符号：这块墓碑。父亲不在了。一个多月来我第一次领悟到这一点，他确实消失了，那个永远站在我身后的人淡去了身影，我回过头再也看不到他的存在了。他刚刚过世时，我想到的却是解脱，好像我并不是他一直爱着，爱到去世为止的孩子。
也许父亲会想要葬在老家，我怎么从未想起来过？现在他躺在这里，周围没有人知道他是谁。他是陌生的，孤独的，沉默的。这一切的源头都是我。对不起，我小声说。我在夜色中看着墓碑上保罗·布加拉提的名字。布加拉提，这是我父亲最后留在世界上的东西。布加拉提，乔鲁诺这样叫我，声音要清脆一些。我的下身还在疼，被塞入的安全套的触感还在，我却想到乔鲁诺亲吻我，他喜欢舔弄我的乳尖，用他握住钢笔和打字的手指揉捏它们，他会倒上过多的润滑液，轻柔地打开我的身体。我轻轻地颤抖起来。我怎么会在父亲的墓前想到乔鲁诺？&lt;br&gt;
我在墓园坐了一晚上，丝毫没有睡意。天亮后，我给普罗修特发短信，告诉他我决定离开。他倒没有很意外，也可能是没醒，没有给我回消息。我走回去，路过一家早早开门的书店时下意识停下来。母亲离开后我就没看过什么书了，她留给我的那些也早已经卖掉以换取医药费。我只是好奇乔鲁诺究竟在做什么，为什么要找上我们。他说过要把我们写进他的文章里，如果发表会给我们看。&lt;br&gt;
我对他提起过的名词有一点印象。我站在柜子前，一本一本看过去。接着我听到有人说：“买这一本，会比较好懂。”&lt;br&gt;
是乔鲁诺。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
傍晚气温转凉，我换上卫衣，打算去图书馆找乔鲁诺。从我们的出租房步行去学校要走上二十分钟左右。乔鲁诺原先和同学合租一套房子，离学校很近，他的卧室不大，住不下我们两个人。在室友回来前，他搬到了另一套房，离学校远一些，但是宽敞，只有我们两个人。
&lt;p&gt;在我以往有限的人生里，我从没出过那不勒斯。也许因为靠近学府，博洛尼亚比我所居住的那不勒斯稍微干净些。初到这里时我感到一丝无所适从，乔鲁诺需要去上学，他不在的时候，我就一个人待在出租房里。我暂时没有工作，每天能做的大概只有帮忙整理一下乔鲁诺摊得到处都是的书，帮着煮煮咖啡再洗干净杯子，考虑今天吃点什么，和小时候在家做的一样。为了打发时间，我买了两盆花，专心致志地照顾这两株小植物。有时我也去其他地方逛逛，融入这座城市不是什么难事，我跟着游客一起进入不收费的景点，偶尔去街边的露天咖啡店坐着，点一杯咖啡，消磨午后时光。后来我告诉乔鲁诺，我在附近找到一个救济站，正缺少人手，我说我可以去帮忙。不是很忙，一周只去一两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博洛尼亚开始进入秋天了。落叶从街道两旁的树上飘下，悠悠然飘落到我前面的行人的头上。褪色的叶片让我想到乔鲁诺的头发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天遇到乔鲁诺并不是意外，他告诉我自己特意起了个大早来找我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没想到你会看这个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把他说的书抽出来翻看：“我只是比较好奇你在做什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一些社会调查。”他的眼里闪着惊喜的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的意思是……”我有些不忍心折断他的兴奋，“你们为什么要做这个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，这个嘛……”他有一会儿没说话。我把书放回去，对他抱歉地笑笑。他对我解释道：“我的专业教我用一种不同的方式和视角来观察社会，了解社会的运行与发展，就是我们的社会是怎样动起来的，是以什么方式运作的，等等。你们也是其中的一部分，我们想要了解你们。有很多事和我想象的不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了。也有很多事乔鲁诺想象不到。我说：“你还是第一个这样对我们说话的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉他我打算从Passione辞职。他问我：“之后要去做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道，”我坦白说，“我只有一点点积蓄，可能会回老家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要不要……”我看到他揉搓着自己的指尖，“要不要搬来和我一起住？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推荐的那本书我没有买下，后来我在他的书架上看到了这本书。那天之后不久我就离开了Passione，意料之中的，本应属于我的工资被克扣了大半，好在他们并没有强行把我留下，他们不会留下一个行将坏掉的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越接近乔鲁诺的大学就能看到越多与他年纪相仿的年轻人，许多都背着装有电脑的书包行色匆匆，或是几个人凑在一起讨论问题，我路过他们，去往学校的图书馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉他我在楼下，乔鲁诺出门后便看到了我，但是被另一个年轻人叫住了。我看到乔鲁诺指向我，两个人朝我的方向看来，几句对话后，对方拍拍他的肩膀告辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚饭在外解决，我和乔鲁诺决定先在校园里闲逛一会儿。他的手贴上来，手指自然地穿过我的指缝，掌心向我传递着温度。这种感觉有点古怪，我的目光下意识地搜寻其他人的身影，也有几对这样牵着手的情侣。奇异又不真实的感觉萦绕在我心头，暮色四合，天光昏暗，我想大概不会有人注意到我们。我忍住将手抽离的冲动，任由他紧紧地扣住我的手。乔鲁诺似乎一点也不介意。只是牵手而已，当然，我安慰自己，下意识地回避是我的问题。我只是有些难以理解乔鲁诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不了解乔鲁诺，我和他认识的时间里，总是他在问我问题，他却几乎没有说过自己的事。看到他的某些部分很容易，这也是我的专长，但要完全了解他却是件棘手的事。他的学习生活很忙碌，他总是在看书或是在他的电脑上打字，和他的同学讨论问题，语言成了我听不懂的东西。他的视线离开他的学习，他的专业，下落到我身上时，我们才能谈论一些我们生活中稀松平常的问题。不过他似乎也很难理解一些对我来说是常理的事，偶尔他还会问我一些关于性工作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢愉是很奢侈的，刚开始乔鲁诺并没有意识到这一点。在我的理念里，打炮只是一项程序，它意味着可以与任何人进行，男人或者女人。乔鲁诺从我们身上知道了很多，但其实我有很多没有告诉他，比如疼痛，比如耻辱，做这行也不意味着放弃全部的尊严。不过乔鲁诺愿意充当那个听众角色，从来不觉得厌烦，这让我感到舒坦。我告诉他，有些嫖客会把安全套或者钱塞到我们身体里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是……”他哑了声音，他很少说不出话来。被撕裂的感觉已经化成粉末离开了我的身体，只是看到安全套的时候我总是会想起来那天卡在我肠道里的橡胶薄膜物体以及流下来的乳白色液体。恶心的感觉再次蔓延到我的喉咙，乔鲁诺问我：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他好像很快猜到了答案，问我：“需要去医院检查一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我摇摇头：“没关系，我已经好了。你不需要记录下来吗？”乔鲁诺不情愿地记在手机里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上的大多数时候乔鲁诺都在对着他的电脑打字，我第一次经过他身边时瞄到左下角的数字，等到我洗完澡出来后，那里的数字反而减少了一百。我在阳台晒衣服，问：“你的字数怎么变少了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺起身从冰箱里拿出一听啤酒打开：“我写不出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对他要写的东西一无所知，光是能够面对空白的文档一点一点将它填满我想已不是件易事。他坐在电脑面前发愁，我问：“你今天想做吗？‘做爱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我见乔鲁诺迅速关掉他的电脑，说：“我先去洗澡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;床头柜放着安全套和润滑液，一个月前买的，但都还是全新的。我拆开塑封，橡胶质感又让我联想到之前被塞进体内的安全套。有一点点不适。也许是以前做了太多，我几乎丧失了欲望。乔鲁诺第一次点我时，费力地同我讲解他认为的“做爱”和“打炮”之间的差别。“‘做爱’的重点当然在于‘爱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我问他：“那你现在是因为‘爱’吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是应该认真对待！”他消极地把话题岔开，继续发表他的演讲，“总之，它应该是从情感出发的一种亲密行为，是用来表达感情的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时以为这只是属于他们的一种文雅的说法，但是现在，听到他在洗澡的声音，我发现我想和他做爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是因为乔鲁诺学业繁忙——他总是大半夜才关电脑睡觉，这一个多月来我们还没有睡过。他会在街上自然地贴过来想要牵手，会要亲吻，但从没提过要上床，尽管我们就睡在同一张床上。我怀疑之前他只是为了套取消息才不得不选择嫖我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺做爱的方式也过于文雅，他会用亲吻将他的理论实践到底，我喜欢他舌尖轻轻擦过我的嘴唇的时候。他从浴室出来，穿着浴袍，身上带着水蒸气的温热和沐浴液的香味，发梢上挂着的水珠滴落下来。亲吻够了，我去够床头的润滑液，他说等等，自己坐到床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“腿分开一点。”按之前的经验，我想他喜欢自己来。我分开腿，见他低下头，用方才亲吻我的嘴唇含住我身下的东西。我没敢动，绷直了背，因为紧张并没有感受到多少快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进入得很慢，停下来问我痛不痛，我摇摇头，我已经很习惯疼痛了。在这些事上，我远比乔鲁诺熟悉得多，我抚摸他身上那些敏感的地带，他也用同样的方式对待我，星星点点的火苗在我的皮肤上跳跃。我逐渐明白过来，乔鲁诺在对我做从前我为别人做的那些。这个事实让我眩晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到他额角的一滴汗水在灯光下折射出彩虹的颜色，我喜欢这个一闪而过的念头。他贴在我身上，而我只觉得像一阵清晨的薄雾，轻柔的，带着晨曦的温暖。我叫他的名字，他偏过头来问我怎么了，我说我只是想叫叫你。那滴汗顺着他的脸颊滑落，在下巴处停留了一会儿，落到我身上。淌下来的是什么实体的东西，甜腻的，带着香气，我能够摸得到它。他的头发从肩膀上滑落下来，落在我脸上，灯光透过他的头发变成金色。我用大腿内侧蹭着他的腰，让他进入得更深一些，我用手臂环住他的身子，感受他的每一个亲吻和喘息。我们在&lt;b&gt;做爱&lt;/b&gt;。那些从我们身上流淌下来的，金色的，柔情蜜意的东西，我忽然之间知晓了它的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到高潮缓慢地退去，我侧过身，乔鲁诺躺在旁边，说：“打个分。”他做完后总是比往常要活泼一些，“满分十分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想想，”我餍足地眯起眼，“八分吧。”我见他露出失望的神色，改口道，“九分。你还喜欢给这个打分吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只是忽然想到了而已。”他说，“也许下次可以换一个姿势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：“我还以为你不喜欢做爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是，对大多数人来说，性和吃饭喝水一样乃人之常情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问：“那你怎么没说你想和我做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”他蹙起眉，“我想你需要时间回归正常生活，我想让你对我说‘想要做爱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;正常&lt;/b&gt;生活？我说：“可是我觉得一直都很正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧。”他抿着嘴，拿过床头的眼罩套在头上，关掉灯，“好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在黑暗里说：“我以为你是学习太忙没有时间又提不起性趣。”或者其实是性冷淡，好在看起来不是后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲倦涌上来，我调整到一个舒服的姿势，很快跌入睡眠中，没有听到乔鲁诺又说了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个平和的梦，滑走时不留痕迹。我睁开眼，黑黢黢的，没有听到乔鲁诺的呼吸声。我的手探过去，他的位置空着。我支起来看手机，凌晨三点多，我睡下不久。乔鲁诺现在还需要学习吗？他有时也会三点多或是更晚才睡下，偶尔会通宵。我爬起来，悄悄打开门，看到他坐在客厅的沙发上，茶几上摊着好几本书，不过没开电脑。他换了一本书，躺倒在沙发上，翻了几页，把书盖在自己脸上，然后又换另一本，大概哪一本都没有看下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺在焦虑。情绪波动乘着秋季夜晚冰凉的空气传到我的肌肤上。乔鲁诺在因为一些无法告诉我的事而烦恼。我没有叫他。等到翌日醒来时，我听到在我颈侧的他的呼吸声。我小心地转过来看着他的睡颜，眼罩歪了，能看到他微微皱起的眉。他被什么东西困住了，这很少见，从我认识乔鲁诺开始就没见到过他有这样的状态。乔鲁诺对自己要做的事有清晰的规划，他的课题刚开始进展就遭遇了巨大的挫折，他也没有因此放弃，甚至几乎完全没有受到打击。这是当然，太阳出来就能驱散迷雾，乔鲁诺就是这轮朝日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是意外的巧合，今天阴云沉沉。乔鲁诺睡过了头，起床后就匆匆赶去学校参加研讨会。我没来得及告诉他我已经休息够了，找到了一份新的工作。傍晚时久久未至的雨落下来，楼下的行人们迅速地散开来，躲到店里。这场雨来得及时，我打开窗，让雨丝飘进阳台。雨水让我感到神清气爽。如果我遇到乔鲁诺那天也有一场这样的雨就更完美了，过往我枯死的人生从他出现开始逐渐苏醒过来。他出现时只是埋下了一些种子，慢慢地，那些种子才生长出来。尽管可以选择的依然很少，但至少有一线希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺晚上才到家，抱着几本书。他们专业的一大特点就是无穷无尽的书。我见过的曾在乔鲁诺手里停留过的书多得大概能开一家书店，他们怎么有这么多的书要看？乔鲁诺把书都堆在茶几上，封面是旧的，应该是从图书馆借来的。饭后他就躺倒在沙发上翻看这些书，意思就是，今天轮到我洗碗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个同学过几天要开派对，你想去吗？”他从沙发上坐起来去找笔，“要是你不想去，我也不去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么派对？在哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离学校不远，就是那种，同学间的喝酒聚会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我应该有时间。”我把碗放进碗槽，“我找了份工作，下星期去上班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么工作？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是在酒吧。”我感到他警惕地抬起头，连忙说，“是普通的小酒馆，十一点就能下班，周末休息。再不去工作我大概就能去申请失业补助金了，你这房子租金也不便宜吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有上学资金，多个人吃饭又花不了多少钱。”乔鲁诺走到阳台看两盆花，“这个长花苞了——噫，有虫子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忙过来打着手电翻看月季，其中一株上趴着一些小虫：“蚧壳虫，喷点药吧，我买了药水的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺退到灯光下，我只好自己喷洒农药。“养花总是要遇到的，还有蚜虫、红蜘蛛什么的。”也有乔鲁诺不知道的事，这倒让我挺高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坐到远离阳台的椅子上：“明天我把它们拿到外面去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怕虫子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没有，只是明天同学要过来，我们要讨论下我们的项目。就是我之前的室友，他有洁癖。”乔鲁诺微微一笑，好像意有所指，“让他看到这个绝对花盆不保。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺很少提到其他人，他从来不提自己的父母，也很少提到同学。如果他没提及，代表他不愿意提，我已经开始了解他的一些特点。不过他还是有一些朋友的，包括那天在图书馆看到的年轻人，我想只是因为他永远很忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无须商讨，我们自然地将我们的生活融合在一起。我们在一起后他就很少过问我的事，我也不过多询问他的生活，只注重当下之事。刚开始时我觉得这样很好，他或许没办法理解我过去的生活，我也难以理解他投身的专业，不过现在，我看着乔鲁诺在翻阅他的书，往电脑上敲打东西，眉头不自觉地锁着，他的烦恼也与我隔开了。乔鲁诺在小心翼翼地维持着一切。我忽然感到有什么东西一直存在于我们之间，也许乔鲁诺还没有切实触摸到它，将它理论化，但它确实让乔鲁诺难以开口。柔和的，透明的，我能透过它看到后面的乔鲁诺。像是面纱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯光似乎暗了下来。我从他的书柜里找到他先前推荐给我的那本：“借我一本书。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺回头看了一眼：“你要看吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我指指他的电脑：“我没有事干。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的书被涂得五颜六色，打开来我就看到这副模样，这好像一本涂色本，旁边还能看到他的附注。原来一本书还能被读成这个样子。我读书的启蒙老师是我母亲，她喜欢给我念各种故事，在当时我们那儿不常见，我仅有的几个玩伴告诉我他们的母亲不会给他们念睡前故事。我现在已经不记得母亲的长相，但还记得她的声音，温柔的，很清淡，没有沾上海水的味道，我想那时我大概就已经意识到母亲不该属于那个农村。小学毕业后父母就离婚了，父亲认为我应该接着念下去，离开渔村的学校，去我母亲所在的城里接受更好的教育。我成绩一般，托母亲的福，意大利语是最好的。我选了一所只需要上三年的职业学校，后来自然是没有念完就辍了学，忙着打好几份工，书本离开了我的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试着将书本上的铅字消化，将乔鲁诺圈出来的那些句子反复阅读，这不是件容易的事，没过多久我就感到倦意。没有事干是一个借口，另一个理由是，我不能永远听不懂乔鲁诺讲的大部分话，不能在他与我提起什么话题时干巴巴地回一句“我听不懂”，充当一个沉默的树洞。显然乔鲁诺已经小心地避开在我面前提起这些事情，但是，当我告诉他我想看这本书时，他的惊喜难以掩藏。意识到我在为这个烦恼，我打开手机通讯录，想找个人“抱怨”一下，可选择的看起来只有普罗修特，我都能想象到他的表情与语气，他向来不友善。细究起来，其实我们并不特别合拍，我们用互相伤害的方式互相扶持，好像那点钝痛能让我们保持清醒似的。我最终还是没给他发短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天乔鲁诺特意早起来打扫房子，为了他的一位洁癖室友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他脾气有点暴躁，”乔鲁诺一边扫地一边说，“如果让他看见我把书堆得到处都是，他会发脾气，然后拒绝和我继续讨论作业，直到我收拾完毕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很难想象乔鲁诺和这样的室友住在一起，因为显而易见他没有多喜欢打扫房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们为什么不在他家讨论？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为他也不喜欢收拾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有错过这个“也”字，问：“那你们如何保持整洁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽量小心，然后请保洁。每天重复打扫太浪费时间，不过我们会每天拖地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这很有他们的作风：把时间花费在一些“重要”之事上。我看着乔鲁诺以雷霆般的速度整理完他的书，扫地拖地，我则在旁惬意地给花松土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门铃响得及时，乔鲁诺去开门，进来的是一位与他年纪与个子都相仿的年轻人，白色的头发整理得一丝不苟。他看见了我，乔鲁诺说：“他是我男朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方向我伸出手：“我叫潘纳科特·福葛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我握住那只手：“我是布鲁诺·布加拉提。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你听起来不像是本地人。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，是的，我是那不勒斯人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我老家也在那不勒斯。”他没表现出多少遇见同乡人的喜悦，我便没有再说下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们坐下来，开始讨论他们的作业，我认出来福葛就是那个经常在和乔鲁诺通话的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们互相反驳，福葛说：“显然，因为作为插入方的人占有主动性，他们享受的是这种支配关系，快感与否并不重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺辩驳道：“但你不能否认性爱不仅仅是政治关系。你不能只看到它在权力领域内运作，而忽视其主体。它里面当然也存在浪漫和激情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说那些嫖客来嫖的时候还带着对性工作者的浪漫感情吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话题已经滑向了我熟悉的领域。原来乔鲁诺和福葛共同研究这个项目，福葛在另一个地区调查。他关注的那家店我听说过名字，也在那不勒斯。我已经许久没有听乔鲁诺提起过他的研究了，自从他告诉我，我本来是P01号，而现在成了P00号之后，他就对此避而不谈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是后来有一天趁乔鲁诺没有注意，福葛向我解释，作为研究人员，他们应该同研究对象保持一定的距离，因为他们只是“眼睛”，观察的眼睛，但是陷入感情就会染上不同的颜色，情感如触角攀上理智，非理性就会占有一席之地，如同潜伏在角落休眠的火山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，他做出了选择。”福葛说，“没有对与错，只有&lt;b&gt;选择&lt;/b&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……要考虑的是劳动差价为何能换取原来的性道德。”我尝试努力跟上他们的话语。福葛继续说着：“不平等永远存在，处在下层的人们掌握的文化资本太少……”等等等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始时我还能跟上一些，我能听懂他们在谈论他们的课题，也就是对我过去的工作与我们这样的人的研究。接着他们就进入了我未知的领域，激烈地辩论着，提到一些在我看来没有关系的事，他们的话让我觉得我是一个局外人。我想我也的确是。于是我站起身，他们不约而同地停下来。我说：“没事，你们可以继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺握住我的手：“我们想听听你的看法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，我听不懂。”我抽出手，“你们需要一点喝的吗？我去煮点咖啡或者别的什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人们交换了一个眼神，乔鲁诺跟着我走到厨房，关上门。我把咖啡豆倒进机子，倒好水，按下按钮。乔鲁诺站在旁边看着我，我想说没有关系，这不是谁的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他握住我的手，轻轻地揉捏着我的指尖，他紧张时就会这样。“很抱歉，我们没有想要——”他捏住我的食指，“伤害你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也许艰难地得出一个结论：无论他们怎么做都会伤害到我们。我抱住他，拍拍他的背：“并不会，这是你们的领域，我想你们讨论它一定有它的作用和意义，我只是听不懂你们讨论的东西，你们用的那些词。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍然抱着他，却感受到孤独。我在这一瞬间发现，强烈的孤独包围着我。乔鲁诺与福葛打开了门，他们为我留下这一道门，邀请我走进去，里面是他们温暖又明亮的世界，但我知道我无法进入。没有人阻拦我，那扇门就在那里，光穿过门照在我身上，带着花香，如蜜糖一般甜腻，可我不能走进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咖啡机里飘出咖啡的香气，乔鲁诺去倒咖啡，娴熟地倒上牛奶，加上糖，把咖啡给我。我握着咖啡杯，看乔鲁诺为他的同学放上糖，又拿出冰箱里仅剩的零食。有一点毋庸置疑：乔鲁诺确实爱我。没人能否定确切存在的东西，我只是再一次感受到面纱轻柔地抚在我的脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不平等。”乔鲁诺把咖啡和零食放到他们的桌子上，“不平等是社会群体间永恒的特性，有一些人被忽视、被歧视了，我们要做的不仅是客观地描述他们的存在，还要找寻出原因，以及解决方法。”我想乔鲁诺应该是在对我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你是改革派。”福葛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在是了。能更加切实地帮助别人不是更好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许可以尝试做社工。”福葛耸耸肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我考虑一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们用更柔和轻快的语气谈论起别的话题，关于学校的一些事，解放我的是普罗修特的短信，我告诉他们我要出去一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗修特的短信上说他途经博洛尼亚，正坐在这所据说是欧洲最古老的大学里的某条长凳上。我花费一番功夫才找到他的长凳，他依然穿着他那一身名贵的衣服，坐在这里多少有些格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么来这里了？”我问。普罗修特不像是那种会顺路来看望我的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们买了两听啤酒，坐在长凳上，对面坐着一个正在看书的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是来看看你过得怎么样。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那大概要让你失望了，我过得挺好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，不错。”他举起啤酒罐在空中扬了扬，假装与我干了一杯，“看来那小子很有钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔鲁诺。”我说，“你不能总是叫他‘那小子’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓。我走了，洗手不干了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你弟弟呢？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去工作了，所以我要回家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当乔鲁诺一开始问到我之后要做什么时，我并没有想过未来的事，只知道总有一天我们都会离开这个行业，大多数就是回去做一份普普通通的工作，结婚，接着走完剩下的路，和其他的人也没有什么区别。而现在，被他们谈话中的一些东西所吸引，我蓦然想到了另一条路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看他们，意大利的希望。”他喝光那一罐啤酒，看向年轻的学生们涌出来的那个方向，把易拉罐投进垃圾桶里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和普罗修特没有告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到家时福葛已经走了，乔鲁诺在打电话，用的是英语。他皱着眉，语气克制又疏离，没有先前与福葛争辩时的那种欣快。挂断电话后他仿佛卸下了什么重担，长长地叹了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问：“你还记得普罗修特吗？就是那个把你打伤的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得。”乔鲁诺下意识地去摸伤口，那里光洁如初，已然看不出受伤的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他也走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望他能过上好的生活。”乔鲁诺说，“之前说的那个派对你还想去吗？我可以拒绝他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺望着我，我刹那间明白他也感知到了那一层面纱，那股阻止我走进门的力量。有些东西光靠爱是无法完全消弭的。他正站在面纱的另一面苦恼，我反而放松下来，说：“我想去看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们的聚会和我想象中的相去无几，无非就是酒水饮料，参与的人更年轻些，与Passione还有几分相似。派对主人见到我和乔鲁诺，过来与我们打了招呼。“他是我男朋友。”乔鲁诺永远这样向别人介绍我，“我的男朋友，布鲁诺·布加拉提。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派对伊始有人向我们搭讪，热情地问我有没有参加之前的反法西斯宣讲，乔鲁诺抬起头来，凑在我耳边小声说：“没关系，如果你不愿意可以不说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我回答说：“我已经工作了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺看起来游刃有余，很快参与到其他群体中去。我获得了一个装着红酒的高脚杯，在一小伙一小伙的人群中穿梭。乔鲁诺走后我就不再开口，我从他们的谈话中得知他们圈子内的某个人最近刚写完一本小说，他们正讨论这本书会不会出版，他将来是否可能成为一位知名作家。我发现我没法加入他们的话题，我既不是学校的学生，不看什么小说，也根本不认识他们提到的这个人。我站在人群边缘，搜寻着乔鲁诺的身影，他和另一群年轻人围在一起，正热烈地讨论着什么，福葛也在其中。我打算告辞，隐藏到无人的角落。有个女孩子注意到我，问我：“您是做什么的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说我是个酒保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人们被吸引了注意力，起哄说让我试试调一杯鸡尾酒。他们找来一些工具，我无法推辞，做了两杯简单的鸡尾酒。乔鲁诺听到他们的声音偏过头来，我看到他从他们的朋友中抽身出来，站在人群中。等到其他人都散去，乔鲁诺才说：“我都不知道你还会调酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只会一点点，毕竟在那里待了这么久。你要来一杯吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒精让屋内热烘烘的，年轻人们高声交谈着，说话声盖过了音乐声。我给乔鲁诺一杯低酒精度的鸡尾酒——已经只能算是饮料了，我们逃离热闹的屋内，靠在屋外一棵树旁边，让夜里清凉的风吹散屋内那些高谈阔论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为你不喜欢这种派对。”乔鲁诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实不喜欢，”我如实答道，“他们在聊的那些，都不是我身边的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在微弱的灯光下看到乔鲁诺笑了笑：“我也不喜欢，但是得参与进来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了不成为一个落后的，只知道学习的人吗？”我打趣道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看见福葛了吗？”我点点头，乔鲁诺继续说，“他也讨厌这些聚会，因为小时候他父母会要求他在聚会上表演钢琴，如果他拒绝就会受到严厉的惩罚，很多人都只是‘生活所迫’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我随口道：“很独特的烦恼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺却一反常态，认真地问道：“比起你和普罗修特的很微不足道是不是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是——我想只是因为我们原本生活的世界不同。”现在我已经能够冷静地承认这一事实。至少乔鲁诺愿意做出选择：他从他生活的世界走了出来，走进我们的世界里，然后我们相遇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问：“要回家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把酒杯放在门口的桌子上，悄悄离开派对现场。走过一个街道后，寂静又回到我们身边。夜间行人稀少，路灯们用一团团暖色的灯光将我们笼罩起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我总是为学习烦恼，也许很不值一提。从中学开始我就没再见过我的母亲和我的继父，我找到了我的亲生父亲，准确地说是他找到了我——我只见过他那一次。他同意资助我，条件是我必须交给他完美的成绩单与干净的，没有污点的生活。每年我都会和他的律师沟通，好确保我依然有资格换取他手上的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很惊讶他竟会这样说，他总是在看书，在对着他的电脑打字，写他的文章，积极地与搭档讨论，似乎热衷于这样的生活，事实是他在另一个世界如履薄冰地生活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那天你就是在和律师打电话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你&lt;b&gt;应该&lt;/b&gt;告诉我这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而乔鲁诺只是眨眨眼：“顺带一提，之前我付给Passione的嫖资其实是我的奖学金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯光照在他的脸上，像一层柔软的半透明的纱，又好像是一层薄雾。现在他的脸清晰地浮现出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒精催使我们在家门口迫不及待地接吻，乔鲁诺把我的衣服下摆从裤子里拉出来，好让他不安分的手钻进衣服里。他催促道：“我们去屋里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把衣服都剥落后，我发现他和我一样硬。我说：“你躺下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他顺从地躺到床上，我坐到他身上，一直坐到底，感受着在我体内的他的性器。我缓慢地动起来，他扶住我的腰，轻轻向上顶弄，直到我们找到合适的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺喜欢把事情都简化，抽象成一个概念，一个理论，在往后我更深入地了解他的专业并试着参与进去后我会懂得，这就是他们作为学者应该做的事。但是也有些事是不能被简化的，相反，它应该从一个抽象的概念成为完整的，有血有肉的模样。比如说，做爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感受到步步紧逼的震颤，接着是令人头晕目眩的高潮，混杂在金色的甜腻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们交换了一个吻，乔鲁诺说：“打个分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“九点五分吧。”实际上可以打满分。果不其然我看到乔鲁诺略带失望的神色：“那么我的GPA永远满不了了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这又不是考试。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们温存了一会儿，乔鲁诺说：“我今天发现花开了，其实我还以为虫子会把它咬死，看来药水起了效果，今天看到白色的花瓣时我忍不住拍了照。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天还没有去看过花，我从乔鲁诺的手机相册里看到半开的月季，小小的，怯生生地打开花苞，向外探出一点自己柔嫩的花瓣，背景是我们的阳台和大片博洛尼亚秋日无云的天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉他，我很好奇之前福葛说的那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社会工作？”乔鲁诺说，“应该会适合你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听起来好像是那些帮助别人的工作——我每周都去附近的救济站帮忙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，那很好，可能需要通过一些考试，那是我的专长。”乔鲁诺凑过来抱住我，“其实开始做调研后我一直在思考我学习我的专业的意义，可能没什么用。它让我更了解这个社会，让我觉得我无从下手，无法改变，我能做的很有限。但是，重要的是，保持希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望，这个当乔鲁诺站在Passione的门口叫住我时悄悄种在我身上的东西，兜兜转转，最终又回到他身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我亲了亲他的额角，问：“现在，要再做一次吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>JOJO|茸布/燃烧</title>
        <link>http://localhost:1313/p/blaze/</link>
        <pubDate>Thu, 26 May 2022 18:17:17 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/blaze/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/SoK.jpg" alt="Featured image of post JOJO|茸布/燃烧" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于茸布茸个志《Symphony of Klein》，
&lt;li&gt;封面图来自个志实体本封面，由小町红绘制。
&lt;li&gt;Rate: M
&lt;li&gt;Notes: 双性转&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a燃烧blazefont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;燃烧/Blaze&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;出发之前，布加拉提梦见一扇窗户。她认出这是修道院的窗户。梦里，她坐在房间内，窗外是一片被阳光照耀的苹果园。她走到窗前，看到那些树上结着的是金色的苹果。&lt;br&gt;
她不知道这个梦有什么意义。&lt;br&gt;
醒来后她开始收拾画具，炭笔、颜料、画笔、画刀等等。她在家里画画，这些东西堆了满地，七八个画架散在她的画室内，上面是她的习作。她讨厌收拾东西，自从开始一个人住之后，她就放任自己将各种各样的东西塞满她的屋子而不去打理。她把所有东西都找齐，放进包里，沉甸甸的一袋，挎在肩上不出一小时就会肩酸。她习惯了这样的生活，从美术学院毕业后，为了生活，她不得不一个人背着画具东奔西走，为他人画一幅肖像。&lt;br&gt;
她接到一份工作，为一个富家小姐画一幅肖像，劳酬不菲。她想，也许这个梦预示着她的好运。&lt;br&gt;
庄园靠近海，是英国多见的普通乡绅的小庄园，远离村庄，孤零零地立在郊外。若要出门，就要走到村子的路口，等待一辆定时出发的马车，一天只有三趟。她坐船过去，从海岸边向庄园走去，到达时已是晚上。&lt;br&gt;
庄园里一片寂静，她背着沉重的画具，敲开一扇小门，女佣为她开门，她说：“我是布加拉提。”&lt;br&gt;
一点烛火照亮石制墙壁，女佣端着烛台将她引至二楼。&lt;br&gt;
她的房间宽敞，堆着一些旧家具。一张还算宽阔的旧沙发是她的睡床，女佣为她铺上了新床单。&lt;br&gt;
“这里原来是接待室。”女佣解释道。她为布加拉提生火，壁炉的火光成为房间唯一的光源。&lt;br&gt;
布加拉提把画具放在房间内，问：“有吃的吗？我已经一天没吃饭了。”&lt;br&gt;
“稍等。”&lt;br&gt;
女佣为她拿来面包，她正在打量这个房间，看到墙角放着一幅画。她把画拿到壁炉前，惊讶地发现画像上的女子没有脸。
“这是前一位画家的画。”女佣把面包和葡萄酒放在地板上，“但是他失败了。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
“因为她不肯配合摆姿势。”&lt;br&gt;
她说的是乔鲁诺。这也是他们需要一位女画家的缘由，布加拉提接替前一位画家的工作，被要求装作乔鲁诺的女伴陪伴她、观察她。&lt;br&gt;
“不打扰您烤火了。”&lt;br&gt;
布加拉提坐在壁炉前，炉内的木柴燃烧发出哔剥声，像是安静的呼吸。英格兰的夜间比那不勒斯的要冷得多，她靠近壁炉坐着，让自己的身子暖和起来。&lt;br&gt;
她就着火光观察画像。画布上的女子身形纤瘦，身穿一条蓝色裙子，脖子上戴着一条红宝石项链，红宝石鲜艳得像是吸血鬼亲吻过后的处子之血。脖子再往上则是一片空白，她的手指抚摸着颜料空缺的那一块。画家见到她的脸了吗？布加拉提猜测着她会拥有一张怎样的面孔。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
女佣拿给她一条蓝色的裙子，布加拉提认出来正是画上的那一条。&lt;br&gt;
“其实没有选择，只有这一条裙子。”女佣抱着裙子，布加拉提仔细观察裙摆，裙子上没有刺绣花纹，深蓝色的绸缎是远山的颜色，在阳光下泛着深色的光，“她原先一直住在修道院，穿修道院的衣服，最近才回来。”&lt;br&gt;
“她是金色头发的吗？”布加拉提问。&lt;br&gt;
“是的。”&lt;br&gt;
“有没有其他首饰？”她问，“比如红宝石项链。”&lt;br&gt;
女佣摇头：“她不喜欢佩戴首饰。”&lt;br&gt;
“好的，这样就可以了。”&lt;br&gt;
布加拉提布置好画架，拿出颜料和画笔，给画布刷上深色底色。女佣又来敲门：“她在等你。”&lt;br&gt;
布加拉提脱掉绘画时用的罩衫，穿上外套。女佣又说：“她脾气不是很好。”&lt;br&gt;
一个抗拒婚姻肖像的少女，布加拉提想她应该是愤怒的。她对女佣的话报以微笑：“我知道了，我会小心的。”&lt;br&gt;
乔鲁诺在门外等她，浑身被一件黑色的袍子罩住了。布加拉提站在她身后，只能看到她黑色的兜帽。她回头看了一眼，金色的发丝从帽子里漏出来。&lt;br&gt;
她们朝海边走，沉默着。靠近海时，乔鲁诺的脚步加快了，布加拉提紧紧地跟在她身后。走在前面的少女开始奔跑，布加拉提追着她，她越跑越快，一直跑到悬崖边才停下来。&lt;br&gt;
乔鲁诺转过来，布加拉提看见她的脸，这是一张让人过目不忘的脸。与她猜测的不同，这张瘦削的脸上并没有愤怒。她没有表情，嘴唇紧闭，没有透露出一丝情绪，但她翡翠色的双眼中却漏出一点好奇。&lt;br&gt;
“我想这么做已经很久了。”她脱掉外袍，金色的头发露出来，是罕见的纯正的金色，不掺杂一丝黑色。布加拉提注意到，她的眉毛与睫毛也是这种耀眼的金色。&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
“奔跑。”&lt;br&gt;
她把黑色的袍子扔在沙滩上，坐下来开始脱鞋子：“你会告诉我父亲吗？”&lt;br&gt;
布加拉提摇头：“我谁都不会说。”&lt;br&gt;
她露出一截白皙的脚踝，布加拉提被她的脚吸引了。她提着裙摆走在布加拉提前面，在沙滩上来回踩动，留下几串脚印。&lt;br&gt;
乔鲁诺开始走向海，布加拉提坐在岩石后，拿出随身携带的纸与炭笔，将这一对脚踝画下来。她的画不需要露出脚，但这一双纤细的脚灵活有力，不久前正奔跑在沙滩上。&lt;br&gt;
乔鲁诺回来了，在她旁边坐下：“你刚才以为我会跳崖。”&lt;br&gt;
她没法否认，只好说：“是。”&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“我想过，但我不会这么做。”&lt;br&gt;
“为什么？”布加拉提问。她问的是乔鲁诺为什么这样想。&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“关于我的婚约，你知道多少？”&lt;br&gt;
“很少，一位子爵向你求婚，他想要一幅你的肖像。”布加拉提如是说。&lt;br&gt;
“这就是我知道的全部。”乔鲁诺说，她的脸上却没有愤怒，也许只是布加拉提没有发现，“我没有骗你。”&lt;br&gt;
“那么，你更想要生活在修道院吗？”&lt;br&gt;
“不，”乔鲁诺又犹豫了，“……也许是。修道院有严格的作息安排和规矩，规定几点需要起床，吃饭时不准交流，这很烦，但那里有图书馆和一些音乐，还有和我一样年纪的女人，更重要的是，”她又看向布加拉提，“至少没有人会把我卖给一个我没见过面的男人。”&lt;br&gt;
“是结婚，不是‘卖’。”布加拉提指出。&lt;br&gt;
“本质上是一样的。”她说，“你呢？你会结婚吗？”&lt;br&gt;
“我不知道自己会不会结婚，我也许会继承我父亲的产业。”&lt;br&gt;
乔鲁诺笑了，一个对她的肖像画毫无意义的冷笑。&lt;br&gt;
“之前我住的修道院来了一个疯女人。”布加拉提第一次见到乔鲁诺的双眼在燃烧，她绿色的眼眸中流动着浓稠的火焰，面容却保持着冷静，甚至有一丝讥讽，“据说她试图跳崖但未遂，之后她完全疯了。人们说她被魔鬼附身了，也有人说她本人就是魔鬼，所以她被送到修道院里来驱魔。”&lt;br&gt;
“因为婚约？”&lt;br&gt;
“因为婚约。”&lt;br&gt;
布加拉提只去过很少的几次修道院，对那里印象不佳，因此对它们敬而远之。&lt;br&gt;
乔鲁诺穿上鞋子。她在修道院时，悄悄去用于监禁的房间外见过那个女人。与传言不同，她静默不语，不哭不闹，看不出被魔鬼附身的迹象。她的头发是脏金色，在修道院的这段时间里，它完全凋谢了，变成稻草的枯黄。修道院给她的食物令人作呕，乔鲁诺去时，那一盘冷掉的汤还放在那里。女人躺在床上，好几天没洗过澡，身上的衣服早已脏兮兮的。乔鲁诺没有看到她身上的魔鬼，她只是枯萎了。&lt;br&gt;
后来她听闻，那个女人不仅逃避婚约，还与一个外村来的已婚男人私通，于是人们把她送到了那里。&lt;br&gt;
乔鲁诺站起来，说：“你有选择，但是我们没有。”&lt;br&gt;
布加拉提捡起她脱掉的衣服，跟在她身后。&lt;br&gt;
“不，我也没有，我们只是遇到的困难不同。”乔鲁诺停下来看着布加拉提，目光里带着犹豫。她身上的火焰消失了，变得柔和而平静。布加拉提把衣服递给她：“穿上吧。”&lt;br&gt;
回去的路上，她把这个故事讲给布加拉提听。&lt;br&gt;
“他们称她为‘女巫’。”乔鲁诺总结道。她们已经走到了门口，往后就只能沉默，她收住这个话题。&lt;br&gt;
路过大厅时，布加拉提看到一幅巨大的油画。画上的是一个金发的男人，器宇轩昂，穿着华贵的衣服。他拄文明杖而立，右手上戴着一个红宝石戒指，和乔鲁诺的肖像上的是同一系列，鲜红的，像一滴鲜血，好像会顺着画布淌下来。她不喜欢这个眼神，犀利阴鸷，好像透过画布在凝视着她们，让她如芒在背。&lt;br&gt;
“这是我父亲，好几年前，一个出名的画家为他画的肖像，他很喜欢，一直挂在这里。”但乔鲁诺仿佛没看见这幅画，提着裙子，径直走向二楼。她在转角时停下来，布加拉提仍然在看着这幅画。她问：“怎么样？”&lt;br&gt;
“你们长得很像。”&lt;br&gt;
有一瞬间布加拉提以为自己看到乔鲁诺不屑地耸肩，实际上她只是站在那里，说：“我们是父女。”接着她消失在布加拉提的视野中。&lt;br&gt;
乔鲁诺走后，布加拉提还站在画前看了好一会儿。她能从男人的脸上看出一点乔鲁诺的模样来，但除开长相，他们气质相差太多。乔鲁诺像是一团橙红的火。&lt;br&gt;
她回到自己的房间。接近傍晚，她还能再画一会儿。她开始回忆乔鲁诺的模样：少女的面孔不见阳光，白得几近透明。她的耳朵是粉嫩的，有时能透过光。她的耳朵很灵活，她生气的时候耳朵就会颤动，粉色的耳尖就在阳光下反射出微弱的金色的光。&lt;br&gt;
布加拉提用炭条画出乔鲁诺的脸的形状，先是画出一个简单的几何形状，再添加几笔，把她的五官变得柔和。她记得那对耳朵，于是她把耳朵画出来。她停下笔，看着这幅不成形的草稿微笑。&lt;br&gt;
天完全暗下来后，光线太差，她很难再作画。布加拉提擦拭干净手，又看到放在旁边的乔鲁诺的肖像。那张脸，她记得乔鲁诺的脸的几何形状，她还是学生时就被教会要能记住人物的特征。她的手指在空白的部分画出乔鲁诺瘦削的脸的形状，接着分出眼睛和嘴的位置。她停了下来，不知道该如何继续下去。&lt;br&gt;
她凝视着这幅无脸的画，举起蜡烛点燃它，把它扔进壁炉里。画布燃烧时发出噼里啪啦的声音，乔鲁诺空白的脸首先燃烧起来，接着是她脖子上的血。血烧干了，她的蓝色裙子才染上火，变成黑色的炭灰。&lt;br&gt;
画还未烧尽时，布加拉提就已经靠在沙发上睡着了。&lt;br&gt;
她又一次梦到了那扇窗户。窗外是金色的果园，她走到窗前，看到有人站在苹果树下。她屏住呼吸，她认识这一头金发。苹果树下的人站到梯子上，摘下一颗金色的苹果。她转过头来，布加拉提看着她，她的脸与乔鲁诺的脸重合了。乔鲁诺向她走来，布加拉提打开窗——她不知道自己是如何打开这扇已经钉死的窗户的——乔鲁诺递给她这颗金色的苹果。&lt;br&gt;
布加拉提早早地醒了，思绪万千地继续作她的画。她不喜欢苹果，很小的时候就不喜欢，但梦里的她欣快地接受了那颗苹果。她不知道这个梦有什么寓意。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
布加拉提先开始画下半身。她穿上乔鲁诺的那条蓝色裙子，对她来说紧了一些，但不碍事，裙摆很大，束胸本就勒得过紧，她习惯了这种处处受掣肘的感觉。她放上镜子，好让自己能够从镜子中观察到这条裙子的每一条褶皱。她坐在椅子上，只能从镜子里看到下半身，上半身会是乔鲁诺的脸，这幅画简直是她们二人的拼合。&lt;br&gt;
她摆弄着裙子时，门被敲响了。&lt;br&gt;
“布加拉提，”乔鲁诺的声音传来，“是我。”&lt;br&gt;
布加拉提慌忙把裙子脱掉，乔鲁诺走进来时，她刚好把帷幕拉上。&lt;br&gt;
乔鲁诺仔细地观察着她的表情，布加拉提撇过头，害怕被乔鲁诺洞穿真相。乔鲁诺在她的椅子上坐下来，问：“有烟吗？”&lt;br&gt;
抽烟是被允许的，布加拉提找出她的烟斗，点上烟，递给乔鲁诺。&lt;br&gt;
“你还记得我说的那个疯女人吗？”乔鲁诺抽了一口烟，问，“我听说她的父母把她送到修道院是希望神父能够驱逐她身上的魔鬼。修道院的人不喜欢她，只要一靠近她她就大哭大闹，但我见到她时她总是很安静。后来我听说人们认为她和魔鬼性交，”乔鲁诺使用了一个过于直白的词汇，这个词汇莫名地刺到了布加拉提，但金发的女人本人并不觉得有何不妥，抽了一口烟，继续说，“他们要审判她、猎杀她。他们会在村子里举行猎巫的仪式。”&lt;br&gt;
她不知道乔鲁诺为什么要同她说这些。金发女人站起来，走到帷幕前。布加拉提以为她要掀开帘子，而她只是在风琴面前停了下来，按下了一个键，单音在房间里回荡。&lt;br&gt;
“不说这个了，你会弹琴吗？我父亲买了这架风琴，但我们谁都不会。”&lt;br&gt;
“不会，不过我听过一些。”&lt;br&gt;
“怎么样的？”&lt;br&gt;
布加拉提在风琴面前坐下来，还在美术学院时，一位同学教过她一点。她弹了几个音，试图找回一点弹琴的感觉。她尝试着弹了一节，乔鲁诺问：“这是什么？”&lt;br&gt;
“我喜欢的一段旋律，像海浪，我在海边出生。”乔鲁诺对海没有什么特殊的感情，她并不是出生在海边的，虽然他们搬到这里来，靠近海，但她长久地住在修道院。她被允许去海边走一走，除此之外她没有更多的消遣。她看着布加拉提，布加拉提弹起这一段时久违地笑了，接着弹了另一段旋律，说：“这是暴风雨来临时的旋律。我父亲原先是个渔民，他能准确地感受到暴风雨的前兆。”&lt;br&gt;
“那么我父亲就是暴风雨。”乔鲁诺说。&lt;br&gt;
布加拉提停下来：“我还没见过你父亲。”&lt;br&gt;
“噢，他就是这样的。”乔鲁诺说，“你见到他了，他在画上。他在画上看着我，他有好几幅肖像，挂在家里不同的房间里。”&lt;br&gt;
“你父亲是一个什么样的人？”布加拉提问。&lt;br&gt;
迪奥·布兰度请她给乔鲁诺画一幅肖像，来信很简洁，迪奥给出的价格不低，布加拉提不会拒绝这样一笔高昂的劳酬费。她原以为她会先见一面迪奥，而事实是，她来到这里后，除了一位女佣与乔鲁诺，没见过其他人。&lt;br&gt;
“他就像画上那个样子。”乔鲁诺不喜欢提她父亲，问，“你什么时候回去？”&lt;br&gt;
“还有两天。”&lt;br&gt;
“很可惜，”她起身告辞，“我很喜欢你。”&lt;br&gt;
布加拉提本想对她说，等她嫁过去，就会有其他的女伴，但是乔鲁诺走了，把烟斗放在了风琴上面。她拿起烟斗抽了一口，放在旁边，继续作画。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
迪奥只给了她七天的时间，七天里，她装作乔鲁诺的女伴来观察她，傍晚开始作画。她有一些草稿，是趁乔鲁诺不注意时画下来的，这些帮助她画得更快。&lt;br&gt;
其间布加拉提见了一次迪奥，这位乡绅对她的画没有很高的要求，甚至没有兴趣来看一眼。她见到迪奥，男人告诉她：“我要出去几天，你可以有更多的时间作画。”&lt;br&gt;
他又特别补充道：“乔鲁诺很喜欢你，她提到了你。”&lt;br&gt;
她没告诉迪奥她已经快要完成了。她出去时，见到了迪奥的另一幅肖像，比在楼下的那幅要小，没有那么精致。但如出一辙的是，画上的男人在看着她。她低下头，匆匆离开了。&lt;br&gt;
她回到自己的接待室，乔鲁诺在那里等她：“你见到我父亲了吗？”&lt;br&gt;
布加拉提点点头。&lt;br&gt;
乔鲁诺的面前放着镜子，她坐在椅子上，摆出一个姿势，问：“怎么样？”&lt;br&gt;
“和你说的一样。”&lt;br&gt;
“我不是问这个，我是问，我的姿势怎么样？”乔鲁诺看着镜子中的自己，“我知道你是我父亲叫来为我画肖像的。”&lt;br&gt;
她站起来，拉开帷幕，露出布加拉提的画架和颜料盘，还有她那条蓝色礼裙。她看着画中的自己，作品还没有完成，只差一些修饰和最后的细化。&lt;br&gt;
“你猜我是什么时候知道的？”&lt;br&gt;
“我不知道，那天你来找我的时候吗？”&lt;br&gt;
她原以为乔鲁诺会生气，但是乔鲁诺只是把她拉到镜子前：“坐下，看，看镜子，你在观察我，我又在看谁呢？”布加拉提从镜子里看到乔鲁诺正在看她，这种感觉很奇怪。这几天来，她一直小心地观察着乔鲁诺，她怎么会没有发现乔鲁诺也在观察她呢？镜子里的布加拉提垂下了头，但乔鲁诺依然看着她：“我从一开始就知道。”&lt;br&gt;
“那么……你觉得画得怎么样？”布加拉提问，“这幅画会寄给你的未婚夫。”&lt;br&gt;
“不要提未婚夫，”乔鲁诺露出一丝恼怒，她生气的时候耳朵会颤动，“它不太像我。”&lt;br&gt;
“因为会有一些作画规则，我们不是随心所欲地画画，有一些准则在里面。”&lt;br&gt;
“噢，上一个画家就是这样的。他是个烦人又自傲的人，他认为我不懂绘画——好吧，我确实不懂。他要求我穿上这条裙子，还让我戴上那串红宝石项链。实际上是我的女佣戴着那条项链。”布加拉提不太喜欢她现在的样子，她对这些准则表现出不屑，“但那并不是我的样子。”&lt;br&gt;
“因为画画并不是做到一模一样。”&lt;br&gt;
“也许是吧。”&lt;br&gt;
布加拉提问：“你在生气吗？因为我没有告诉你我是一名画家。”&lt;br&gt;
“确实，我在生气。”但乔鲁诺没有皱起眉，布加拉提知道她的怒火已经消失了，“我生气的是你来这里，来画我，明天你就会完成你的画然后离开。”&lt;br&gt;
“说到这个，你的父亲没有告诉你吗？他要出去几天，他允许我再多画一段时间，我想我可以再修改一下。”布加拉提回到画布前，她学到的是要在画面内表达一些想法，她可以不必做到完全将人物的形象转印到画面上，一定的加工是被允许的。她学会画一个女人，乔鲁诺体内住着所有的女人，像她学到的那样，有一些规则加诸她们身上。&lt;br&gt;
“我喜欢我的头发，你可以把它画得漂亮一点。”乔鲁诺说。她每天会花很长的时间打理她的金发，将头发编成金色的辫子盘起来，额前的头发卷成三个卷，是个独特的发型，相比起来布加拉提的会简单很多。“不说这个了，既然你还有很多时间来画画，那么就不急着今天画完。晚上村子里有一个庆典，你要去吗？父亲会同意的。”&lt;br&gt;
有一点可以知道的是，迪奥并不在意他的女儿的具体动向，乔鲁诺要做的是每日晚上都待在家里，尽可能少地见到外面的男人——她订了婚，对方是一位子爵，而她的父亲只是一位乡绅，他必须确保自己的女儿仍然纯洁守道。乔鲁诺告诉她，她有过一位家庭教师，一位女教师。她十五岁后那位教师就不再来了，她的父亲认为她需要受到教育，但不要太多。之后大部分时间她都在修道院，那里很好，有严格的规矩。布加拉提不明白乔鲁诺是如何接受这一切的，她比看上去的还要难以驯服。&lt;br&gt;
“我还没去过庆典。”布加拉提说。&lt;br&gt;
“因为你一直在画。”布加拉提找了一块布，把画好的画都擦掉，乔鲁诺没有阻止她。最先消失的是她的脸，比她实际的模样要丰满一些，然后是脖子，她很高兴脖子上没有那串红宝石项链，最后是蓝色的裙子，说实话，其实她喜欢这条裙子：“我可以给你当模特。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乔鲁诺所说的庆典，与其说是庆典，不如说是一个篝火晚会。外围有一些小商贩，乔鲁诺对他们很感兴趣，蹲着在挑选商品。篝火一边围着一些女人，布加拉提站在她们旁边。这些女人唱起歌来，最后手拉着手开始跳舞。她一时间也有跳舞的冲动，但在那时，她抬头看见了乔鲁诺。&lt;br&gt;
乔鲁诺站在另一边，已经买完了东西，正在看着布加拉提。布加拉提不知道她是从什么时候开始看的。布加拉提看到乔鲁诺，火光让她的脸流动起来。她们沉默地望着对方，篝火与女人的歌声在她们中间燃烧。&lt;br&gt;
布加拉提朝她走去，乔鲁诺微笑起来，身上有火焰在燃烧。&lt;br&gt;
乔鲁诺低下头，发现她的裙摆起了火。布加拉提忙脱掉外套，把她身上的火扑灭。乔鲁诺躺在草地上，在无人注意的间隙，悄悄地吻了她。&lt;br&gt;
“我不是故意的。”乔鲁诺的裙摆被烧坏了，幸运的是，迪奥下午就离开了，暂且没发现她这条毁坏了的裙子，“而且我没有受伤。”
“但很危险。”&lt;br&gt;
“我会注意。”乔鲁诺坐在布加拉提的床上，脱掉了这条裙子。她翻出布加拉提的书，随意地翻看起来。迪奥一走，她的本性就开始暴露出来。&lt;br&gt;
“我喜欢火。”乔鲁诺说，翻到某一页，念起来，“没有火，人们便无法烧熟食物，只能吃生的东西，喝冰冷的水。到了夜晚，人们冷得蜷缩在一起，根本睡不着。冬天到了，不少年老体弱的人因为没有火可以取暖，都在冰雪中冻死了。普罗米修斯不忍心看到人类受苦，决定冒险到天上盗火。”&lt;br&gt;
普罗米修斯盗取火种，触怒宙斯。他被缩在高加索山上，不能动弹，日晒雨淋。宙斯又派鹫鹰啄食他的肝脏，白天，他的肝脏被这只鹫鹰吃光，晚上又会重新长出来，日复一日，没有穷尽。&lt;br&gt;
她从书本里抬起头来，问：“你会画一些裸体模特吗？”&lt;br&gt;
“偶尔，会有一些女性模特。”布加拉提正在给新的画刷上底色，“不过很少，我们没有那样的权利。”&lt;br&gt;
“那你怎么画？”&lt;br&gt;
“悄悄画。”布加拉提说，“这是被允许的。”&lt;br&gt;
“画我。”布加拉提惊讶地抬起头，乔鲁诺重复道，“画我怎么样？”&lt;br&gt;
她干脆地脱掉亵衣，站在壁炉前，腰侧被照得橙红。&lt;br&gt;
乔鲁诺比布加拉提要小一些，她的肩更窄，金色的头发垂到胸前。她的胸是两团小小的软肉，比起油画里的女神还不够丰满。她的腰更细，双腿匀称。她身上有浅色的毛发，腋下、腿间，颜色很浅，在微弱的火光里几乎不可见。&lt;br&gt;
布加拉提几乎没有犹豫就拿出纸，说：“躺到床上。”&lt;br&gt;
乔鲁诺听话地侧躺下来，用手撑着头，身上没有盖被子：“这样吗？”&lt;br&gt;
“嗯。”布加拉提开始用炭笔勾勒出乔鲁诺的身形。她画得很快，全神贯注。乔鲁诺躺在床上，她的手撑得发酸，但是当模特不可以随意动，她只好同布加拉提说话。大多数时间是她在讲，因为布加拉提太过投入，好几次都没有听到她的话。&lt;br&gt;
最后，她躺在床上睡着了，布加拉提给她盖上被子。她坐在旁边，将乔鲁诺睡着的脸描绘下来。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一整个上午，布加拉提都在画画。乔鲁诺很配合，坐在椅子上一动不动。等到下午时，她终于厌倦了这条凳子，说：“我们去海边走走。”&lt;br&gt;
乔鲁诺有一些恶习，在迪奥离开后，这些恶习全部暴露出来。她脱掉令人窒息的束胸：“没人会看见的。”布加拉提坐在海边，而乔鲁诺就这样在海滩上走，没有束胸束腰，不穿鞋子。&lt;br&gt;
布加拉提看着她在海边走，海浪打湿了她的裙摆。布加拉提想到那个吻，也许乔鲁诺搞错了，只是不小心碰到了她的嘴唇。唯一可知的是，布加拉提希望这是真的。她还记得那个触感，是真实的，是滚烫的，像火。&lt;br&gt;
乔鲁诺似乎听见了她的想法，回到她身边。&lt;br&gt;
乔鲁诺眼里有绿色的火光，望向布加拉提，在海浪拍打海岸的声音中低下头来吻她。另一个女人的嘴唇干燥些，像晒干了的玫瑰花瓣。乔鲁诺的手向下滑，探进裙子里。布加拉提的身子绷紧了，她的左手抓紧了乔鲁诺的肩，可她仍然闭着眼。乔鲁诺说：“没人会看见的。”&lt;br&gt;
乔鲁诺的手指挑开她的亵衣，顺着她的大腿根往里滑。乔鲁诺的指尖拨开她腿间的毛发，找到阴阜下面那一点。布加拉提想要并拢双腿，但乔鲁诺用指腹按着那里，慢慢地顺时针打着转。&lt;br&gt;
她的身体开始做出反应，她感到乔鲁诺揉着的地方变硬了，像一粒多汁的葡萄，在乔鲁诺手下不断地因快感而渗出蜜液来。&lt;br&gt;
她头部靠在乔鲁诺的右手上，扬起脖子，胸部因为急促的呼吸而剧烈地抖动着。乔鲁诺解开她的束胸，右手穿过它，滑进她的衣服。她的乳尖同样挺立着，摩擦着布料，将欲火激得更旺盛。&lt;br&gt;
“乔鲁诺……”布加拉提湿润的双眼望向乔鲁诺燃烧的眼睛，仿佛要被她蒸发。&lt;br&gt;
布加拉提身下湿了，乔鲁诺的手指顺着液体刺进她体内。乔鲁诺的触碰让布加拉提很不安，乔鲁诺的手指在她的阴道里按压着，探索着，乔鲁诺的手指像是那根茴香枝，所到之处留下一串火种。乔鲁诺吻了吻她：“告诉我，应该在哪里。”&lt;br&gt;
布加拉提的身体努力放松下来，乔鲁诺在她体内戳刺，拇指恰好按在硬挺的那一粒上，她轻轻地喘息着，呻吟声被淹没在海浪声中。&lt;br&gt;
她将双腿打开：“下面一点，”她感受着，“按一下。”乔鲁诺在她体内的那根手指有规律地敲击着她湿润火热的内壁，拇指同时揉捏着。布加拉提的双手缠住乔鲁诺的脖子，她被点燃了。她在海滩上被一个女人取悦身体，她完全张开了腿，让乔鲁诺的手能更好地进入她。她循着乔鲁诺的动作不安分地扭动着，编织得体的黑发被蹭乱了。海风吹过，黑发蒙住她的眼睛。&lt;br&gt;
“乔鲁诺……”她的声音变得更加柔软又尖细，然后倏地，海浪声停了一瞬，她的身体猛烈地抽搐起来。她圈着乔鲁诺的手松开了，转而靠在乔鲁诺怀里。&lt;br&gt;
乔鲁诺亲了亲她的额头，手指从她体内出来，为她整理好裙摆。&lt;br&gt;
“我知道这些事，看见你的时候我就都知道了。”&lt;br&gt;
她们在沙滩上又坐了一会儿，乔鲁诺说：“昨天我梦见你了。”&lt;br&gt;
“你梦见我什么？”&lt;br&gt;
“梦见我坐在窗户里，你摘下一颗金苹果给我。”&lt;br&gt;
布加拉提颇为讶异：“我做过一样的梦，是在一扇修道院的窗户里，外面是金色的果园。”&lt;br&gt;
“是，树上结着的是金色的苹果。没有两个人会梦到同一件事，也许这个梦就是这个意思。”乔鲁诺笑起来，“来吧，给我画像。”&lt;br&gt;
布加拉提终于明白了一点，乔鲁诺讨厌这幅画，也喜欢这幅画，出于一种矛盾的心态。她还在勾画轮廓，乔鲁诺说：“上一位画家喜欢画脖子——我想是一位戴着首饰的、贵妇人的脖子。如果是你，你会画什么？”&lt;br&gt;
“我？”布加拉提正在调色，在乔鲁诺的脸上涂下一笔，这一次她选用了一个偏红的色调，“我会画手。”&lt;br&gt;
乔鲁诺的手端正地叠在腿上，手指柔嫩细长，将来会戴上戒指、手链，这些不必要的装饰会拖累这双手。她会成为子爵夫人，这双手不会因为家务而老化。这双手本该是她父亲的手、她丈夫的手。这双手会为她未曾谋面的丈夫脱掉衣服，抚摸那个男人，接着会变成一双母亲的手。布加拉提的画笔停下了，在此刻，她想到的是将她点燃的这双手，在她体内的这双手。&lt;br&gt;
“我也喜欢手。”她从椅子上跳下来，跳，太不雅。布加拉提已经习惯了她这种恶习。她拉过布加拉提的手。女画家的手上面长着茧，她长年累月地握着画笔，那些地方开始变厚变硬，她的手与乔鲁诺的相比之下黯然失色。“一双画家的手。”她吻了吻布加拉提的指尖。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
布加拉提总是想到乔鲁诺的手。&lt;br&gt;
她翻身，平躺着，手探到自己的腿间。燃烧的山火总是需要一场几天几夜的大雨才可能熄灭。她分开腿，想象着自己的手是乔鲁诺的手。她躬起身，手指戳刺进自己体内，但感觉很淡，像是品尝过葡萄酒后再喝下白水那样索然无味。她气喘吁吁，一条腿挂在沙发靠背上，没有到达高潮。&lt;br&gt;
她在夜间梦见乔鲁诺，赤身裸体地躺在她旁边。她们分享亲吻和密语，然后做爱。乔鲁诺的手很灵活，总是一次次把她送上巅峰。接下来的几个夜晚，布加拉提都尝试自渎。她开始找到一些诀窍，依然想象着那是乔鲁诺的手。她会仰起头，有时候会轻轻念出乔鲁诺的名字。&lt;br&gt;
据说女人们拥有过强的性欲，才会吸引魔鬼。魔鬼引诱女人，与她交媾，她便成为魔鬼的仆人。人们称她为“女巫”。&lt;br&gt;
布加拉提仔细地描绘了乔鲁诺的手，加上红色，比上一幅看起来要红润很多。她的画即将完成。&lt;br&gt;
乔鲁诺说：“那个女人今天会被审判。”她从不称之为女巫，“你要去看看吗？”&lt;br&gt;
她们收拾干净。审判女巫是一项节目，一项为了她们而公开的节目。&lt;br&gt;
肮脏的女人被绑起来，人们宣读她的罪过，声称她给那个外乡男人服下迷幻的草药勾引他。魔鬼已经完全毒害了她，她在修道院时拒绝神父为她驱魔，已经无药可救。她那双枯萎的眼睛在人群中搜寻着。“她在寻找她的魔鬼！”布加拉提猜她在找她的爱人。最后，她放弃了。人们问她：“你承认你的罪吗？”&lt;br&gt;
布加拉提没听到她的回答。布加拉提撇过了头，但乔鲁诺紧紧地抓着她的手，视线不曾挪动半分。&lt;br&gt;
最后，火烧起来了，从女人的裙角开始。&lt;br&gt;
她们离开了现场。&lt;br&gt;
这一天接下来的时间里，布加拉提对这幅肖像画做了最后的修饰。她犹豫着，不想放下笔。&lt;br&gt;
“如果我停下，就意味着我要离开。”她在画上再添上一笔。&lt;br&gt;
“那么，什么时候才是终点？”&lt;br&gt;
布加拉提放下笔：“现在就是。”&lt;br&gt;
乔鲁诺看着这幅画。她喜欢手，这双手被精心描绘过。然后是她的眼睛，用了许多种颜色。她有一个很浅的微笑，让她看起来更加柔和。&lt;br&gt;
“你希望我逃跑吗？”&lt;br&gt;
布加拉提的心被灼烧了，她的大脑缺氧，让她难以思考。她知道她们没有什么选择，布加拉提习惯妥协，她的画甚至都是借她父亲的名字发表的。&lt;br&gt;
乔鲁诺用一种期待又畏惧的眼神望向她，布加拉提反问：“如果我说‘是’呢？”&lt;br&gt;
可是乔鲁诺没有回答她。&lt;br&gt;
乔鲁诺很出格，有一种令人生厌的大胆，稍有不慎就会被人钉上十字架施以火刑。这几天来，布加拉提终于弄懂了为何她看到迪奥的肖像会感到不适——这幅肖像从高处蔑视她们，而乔鲁诺用同样的眼神看待这幅画。&lt;br&gt;
“我父亲两天后回来。”&lt;br&gt;
“那么我两天后就会离开。”&lt;br&gt;
乔鲁诺走开了。&lt;br&gt;
布加拉提把画放到一边，她喜欢这幅画。&lt;br&gt;
晚上时她想着乔鲁诺，性欲不是从器官而是从心脏开始，从心脏流出来，像血那样。她的手指在自己体内搅动：“……乔鲁诺。”她抬起腰，叉开双腿，像个被魔鬼引诱的女巫一样。没有雨水的火焰难以熄灭，细小的情欲的火焰慢慢地在她身体的荒原燃烧起来。布加拉提汗涔涔地躺到床上，她的眼底映出壁炉里的火。这一次，她终于高潮了。&lt;br&gt;
她疲惫而满足地睡过去。夜半，她被人叫醒。乔鲁诺跪在她的床上，穿戴整齐。&lt;br&gt;
“我决定要跟你走。”&lt;br&gt;
布加拉提坐起来：“去哪儿？”&lt;br&gt;
“随便哪里。”&lt;br&gt;
乔鲁诺带着一个小箱子，皮箱放在她的床边上。&lt;br&gt;
“你需要一个助手，我可以当你的助手，或者你教我画画。”&lt;br&gt;
“你的父亲会发现。”&lt;br&gt;
“他当然会发现，等他找到我的那一天再说。快起来，天快亮了，穿好衣服，坐最早的一班车走。不要担心，我在庆典上买了点能让人睡着的药，没有人会看见的。”&lt;br&gt;
布加拉提几乎是立刻起床收拾好她的行李。&lt;br&gt;
在出门前，乔鲁诺说：“等一下。”&lt;br&gt;
她找来一块抹布，又搬来一把椅子，站上去，把肖像画上的迪奥·布兰度的脸抹掉。&lt;br&gt;
窗外太阳开始升起，天开始亮了，冷淡的日火透过窗户，坠进这栋石制的房子。乔鲁诺跳下椅子，踩进清晨的焰火里。她拉过布加拉提的手，说——&lt;br&gt;
“来，我们走吧。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
END&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
