<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>FE3H on 卡哇1星球</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/fe3h/</link>
        <description>Recent content in FE3H on 卡哇1星球</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Bladeisme</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Jun 2022 22:00:50 +1100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/fe3h/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>FE3H|贝帝/死于水</title>
        <link>http://localhost:1313/p/deathbywater/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 22:00:50 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/deathbywater/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/dizziness.jpg" alt="Featured image of post FE3H|贝帝/死于水" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于贝帝个志《眩晕/SCHWINDEL GEFUHLE》
&lt;li&gt;阅读顺序：《苦月亮》→《The Fall》→《永恒与一日》→《死于水》
&lt;li&gt;封面图为实体本的外封&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/deathbywater.jpg&#34; height=&#34;500px&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a死于水death-by-waterfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;死于水/Death By Water&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;搬来塞昂镇以前，帝弥托利没见过海。&lt;br&gt;
说来很奇怪，他的家在大陆的另一块，被海包围，但他从没去过海边。在他的认知里，海是一片空白，是邈远而陌生的东西。&lt;br&gt;
塞昂镇是个海边小镇，从地势高的住所往外看，能看到灰蒙蒙的海面，空旷，安静。从镇上走到海滩边需要半个多小时，这一片海岸没有开放给游客，平日里只有偶尔停歇的海燕在礁石上用喙整理自己的羽毛，短暂停留后又飞走。再走十几分钟便是码头，帝弥托利来之前恰好修整过，各色的气垫船停泊在码头旁边，等待游客光临。&lt;br&gt;
帝弥托利来塞昂镇时只带了一个箱子，入口处的路标上写着塞昂镇的名字，指示牌上的两个箭头分别指向镇子与海滩，他提着箱子走向海滩。帝弥托利从没见过海，真正的海。书本上对海的描述总带着一丝蜂蜜糖浆的味道，人们喜欢描写海的湛蓝，广阔，神秘莫测，描写海面的粼粼波光与掠过的海鸥。照片里的海总是蓝的，蓝宝石一般深沉与明净。以前总有人对他说：“帝弥托利，你的眼睛像海那样漂亮。”后来帝弥托利发现他学到的都是假象，就好像他不再尝得出蜂蜜的甜味那样，褪去层层玻璃糖纸后丑陋的骨架显露出来：空气潮湿腥咸，混合着垃圾的味道，令人作呕，灰白色的海浪无精打采地拍打着沙滩与礁石，几个塑料袋在海面上浮浮沉沉。他见到的海是肮脏而阴郁的。甜言蜜语就只是甜言蜜语而已。&lt;br&gt;
塞昂镇与它的海一样，永远是灰色的。帝弥托利在塞昂镇上住下，像是一滴水回到海里。彼时他对海的热情皆已散去，认知里的空白被一层朦胧腥咸的烟灰色填满。他感到失望。后来再见到什么海的照片与图画时，他只感到被剥离：人们只是想要营造一种美好氛围，让眼睛忽视掉丑恶的东西。不过帝弥托利习惯了海，他时常去跑步，海滩是不错的训练场所，回程时他还能顺手捡回一袋垃圾。有时他会绕路从海滩上走过，帝弥托利说不上来为何总是下意识从那里过，他想可能因为至少海是活的，虽然上面漂着镇里人扔的垃圾，也不太见得到海鸥，但看到浪头在起起伏伏他就会松一口气，然后弯下腰捡起垃圾带走。&lt;br&gt;
从海边经过时，帝弥托利看到有人在拍照。这不多见，这一片不是旅游景点，游客稀少，塞昂镇的人又太熟悉海，已经对它失去了兴趣，沙滩上总是人员寥寥。帝弥托利停下来看那人在做什么，那人沿着海岸线走，有时停下来举起相机拍下照片。他慢吞吞的，没有穿鞋，让脏兮兮的海浪没过他的脚又退回去。那人并没有发现他的存在，帝弥托利跟着他走了好长一段路，直到他从沙滩上捡起一个用过的避孕套。这是帝弥托利从没想清楚过的事：他不知道这些东西从哪来的，至少他从没撞见过谁在海滩上光明正大地搞起来过。但他总能在这儿踢到那么一两个干涸的避孕套，也许他不应该低着头走路。
第二个义务捡垃圾的傻子看到了帝弥托利，他一只手拿着相机，一只手拿着垃圾，只能向帝弥托利点点头：“嗨。”&lt;br&gt;
“你好。”帝弥托利斟酌了一下用词，问，“来看海吗？”&lt;br&gt;
“嗯。”他想起手上拿着的垃圾，从包里拿出一个空袋子放进去，“挺漂亮的。”&lt;br&gt;
帝弥托利暗自倒吸了一口气，他从没听谁对着埋着避孕套的沙滩与死气沉沉的灰色海面说出“漂亮”一词过，镇上没有人会这样形容这片海。他感到一阵话题终结的尴尬。&lt;br&gt;
“来旅游吗？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
对方摇头：“我刚刚搬到这里来。”&lt;br&gt;
“噢。”帝弥托利说，“这里还不错。”&lt;br&gt;
“对。”他不表露好恶，帝弥托利想也许他只是恭维而已。他在短暂的沉默后忽然说：“我叫贝雷特·艾斯纳。”&lt;br&gt;
“帝弥托利，帝弥托利·亚历山大。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头。他走到石头边蹲下来穿鞋，帝弥托利看着海面。码头在另一边，人们在那里散步，聊天，谈家长里短，谈情说爱。鱼类洄游的季节，大家会在码头上观看鱼群，而这儿只有海浪。&lt;br&gt;
一只海燕掠过，帝弥托利追踪着它飞走的痕迹，直至它消失在海面上的橙色光斑中，帝弥托利这才发现已是傍晚了，天光逐渐昏暗下去，暖色光的浓艳徒有其表。贝雷特穿好鞋站起来，傍晚的光线将他的发色混合成一种接近帝弥托利头发的颜色，是更柔和温暖的铬黄。帝弥托利想到硫黄。&lt;br&gt;
“塞昂，这个词据说出自希腊语。”帝弥托利停顿了一秒，转头时恰好与贝雷特视线相接。很难从贝雷特薄荷色的眼中读出任何讯息，他只是安静地看着他，似乎在等待帝弥托利继续说下去。帝弥托利的视线转移到对方手中的相机上。“是硫黄的意思。”&lt;br&gt;
“硫黄？”&lt;br&gt;
“实际上这里并不生产硫黄。”帝弥托利说，“和制硫也没有关系。”&lt;br&gt;
塞昂镇的新居民颇为好奇：“那为什么要叫硫黄镇？”&lt;br&gt;
“我不知道。”帝弥托利实话实说，“已经没有人记得这件事了。”&lt;br&gt;
贝雷特没有追问下去。他说：“很有趣。谢谢你。”&lt;br&gt;
回去后帝弥托利尝试追溯塞昂镇的源头。塞昂镇唯一的图书馆里保留着这座镇子的各种记录与图册，他花了几天泡在里面，试图给出一个解释，但起源毕竟已不可考。塞昂镇非工业小镇，没有制硫厂，它的外围是农场，驱车去附近最近的镇子要二十分钟，那里也没有制硫厂。帝弥托利只能了解到，同大多数海边小镇一样，塞昂镇最早的那批居民也是靠捕鱼为生，现代化后渔民数量锐减，不过时至今日仍有一部分居民保留着渔民的身份，大多数居民也都拥有自己的船。&lt;br&gt;
他想起自己来到塞昂镇的第一天，他站在入口处的牌子前逐字念出：塞昂镇，T-H-E-I-O-N。一个猜想忽然在他脑子里成形，出于直觉，没有根据。他本想分享给贝雷特，但帝弥托利没有再见到过他。&lt;br&gt;
其实塞昂镇很小，镇上只有一家大型超市Tesco，与帝弥托利的住所有一定距离，得开车过去，他还没决定好是否要买一辆车，他工作的地点离他家不远。镇上唯一的中学是一所教会中学，教职工与学生一样多，男孩们凑出一个足球队，帝弥托利在这所学校兼职当足球教练，一周三次。同大多数人一样，他的生活千篇一律，日常轨迹固定。通常他只在家附近活动，去最近的小型超市，每天跑步去海边再回来，有时带球队去比赛，偶尔花一天时间坐车进城。与他的轨迹交接的总是那些人，在街上遇到时，他们会互相打招呼，好像他们真是多年的邻居或是老朋友。&lt;br&gt;
帝弥托利想，也许没有机会告诉贝雷特他的猜想了。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
假期即将来临，球队进行最后几次训练。去学校的路上，帝弥托利听到一对母女站在争吵。&lt;br&gt;
在院子里吵架不是明智的选择，镇上到处都是耳朵与嘴巴，只要一晚上的时间，人们就能知道镇子另一头的房子里发生了什么。&lt;br&gt;
“为什么不行！我想去，我应该去！”帝弥托利只是悄悄地看了一眼，女孩手臂上的蝴蝶文身急促地上下飞动，“难道我要一辈子留在这里吗？”&lt;br&gt;
“你知道我们负担不起，我们可以——”母亲抬头看到路过的帝弥托利，她闭上嘴。女孩跑进屋里，“砰”地关上门。他注意到女孩的母亲警惕地盯着他看，直到他被爬满墙的绿植挡住，母亲才走进屋子。&lt;br&gt;
帝弥托利搬来塞昂镇一年，大多数时候，镇上的居民们善良友好，但总有些细节在不断地提醒他：他是不可信的外来者。
帝弥托利把这对母女的争执抛在脑后，看着足球被踢至高空，几秒钟后又落回到修剪整齐的草坪上。男孩们奔向还在弹跳的足球，帝弥托利吹响口哨：“今天的训练到此结束吧。”&lt;br&gt;
一个男孩抱起足球，他们散开来，稀稀拉拉地走向更衣室。&lt;br&gt;
“亚历山大先生。”&lt;br&gt;
帝弥托利循声看去，文森递给他一瓶水。这就是他喜欢这份兼职的理由之一，孩子们不会将他视作一个外来者，一个城里人。他道了声“谢谢”，一口气灌下半瓶。文森盯着他喝水，舔着嘴唇欲言又止。帝弥托利问：“怎么了？”&lt;br&gt;
“我在想……”男孩局促地卷着球服下摆，“我可能要退出球队了。”&lt;br&gt;
“为什么？”帝弥托利问道。似乎大部分男孩子都喜欢足球，但面对训练时总有些不情不愿，文森是少有的一丝不苟地训练着的人，有时帝弥托利会在晨跑的路上遇到他。&lt;br&gt;
“我妈妈希望我去考大学——去外面的学校。”文森答道，“我的成绩不是很好，所以我妈妈觉得我应该花更多的时间在学习上。”&lt;br&gt;
“嗯。”离开塞昂镇是这里永恒的话题，帝弥托利沉默了一会儿，问，“你的想法呢？”&lt;br&gt;
“我喜欢踢足球，不过，念了大学也能踢球，是不是？”文森问。&lt;br&gt;
“大学也有足球队，还有其他更多球队。”&lt;br&gt;
“您是伦敦人吧？我听他们说，您是牛津毕业的。”帝弥托利忽然明白过来，学生们全都知道，尽管他从没说起过，但消息绕过他传递着。文森问：“您为什么要到这里来呢？”&lt;br&gt;
文森的眼神中充满好奇，帝弥托利生硬地避开他的目光。他忽然想到贝雷特的话，于是说：“塞昂镇很漂亮，我喜欢这里。”&lt;br&gt;
男孩点点头，如实告知：“其实，我觉得留在塞昂镇也很好，但是我妈妈觉得我不能中学毕业当一个水管工，而且——”文森腼腆地笑了，“艾莉——她是我女朋友，她想去念艺术学院——我不知道那所学校叫什么名字——得去欧洲大陆，所以我想，我也可以出去看看。”&lt;br&gt;
帝弥托利恍然大悟，艾莉应该就是那位蝴蝶文身的女孩。可惜对这里的大多数家庭而言，就读于那样的学校是一项沉重的负担。欧洲大陆上的艺术学院，帝弥托利也仅仅是听说过它们的名字：古老的学校仿佛恪守着旧日严苛礼仪的贵族，学费昂贵，门槛极高，只招收很少的学生。他的一位朋友曾经想去那里念书，现在想来，也已经几年没有过联系了。&lt;br&gt;
他们向教学楼走去，帝弥托利随口说道：“她的蝴蝶文身很漂亮。”&lt;br&gt;
帝弥托利注意到他对自己的话回以一个羞涩的微笑。&lt;br&gt;
“她很优秀，家人希望她能学医，然后回来当一名医生。她一直很喜欢画画，从以前起就想着要去念艺术学校。”提起喜欢的女孩子时，文森难得地健谈。和许多喜欢谈论女孩的男孩不同，文森提起艾莉时的语气是少年气的喜爱——帝弥托利看着他——以及一丝落寞。“不过她妈妈还是让她去上了美术课，她的新老师很不错，据说是她向往的学校毕业的。”&lt;br&gt;
“新的美术老师？”帝弥托利问，“学校招了新的美术老师吗？”&lt;br&gt;
“是镇上的画室。”文森答道，“艾莉告诉我，之前画室来了一位新的老师。”&lt;br&gt;
帝弥托利点点头。&lt;br&gt;
激动的触角重新攀上他的身子，不知为何，帝弥托利知道那是贝雷特。他想起自己未说出口的关于塞昂镇的推测，几周过去，平息下来的冲动本已化为一摊酸稠的液体，他暗自叹了口气。&lt;br&gt;
贝雷特的幽灵偶尔会浮现出来，他在帝弥托利身边游走，无意识地打断他的思路。帝弥托利不知道为何总是想起贝雷特，想起他一个人在海滩上走，卷起裤腿，任由海水没过自己的脚踝。想起他走路时那样轻，没有声音，他偏着头，视线散漫地落在海面。他平静，且沉默，像这片海。&lt;br&gt;
帝弥托利斟酌着喻体，海浪在静谧中涌上来，白色的泡沫拍打在想象中的海滩上，海面广阔，澄净，纤尘不染。想到这里，他停下拳击的动作，仔细回忆着塞昂镇的海与无人的沙滩，认知中的那片烟灰色逐渐被清凉的咸涩液体灌满，帝弥托利开始谅解那些关于海的俗气比喻。&lt;br&gt;
他心不在焉地捶了会儿沙袋，最终脱下拳击手套扔在桌边，打开电脑搜索镇上的画室。简陋的网页上放着两张照片，下面是画室的地址与联系方式。帝弥托利盯着画室地址发呆，塞昂镇很小，小到在地图上甚至不可见，从他家慢慢走去画室也只要二十分钟。他把地址拍下来。&lt;br&gt;
画室是新装修的，墙壁刷得平整，上面零星挂着几幅装饰画。所有的窗户都被打开，窗外的响动随着微风断断续续吹入室内。失去味觉后他的嗅觉变得更加灵敏，空气中弥漫着若有若无的油漆味，帝弥托利打了个喷嚏。&lt;br&gt;
画室新址更远离镇中心，相对的，空间更大，采光甚好，帝弥托利很容易就能找到这里。他进来时课程刚刚结束，他扫视画室，感到自己格格不入。画室里的学生都是些孩子，年纪参差不齐，个头最高的将将及他胸口。他高大的身躯挡住了出入口，帝弥托利让出通道，孩子们把画笔与颜料装进包里，从他身边鱼贯而过。&lt;br&gt;
接待他的是一位三十几岁的女人，他们站在门口讲话，她同离开的孩子们打招呼，接着对帝弥托利说：“大多是些孩子，不过我们也有成人课程的。”她从门口的桌子里拿出一份折页，帝弥托利草草浏览一遍。&lt;br&gt;
“大体上没有差别，不过成人课程会稍微快一些，您知道，成年人学得比较快，先是一些基础课，往后也可以选择其他的，比如油画。您是培养爱好吗？”她介绍着，“主要是两位老师，我和另一位，”她指了指角落，坐在那里的最后一位学生站起来收拾物品，对他身边的年轻教师说再见后，飞快地跑出画室，“不过不用担心，新老师是优秀的艺术家——”&lt;br&gt;
“贝拉，我不是，”画室的新教师摇着头打断贝拉的话，“我只是在——”他看到前来咨询的帝弥托利，有些吃惊，“帝弥托利，来学画画吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利没想到他还记着自己的名字，下意识地想要后退，好像自己的意图都被看穿。&lt;br&gt;
“我来看看。”他有气无力地说。&lt;br&gt;
女人见他们认识，对贝雷特耳语两句，然后打趣道：“下次不许谦虚，老师，我们是在推销课程。”&lt;br&gt;
贝雷特推了推眼镜：“抱歉。”&lt;br&gt;
“既然你们认识，你们先聊吧。”&lt;br&gt;
见贝拉走进了其他房间，帝弥托利忙解释道：“我的工作不太忙，所以……”&lt;br&gt;
“噢，这里工作日也开门，你随时可以过来，只是学生会比较少，”贝雷特说，“我工作日上班。”&lt;br&gt;
帝弥托利翻到折页上写着成人课程的那一页，压根没看介绍，说：“我报这个成人课程好了。”&lt;br&gt;
“好的。”贝雷特略带疑惑地看着他，“你需要和贝拉谈谈，她会告诉你具体的收费事项。”&lt;br&gt;
直至走出画室，帝弥托利的大脑才开始恢复思考。接近傍晚，街道上多了些往来的汽车与行人，一些学生与他错身而过。他不知道为什么要来找贝雷特，仅仅是为了那个阴暗的猜想吗？他不知道，见到贝雷特时，他甚至没想到过这件事。他停下来，深呼吸一口。贝雷特还记得他们之间关于塞昂镇的谈话吗？他回忆着那天傍晚的每一个细节，贝雷特似乎神情专注地听着他的每一个字，但从他的脸上却找不到任何感兴趣的火花，也许他只是……帝弥托利叹了口气，不，他不知道贝雷特那不会松动的表情后面究竟是什么。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
翌日帝弥托利早早地来到画室，贝雷特似乎也才刚到，画室内空无一人，散乱的画架分布在室内，与前一日并无二致。贝雷特指了个位置给帝弥托利，然后抽出一张纸夹到画架上。&lt;br&gt;
“先画一些基本的。像这样，不要用力。”贝雷特轻轻地在纸上画出一些均匀的浅色线条，干净利落，平直且均匀，很快这些线条构成一个面，接着贝雷特把笔递给他，“来试试。”&lt;br&gt;
帝弥托利回忆着儿时仅有的几节美术课，他迟迟没有下笔，握着笔的手有些颤抖。&lt;br&gt;
“不用太紧张。”&lt;br&gt;
贝雷特的话音刚落，铅笔就在帝弥托利手里断成两截。&lt;br&gt;
帝弥托利慌忙站起来：“抱歉，我再去削一下。”&lt;br&gt;
“我没想到，”贝雷特的表情没有什么涟漪，声音却有些上扬，帝弥托利想，他也许是在笑，“你会把铅笔折断。”&lt;br&gt;
“呃，我的力气很大。”帝弥托利讪讪道。&lt;br&gt;
“这也太——”&lt;br&gt;
“我们家的人都是这样，不同寻常的怪力。很不正常，是吧？”&lt;br&gt;
“没关系，世上超乎想象的事很多。”贝雷特说，“接着画吧。”&lt;br&gt;
帝弥托利学着贝雷特的模样画出一些线条，不漂亮，但也并不杂乱无章，贝雷特问：“你学过吗？我们可以画得快一点。”&lt;br&gt;
“小时候学过一点。”帝弥托利注意着手上的力道，“但是因为我总是弄断笔，最后只好作罢。”&lt;br&gt;
“你画得不错。”贝雷特说着，对他指指桌子上的另一座石膏胸像，“试试那个呢？”&lt;br&gt;
他接过笔，一边替帝弥托利打出基本的形状，一边讲解。帝弥托利看着贝雷特平稳移动的手，笔尖随着他的手在素描纸上留下浅色的几何轮廓，只是简单的几笔，人物的形象已跃然纸上。帝弥托利不知道为什么他总是没办法像正常人一样，能轻巧地做好许多事。他看着贝雷特细化这些几何形体，补充成一张脸的模样。帝弥托利仔细地观察着他的手：食指指腹上的厚茧证明他曾长久地握着画笔。帝弥托利的呼吸变轻，所有注意力都投入到这只手上。贝雷特的手指修长且苍白，符合一个外行人对艺术家的想象——他常年在室内作画，好似塞浦路斯国王皮格马利翁，用自己的双手创造美丽的伽拉泰亚。帝弥托利的视线顺着指关节继续下滑，在铅笔的末端抵着的地方，贝雷特的掌心，不合时宜地生着厚茧。&lt;br&gt;
帝弥托利惊讶得身体僵直，他的视线紧紧地黏在贝雷特的手心，几乎忘记了呼吸。&lt;br&gt;
“……托利。”贝雷特稍稍提高了音量，他的声音在金发的学生耳边炸开，帝弥托利才发现贝雷特坐得离他很近，他转过头来，几乎是在帝弥托利耳边说话。&lt;br&gt;
“抱歉。”&lt;br&gt;
贝雷特把笔递回给他：“画这些确实是很无聊的事。”&lt;br&gt;
“不，没有，是我出神了。”&lt;br&gt;
帝弥托利耳根发红，幸而这时画室的门开了，新的学生走进来。&lt;br&gt;
“老师，”女性的声音从他们身后传来，“早上好。”&lt;br&gt;
“早上好，艾黛尔贾特。”贝雷特站起来。&lt;br&gt;
她在帝弥托利左前方的画架前放下包，贝雷特在她身边坐下，开始帮她修改草稿。他低声讲着什么，艾黛尔贾特不时点头，帝弥托利盯着他们的背影看，他只能看到她的白色长发。&lt;br&gt;
工作日的白天学生很少，因此几乎总是只有贝雷特一个人，放学后贝拉会接替他。大多数时候，画室只有帝弥托利与艾黛尔贾特两位成年学生，讲解修改之余，贝雷特同他们一起画画。艾黛尔贾特几乎整天整天地泡在画室画画，双休日也不例外。有时她会与帝弥托利聊天，贝雷特偶尔加入他们的话题，更多时候，她戴着耳机边听歌边画。帝弥托利坐在他们的后方，观察石膏像的同时观察着他们。贝雷特对她同样耐心，他花同样的时间来指导他们，也许在帝弥托利身边停留的时间稍稍多些，有时帝弥托利瞄到艾黛尔贾特的练习作品，干净漂亮得不像是出自一个初学者之手。&lt;br&gt;
艾黛尔贾特完成一幅素描作品，她站起来问：“我去买点喝的，你们要喝什么？老师还是喝啤酒吗？”&lt;br&gt;
“不了，随便什么。”贝雷特说，“不要酒。”&lt;br&gt;
帝弥托利随即站起来：“我也去。”&lt;br&gt;
离画室不远有一家WHSmith，午后没有顾客，收银的是个年轻人，正起劲地看着视频。艾黛尔贾特在摆满巧克力的柜子前，拿起一条巧克力又放下，帝弥托利站在便利店的冷柜前挑选饮料，问：“老师喜欢喝什么？啤酒吗？”&lt;br&gt;
“我不知道，有几次我看到他在喝啤酒。”艾黛尔贾特走过来，拿起一罐水果饮料，“你不觉得老师像是只‘喜欢’喝水的人吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利发现，关于贝雷特的一切，他的经历，他的喜好，他一点也不了解，甚至很多时候，他很难分辨贝雷特的情绪。他取出两罐绿茶，说：“可能对他来说喝水就足够了。”&lt;br&gt;
“我家里有一套上好的茶具，买来后还没用过，或许下次可以试试请老师去喝茶。”艾黛尔贾特靠在收银台边上，等待帝弥托利结账，“说起来，你为什么搬来这里？你不是这个镇的人吧？”&lt;br&gt;
艾黛尔贾特直直地盯着他，帝弥托利低头找出几张纸币，接着把饮料递给她。&lt;br&gt;
帝弥托利反问道：“你也不是塞昂镇的吧？你呢？”&lt;br&gt;
“我来休假，伯父在这儿有个小别墅。”艾黛尔贾特打量着他，“所以你呢？”&lt;br&gt;
“我来工作。”帝弥托利瞥见艾黛尔贾特的目光，显然对他的回答持怀疑态度，他只好补充道，“我以前没见过海，而这里在海边。”&lt;br&gt;
“那还真是……”艾黛尔贾特笑了笑，帝弥托利知道她未被说服，“浪漫的理由。”&lt;br&gt;
“不是所有人都喜欢伦敦，CBD，投行，国际政治。总之，能够毕业对我来说已经很幸运了。”&lt;br&gt;
艾黛尔贾特对他的话不置可否。回到教室，帝弥托利把绿茶放到贝雷特旁边，艾黛尔贾特又问：“老师为什么到这里来？”
“嗯？”&lt;br&gt;
“刚才和帝弥托利聊到这个，我们都不是塞昂镇的人，老师也不是吧？”&lt;br&gt;
帝弥托利靠在窗边，看贝雷特放下炭笔，裹着纸巾拉开易拉罐，喝了一口，似乎在思考着。&lt;br&gt;
“我在网上看到了招聘信息。”贝雷特看向帝弥托利，“因为需要工作，所以就过来了。你们呢？”&lt;br&gt;
“我来休假。”艾黛尔贾特说，“帝弥托利是为了来看海。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头：“我也喜欢看海，有时下课了会去海边散步。”&lt;br&gt;
“傍晚的风景确实不错，”艾黛尔贾特说，“不过，我家能直接看到海，清晨日出的海面更加清澈。”&lt;br&gt;
“帝弥托利呢？”贝雷特忽然问道，感受到艾黛尔贾特好奇的目光，贝雷特又解释道，“我刚来这里时就是在傍晚的海边遇到的帝弥托利。”&lt;br&gt;
“我吗？”帝弥托利稍稍思考，“不下雨的话，每天早晨和傍晚都会去跑步，只是这样。”&lt;br&gt;
“之后可以试着画画海吧，怎么样？”贝雷特站起来，“今天该继续画了。”&lt;br&gt;
帝弥托利知晓了贝雷特会去海边散步，除了第一天，他还没遇到过贝雷特。贝雷特告诉他自己总是去码头，有时会带上素描本，坐在海边的长椅上画速写。傍晚跑步时，帝弥托利路遇夹着速写本悻悻回程的贝雷特。海边停着几辆警车，警戒线已经拉起，前来围观的人们都被警察赶出来。帝弥托利叫住贝雷特，问：“老师，这里怎么了？”&lt;br&gt;
“不知道，警察把我们赶走了。”&lt;br&gt;
警戒线外围起了人，大家窃窃私语着，猜想究竟发生了什么事。两人从人群中退出，贝雷特问：“要去喝一杯吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利还穿着运动服，只好说：“我先去换身衣服。”&lt;br&gt;
他们走向帝弥托利的家，本是下班的时间，小镇却一反常态地寂静无声。路上帝弥托利总幻觉自己听到了窃窃私语，人们偷窥的眼神被玻璃遮挡住。所有人都知道了镇上有什么事发生，似乎整个镇子都在讨论这个大新闻。&lt;br&gt;
推开家门时帝弥托利才松了一口气，他翻出一双新拖鞋：“请进来等一下吧，老师。”&lt;br&gt;
搬进来时，帝弥托利没想到会有客人来，他没有买沙发，只能让贝雷特坐在餐桌旁，上面还放着空饮料瓶和几张不知从哪收到的传单。好在贝雷特并不介意这番混乱，他说：“你去换衣服吧。”便坐在桌边打开速写本。&lt;br&gt;
帝弥托利快速地冲了澡，换好衣服出来时，看到贝雷特正在看他的刀具与靠在下面的猎枪。那是整个房间里唯一整洁的地方，墙壁上挂着由匕首组成的装饰物，每一把都纤尘无染，锋芒逼人。&lt;br&gt;
“小心点，老师。”在贝雷特意欲伸手去触摸时帝弥托利说道，“它们都是真的匕首。”&lt;br&gt;
“抱歉。”贝雷特缩回手，帝弥托利注意到贝雷特的手指捏着衣服下摆，看起来竟然有几分羞赧。&lt;br&gt;
贝雷特指着其中一把说道：“这是军用匕首，KM2000。”&lt;br&gt;
“您知道？”&lt;br&gt;
“有点了解。”贝雷特问，“你喜欢刀具？”&lt;br&gt;
“嗯，我喜欢收集这些。”&lt;br&gt;
“这里能打猎吗？”贝雷特又问。&lt;br&gt;
“能，我有一个同事喜欢打猎，有时我们会一起去。您想去吗？周末可以去，就离镇上不远。”&lt;br&gt;
“不，我不喜欢……枪声。”贝雷特干巴巴地说，视线又转移到他的旧沙袋，“……还有拳击？”&lt;br&gt;
“我是个健身教练，”帝弥托利微微低下头，挪开视线，“是不是看起来不像是会喜欢画画的人？”&lt;br&gt;
贝雷特看向他，摇摇头，道：“不，我也喜欢这些。而且你画得很不错。”&lt;br&gt;
帝弥托利回以一个晦暗的微笑，他并不那么喜欢画画，他只是希望能够看到贝雷特。起先只是好奇，现在已经逐渐转变成他自己也难以言喻的情感。他用牙关抵住冲动，随即感到泄气。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
酒吧在帝弥托利工作的健身俱乐部对面，镇中心只有这一家酒吧，所以这儿生意很不错，男人们喜欢聚在这些地方喝酒谈天，好像没有啤酒这一天就不算完整。帝弥托利刚开始工作时，他的同事们最喜欢问的是“去喝一杯吗？”帝弥托利每一次都僵硬地拒绝，久而久之他们便不再问了，话语变成“走，喝一杯去”，接着几个人就披上外套走去对面的酒吧。周末时最放纵，这儿会营业到凌晨两点才关门，半夜街头总能见到零星酒鬼拖着身子往家走。&lt;br&gt;
这家酒吧白天也营业，现在顾客尚稀少，要再过一会儿人才会渐渐多起来。贝雷特在吧台坐下，问：“你要喝什么？”&lt;br&gt;
帝弥托利其实并不会喝酒，也从没进过酒吧。他局促地翻看菜单，最终说：“一杯啤酒吧。”&lt;br&gt;
“两杯啤酒，谢谢。”&lt;br&gt;
贝雷特喝酒像喝水那样自然，进入他体内的酒精也仿佛不会对他产生任何影响。他的嘴唇上沾到了白色的啤酒泡沫，在灯光下亮晶晶的，闪着细微的彩色的光，帝弥托利的视线停在那些细小的光屑上，看到贝雷特伸出舌尖舔掉泡沫。&lt;br&gt;
“原来你不喜欢喝酒吗？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“嗯，我不太……”帝弥托利选择着合适的词，“敢喝，其实以前发生过一些不好的事。”&lt;br&gt;
帝弥托利指尖拨着杯子。曾经他家里有一个酒窖，他父亲喜欢收藏酒，他和罗德利古谈论新收到的好酒，他们谈论上好的坎帕尼亚“基督之泪”，谈论勃艮第的Romanee Conti。父亲会给继母、给罗德利古倒上他珍藏的酒，一起坐在阳台聊天。帝弥托利不知道这些酒现在如何，罗德利古是不是把它们都拿走了，有一回希尔凡一家来罗德利古家做客，他看到罗德利古拿出一瓶基督之泪招待他们。惨剧发生后，他一直住在罗德利古家，没再回过那个别院。&lt;br&gt;
贝雷特偏着头看着他。&lt;br&gt;
“抱歉，不该带你来这里。”贝雷特说，“换一杯柳橙汁吧。”&lt;br&gt;
帝弥托利摇头：“也许我应该试一试。”&lt;br&gt;
他捧着酒杯，浅浅地啜了一口，清凉的麦酒从他的舌尖落到胃里，酒精的味道在他体内逐渐蔓延开来，他能闻到麦酒的香味，却品尝不出甘甜或是酸涩的味道，只有气泡在他舌苔上炸开的体验让他感受到真实。他又喝了一口，让酒精缓慢地下滑，味道比他想象中的要好。&lt;br&gt;
贝雷特喜欢喝这些东西吗？帝弥托利悄悄观察他的表情，很难说贝雷特喜欢，他似乎只是在喝，灌下去的是某种液体，无关口感与香味，仅仅为了补充水分。&lt;br&gt;
贝雷特为他点了一杯柳橙汁，其实果汁在他嘴里也没有差别，橙色的果汁未能冲散酒精的味道，反而令它在胃里发酵，蒸腾，令帝弥托利的皮肤发红，发烫。贝雷特似乎被他的反应惊到，匆忙移开啤酒：“你脸红了。”&lt;br&gt;
帝弥托利的手指触碰到自己微微发热的脸颊，他只是喝了很少的两口，酒精仿佛已经将他攻陷，在他的脸上显现出来。他的心脏强力地跳动，血液从心室流向全身，但他知道，此时他比任何时候都要头脑清明。&lt;br&gt;
“没关系，我没有喝醉。”&lt;br&gt;
贝雷特将信将疑，把那杯啤酒放到自己面前，不许他再喝。&lt;br&gt;
帝弥托利问：“您好像很会喝酒？”&lt;br&gt;
“谈不上，只是以前的队友总是有机会就泡在酒吧，休息时大家总是去喝酒，喝得东倒西歪再回去……我不知道平时和朋友在一起应该做什么，”贝雷特谨慎地说道，“除了喝酒以外。”&lt;br&gt;
“队友”，帝弥托利默默地消化着这个词，贝雷特从不提起的那些事吸引着他，可惜他总是找不到机会问起。&lt;br&gt;
他注意到贝雷特正看着他，不一会儿，又垂下眼睑，挪开了视线。贝雷特开始喝帝弥托利的那杯啤酒，帝弥托利吸着柳橙汁，犹豫是否该指出那是他喝过的。共享沉默让帝弥托利意识到也许他们也在分享着孤独。或许这只是他的错觉，贝雷特怎么看都不像是没有朋友的人，人们会喜欢他，人们会爱他，就像走进教堂那样自然。&lt;br&gt;
短暂的沉默后，贝雷特似乎轻轻叹了口气，问：“你们……平时会做什么？”&lt;br&gt;
帝弥托利不明白他在问什么，贝雷特偏过头，一半的脸没入阴影中。他又问了一遍，说得更慢，他顿了一个音节，又补充道：“和朋友们。”&lt;br&gt;
帝弥托利后知后觉地意识到贝雷特似乎因此感到羞赧，他稍稍坐直了，几乎整张脸都被灯具的阴影笼罩。&lt;br&gt;
“踢球？我喜欢踢球，不过一起踢球的朋友去了别的城市念书，之后就很少踢了。”帝弥托利小心地回答道，“有时候会去看话剧看电影，学校里还有开不完的派对，有时候周末总在参加各种无聊的派对。”&lt;br&gt;
“你喜欢看话剧？”&lt;br&gt;
“还算喜欢。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
贝雷特点点头。&lt;br&gt;
酒吧陆陆续续来了新顾客，都是些在塞昂镇长大的居民，与老板相熟。他们聚在一起交谈，却一反常态地没有高声发牢骚。帝弥托利想也许是因为今天有人意外身亡，镇上的每一处地方都是灰色而凝重的。&lt;br&gt;
两人都不健谈，他们默默地喝着饮料，老板来取酒，给旁边一桌的人端去，帝弥托利隐隐约约听到他们正谈论着海滩上的事——&lt;br&gt;
“……卷走了。”&lt;br&gt;
帝弥托利与贝雷特不约而同地看向老板，他站在桌旁参与进话题里，并未注意到他们。意识到自己正在偷听，帝弥托利讪讪地转回身子，贝雷特看了他一眼，他们谁都没说话，也没提起傍晚海滩上的事。帝弥托利试图找一些其他的话题来掩饰尴尬，这时，新来了一位顾客坐到了他们旁边。&lt;br&gt;
“一杯啤酒。”&lt;br&gt;
新的客人与老板闲聊了两句，他的声音不大，但足够让两人都听清。老板上了酒，他端起啤酒杯，一口气喝下大半杯，然后问：“有人淹死了，你听说了没？”&lt;br&gt;
老板点点头：“刚才还和阿诺在说这个，听说还是个孩子，真可怜啊——菲奥娜有没有说起什么？”&lt;br&gt;
“没，她什么都不会说的，你知道，他们……”&lt;br&gt;
帝弥托利揉了揉太阳穴，他的偏头痛隐隐有再次发作的迹象。&lt;br&gt;
贝雷特忽然说：“我们走吧。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
塞昂镇的人们关心友邻，他们关心他人的一切事物，没有什么消息能封锁一夜，他们仿佛拥有秘密的消息传播途径。帝弥托利很快也知晓了具体的事情，不完整的消息在镇上不胫而走，正如前一日他们在酒吧听到的那样，在那片无人来访的海滩上，有人淹死了，尸体被潮水卷走，暂时还未被找到，警察已在附近海域展开搜索。&lt;br&gt;
弥漫在镇上的窃窃私语成为了一种难以忍受的凝视，死去的人并非他们的亲朋好友，而是一个他们认识却并不熟悉的人，与他们微妙地隔着一层磨砂玻璃。人们对他的死感到惋惜，言语中带有一丝同情与庆幸。偏头痛再次袭来，好像从前的幽灵全数复活，缠绕在帝弥托利身边不肯离去。他依旧每天去跑步，但是刻意避开海边，从镇上跑过时窒息感袭击了他，他气喘吁吁地在路边停下。他感到噎住了，空气滞留在他的食管，卡在那里无法流动，胃因此泛酸。&lt;br&gt;
“帝弥托利。”帝弥托利循声望去，贝雷特拿着一个三明治向他走来，“晨跑？”&lt;br&gt;
帝弥托利点点头：“不下雨的时候，早晨和傍晚我都会来跑步。”&lt;br&gt;
“为了锻炼？”贝雷特咬着三明治，有些口齿不清。&lt;br&gt;
帝弥托利的视线从贝雷特鼓起的脸上移开：“谈不上，只是习惯而已，以前每年都会参加马拉松。”&lt;br&gt;
“你喜欢跑步吗？”&lt;br&gt;
“谈不上，跑步很痛苦，刚开始的时候，跑几公里就会喘不上气，呼吸道感觉像是在灼烧，感觉会窒息，身体也好重，周围的景色也很无趣，好像也没有终点，或是永远也到不了，”听到他的话，贝雷特忽然用力地点点头，“但是只要学会与痛苦共存就好了，不是吗？接着就能跑很久，五公里，十公里，十五公里，甚至一整场马拉松。”&lt;br&gt;
贝雷特停下进食，静静地看着他。帝弥托利露出一个难堪的微笑，说：“您能陪我走一会儿吗？”&lt;br&gt;
“好。”&lt;br&gt;
他们慢慢地往回走，没有交谈。&lt;br&gt;
这几日，帝弥托利忍不住想到他父母去世时的事，一帧一帧有如慢镜头般在他面前重现：酒会回来的路上，先是他的父亲忽然倒下去，没人知道发生了什么，很快汽车失去控制撞上护栏侧翻。帝弥托利醒来时正被古廉拖着往外拽。汽车起了火，帝弥托利呆呆地看着汽车烧起来。他的父亲已经死了，继母和司机都被卡在了车里，血从他们的身下渗出来，蜿蜒地淌向他们。古廉抱着他跑到远处，但夜里的火光是如此明显，帝弥托利看着那一簇混杂着血的味道的火，在黑夜里燃烧着，仿佛永远不会熄灭。一直等到救护车赶来，帝弥托利才发现古廉满脸是血。古廉的脸上与手上留下了永久的伤痕，只有帝弥托利意外地安然无恙，身上仅有一些不打紧的皮外伤。&lt;br&gt;
后来很长一段时间里，帝弥托利忍受着各种各样的目光，不仅仅是来自旁人的同情与庆幸的视线，还有来自古廉的，死去的亲人的。帝弥托利知道他们无法安眠，他看到过他们死去时的神情：恐怖、憎恨，他们浸在鲜血中，身体扭曲，双目凸出，他们睁着眼死去，他们被烧干。他人什么也不知道，他们对他致以同情，同惋惜戴安娜王妃去世一致。死去的不是他们的亲人，他们只是惋惜一朵鲜花的枯萎。他人的痛苦真是绝妙的谈资，不相关的人们谈论这些以拉近距离。在大学时，有一天帝弥托利无意听到书架后面的两个人在谈论他的悲剧，他们轻声细语，用寥寥几个词语概括那晚的悲剧，比报纸上登出的还要简洁。他们说：你有听说过布雷达德家的事吗？据说独子逃过一劫，什么事也没有，你知道吧？他好像学的是历史，前两天我还看到他了，就在一个志愿者活动中，看起来好像过得挺不错……真可怜啊。&lt;br&gt;
帝弥托利深呼吸一口，试图把身后那些亡人低语压下去。真相是，他从十三岁就开始死亡。但是旁人又知道些什么呢？每个晚上他都做噩梦，十三岁起他就患上了睡眠障碍，罗德利古带他看过许多心理医生，总不见好。后来他就不愿意去了，假装自己已经好转，他不再吃药，安眠药会有成瘾性，于是更多时候，他躺在床上盯着黑黢黢的天花板发呆。&lt;br&gt;
走到路口时，帝弥托利停下来。贝雷特手上的三明治只剩下了一个透明的塑料袋，他发现一个垃圾桶，走去扔掉手上的垃圾。&lt;br&gt;
“抱歉，老师，就走到这里吧，您是去上班吗？”&lt;br&gt;
“不，今天是周末。”贝雷特的手悬停在半空一会儿，最终抬起来，他用指腹揉了揉帝弥托利的眉心，帝弥托利一怔，贝雷特触电般缩回手，说，“抱歉。”&lt;br&gt;
帝弥托利有些惊讶地看着贝雷特，没有说话，后者低下头看着自己的手，仿佛陷入一阵疑惑。贝雷特将手翻过来，伸展了一下五指，接着手在裤子上蹭了蹭，缩到了身后。&lt;br&gt;
“你看起来好像在头痛。”贝雷特说。&lt;br&gt;
“不，没事。”话一出口，帝弥托利就看到贝雷特皱起了眉，他干巴巴地补充道，“真的没事，我只是昨晚上没睡好。”&lt;br&gt;
贝雷特将信将疑道：“那我先走了，你好好休息。”&lt;br&gt;
帝弥托利看到贝雷特转身，走向相反的方向，帝弥托利这才想起来他没有问贝雷特要去做什么。他们已经走过了很长一段路。&lt;br&gt;
贝雷特的身影消失在转角，帝弥托利揉了揉眉心，慢吞吞地往回走。通常来说周末健身俱乐部最繁忙，大家总在周末时往健身房跑。帝弥托利不情愿地走去上班，在鲜少有新闻的镇上，大家会翻来覆去咀嚼一则事故，像咀嚼口香糖那样，直到它变得干硬，生涩，失去弹性。好像所有人都在为这个他们并不知道确切名字的逝去的生命惋惜，到处都是窃窃私语，健身俱乐部里也不例外。偏头痛复发，他已经有一段时间没有吃过安眠药了，近几日又不得不依靠它入眠。&lt;br&gt;
好容易挨到快结束工作，帝弥托利忽然看到了贝雷特。他的老师在人群中找寻着，很快锁定了他。&lt;br&gt;
“帝弥托利。”贝雷特叫他。他穿过几个人，走到帝弥托利面前。&lt;br&gt;
帝弥托利第一次看到穿着运动服的贝雷特，他没戴眼镜，看起来比平时的样子更清瘦几分，紧身布料包裹着他的身体，虽不甚明显，但帝弥托利还是能隐约看到他身上的肌肉。&lt;br&gt;
帝弥托利问：“您来健身？”&lt;br&gt;
“对，早上遇到你后，我忽然想到我有段时间没有锻炼了，我就来看看。”贝雷特说，“你头痛好些了吗？”&lt;br&gt;
“嗯。”帝弥托利视线游荡至别处，“去里面看看吧。”&lt;br&gt;
帝弥托利领着贝雷特参观，隔壁的房间内在进行单车课程，音乐从房内漏出来。几个人戴着耳机在跑步，他的一位同事一边帮助自己的学生拉伸，一边聊着天。他们在八角笼前停下，贝雷特说：“它比外面看起来的要大很多——还有八角笼。”&lt;br&gt;
“是，这是镇上唯一一家健身房，加之之前扩建过，设施比较齐全。老师也会拳击？”&lt;br&gt;
“不算会，”他学着帝弥托利反问，“我是不是看起来不像是会喜欢拳击的人？”&lt;br&gt;
帝弥托利老实承认：“是。您看起来就像……”&lt;br&gt;
贝雷特稍稍偏过头：“像？”&lt;br&gt;
他斟酌着，小心又羞赧地说：“《蒙纱的基督》？或者他的《谦逊》。”&lt;br&gt;
“《谦逊》？”贝雷特眨眨眼，好像要笑出来。&lt;br&gt;
“不，也不是很准确，但是有时你坐在那里，让人想到那些雕塑作品，呃，不过我也只在小时候去旅游时见过一些，并不太了解这些……”&lt;br&gt;
贝雷特问：“那么你呢？”&lt;br&gt;
“拉奥孔。”&lt;br&gt;
帝弥托利不假思索道，语毕他一怔，紧张地盯着贝雷特，好在后者只是看着他，并没有问为什么。帝弥托利问：“要试试拳击吗？”&lt;br&gt;
“好，不过我没有学过拳击，可能不是很规范。”贝雷特顿了下，“你可以叫我的名字，在这里我不是你的老师。”&lt;br&gt;
帝弥托利点点头，去给贝雷特拿拳击手套。简单的热身运动后，他们上八角笼，帝弥托利是业余拳击爱好者，但比起这里的大部分又要专业许多，他很快发现贝雷特的动作确实算不上规范，但这不代表他只会出直拳，相反，帝弥托利心惊胆战地躲过贝雷特的进攻，开始认真对待。&lt;br&gt;
贝雷特总是超乎他的想象，他出拳快且强力，拳拳直击要害。他不是在进行普通的拳击游戏，帝弥托利想，他是认真的，认真地想要封锁他，打倒他——杀死他。有一瞬间，帝弥托利从他眼里看到了自己的模样，充满杀意。帝弥托利挡住贝雷特的出拳，后者的眼神此时缓慢地柔和下来，恢复成帝弥托利认识的那个老师，清淡，温和，静谧，像没过他脚踝的清凉的海水。&lt;br&gt;
他们从八角笼上下来，贝雷特脱掉手套：“我真的不是很会，也好久没看拳击比赛了。”&lt;br&gt;
帝弥托利苦笑：“但是很锋利。”&lt;br&gt;
贝雷特对这个评价保持沉默。帝弥托利小心翼翼地问：“老师学过格斗？”&lt;br&gt;
“叫我贝雷特就好。”贝雷特淡淡地说，“我以前是名佣兵。”&lt;br&gt;
帝弥托利一怔。是啊，他想，贝雷特手上的是枪茧，他怎么会想不到贝雷特是个用枪的老手？他当然清楚，手心的茧是枪托磨出来的，他自己的手上也有这样薄薄一层茧。去画室第一天他就在怀疑，现在想来，贝雷特的许多话语早已透露出这一信息，只是他逃避去思考这个问题。&lt;br&gt;
贝雷特表情没有丝毫破绽，同往常那样平淡恬静。他们走到饮水机前，贝雷特给自己倒了杯水。&lt;br&gt;
“你好像一点也不惊讶。”&lt;br&gt;
“去上课的第一天，我看到了你手心的枪茧。”帝弥托利有气无力地说，“我有一些怀疑。”&lt;br&gt;
帝弥托利忽然想到，贝雷特杀过人吗？在杀过人之后，他放下枪，重新拿起画笔，好像从未走上过战场那样，在这里过与世无争的日子。他心里有些惶惑，一个退伍的雇佣兵来这种小镇当美术老师吗？抑或者退伍的佣兵与美术老师其实只是一个幌子，他可能是便衣警察，或是别的什么。&lt;br&gt;
贝雷特的所有事，他似乎都不甚清楚，帝弥托利想。贝雷特像是一团雾，一片海，他静静地站在他面前，却又有些邈远。
“我没有要骗你，帝弥托利。”贝雷特语气平静，他紧紧地盯着帝弥托利，令金发人无法挪开视线，“我在法国念书，念到三年级时，我父亲去世了——他是个军人。他去世后，我付不起学费退学了。我需要钱，试着报了名——那个著名的外籍军团，没想到通过了测试，便入了伍，当一名狙击手。两年前，五年的合同到期，我退伍了。”贝雷特看着他，慢慢地讲完，他轻轻垂下眼睑。&lt;br&gt;
空调嗡嗡作响，人声由弱渐强，重新回到帝弥托利的耳中。&lt;br&gt;
“抱歉。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
贝雷特对他笑了笑。&lt;br&gt;
帝弥托利握住贝雷特的手，粗糙的厚茧摩擦着他的手心：“抱歉。”&lt;br&gt;
“没关系。乏善可陈的经历，我想你不会感兴趣。”&lt;br&gt;
贝雷特说着，看向窗外，对面的酒吧点起了灯，灯光隐约映在健身房的窗户上。&lt;br&gt;
又是黄昏，日暮沉沉。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
新的一周去上课时，帝弥托利发现在画室里的是贝拉，他转了一圈，没见到贝雷特的身影。艾黛尔贾特请了假，画室里就只有帝弥托利一位学生。&lt;br&gt;
晚些时候，贝雷特才匆匆回到画室。他没有同往常那样过来帮帝弥托利修改，而是坐在自己的画板前发呆。&lt;br&gt;
贝拉见到贝雷特，说：“你今天可以不用来画室的。”&lt;br&gt;
半晌贝雷特才说：“没事，算我请了半天的假，接下来我会在的。”&lt;br&gt;
贝拉犹豫不决，贝雷特坚持他不需要请假。他走到帝弥托利旁边坐下，帝弥托利听到他轻轻地叹了一口气。&lt;br&gt;
“好吧，傍晚我会过来。”贝拉看着他们，“今天可以提早下课，没关系的。”&lt;br&gt;
帝弥托利没有问发生了什么，贝雷特无意提起，只是帮他修改人物形体。帝弥托利敏锐地捕捉到，贝雷特不是很专心，他的手在移动着，但眼神却偶尔飘忽。最终，绿头发的人停下笔。&lt;br&gt;
“抱歉。”他说。&lt;br&gt;
帝弥托利接着画下去，经过修改后他的画看起来舒适许多，他开始细化这幅画，贝雷特在他旁边看着，眼神却并没有停留在画面上。&lt;br&gt;
“我去看了一位学生……”沉默良久后，贝雷特缓缓开口，“准确地说，是她的父母。”&lt;br&gt;
“发生了什么？”&lt;br&gt;
“她……去世了。”&lt;br&gt;
铅笔摩擦纸面的沙沙声停下，画室内一片寂静，窗外汽车经过的声音隐隐约约地传进来，还能听到几个孩子玩闹的声音。阳光照进室内，灰尘在温暖的光下跳着舞。&lt;br&gt;
夏天到了。&lt;br&gt;
“她在画室学画画，告诉我想去我的母校念书，那是所很难考的学校，招的学生很少，老师们都是古怪刁钻的老教授，她的父母不愿意让她去，我让她周末时来我家学习，我可以帮她补课，准备作品集。”帝弥托利听贝雷特缓缓道来，“前几天，她去海滩边约会，淹死了，尸体昨晚被打捞上来，已经被海水泡肿了。她是个漂亮的女孩子。”&lt;br&gt;
“艾莉。”帝弥托利轻声说。&lt;br&gt;
“你知道她？”&lt;br&gt;
“我在镇上的中学兼职当足球教练。”帝弥托利说，“假期前，队里一个男孩子提到过她，他是她男朋友。”&lt;br&gt;
贝雷特继续说下去：“艾莉几天没有来上课，我去她家看她，才知道之前出事的是她。艾莉的父母并不愿意见到我，她的画还留在我家，我本想拿给他们。”最后贝雷特说，：“事情就是这样，但是……”&lt;br&gt;
他没有说下去。&lt;br&gt;
帝弥托利沉默着，心想，但是生活依然要继续，他知道那对父母的心情：他们没办法走出来，往后将一辈子生活在失去女儿的悲痛中。他们喝酒，他们流泪，他们服用安眠药以求得片刻的宁静，但是醒来后将继续面对漆黑而空洞的地狱。&lt;br&gt;
贝雷特没有说话，只是轻轻地牵住帝弥托利的手，任由缄默弥漫。&lt;br&gt;
几天后下了一场雨，这场雨让帝弥托利与贝雷特都松了一口气。早上开始下雨时，贝雷特打开了窗。窗外，天色阴郁，铅灰色的云沉沉地压下来，几滴雨淅淅沥沥地落在窗台的洋甘菊的叶片上。很快雨势渐强，贝雷特把花盆搬进室内，但并没有关窗。他站在窗边，天气好时，从画室的这扇窗望出去能见到朦胧的海面，现在就只有深灰的雨帘。&lt;br&gt;
暴雨不久后艾黛尔贾特推门进来，她带了伞，但衣服仍被淋湿了一块。贝雷特这才把窗户关上，等艾黛尔贾特吹干衣服，准备开始画画，贝雷特说：“今天来画我吧，怎么样？你们还没画过真人模特。”&lt;br&gt;
他搬了把椅子坐在二人中间，让他们把画架转过来对着他。帝弥托利有些迟疑，但艾黛尔贾特已经开始观察贝雷特。&lt;br&gt;
贝雷特把眼镜放在一边，坐正了，右手搭在左手上，视线轮流扫着两位学生。帝弥托利一边削铅笔，一边观察起老师。&lt;br&gt;
“我不是太好的模特，”贝雷特看着学生们的手停在画布前迟迟未动，说道，“和画石膏是差不多的。”&lt;br&gt;
艾黛尔贾特已经开始动笔。&lt;br&gt;
“先画结构线，然后是几何轮廓。”&lt;br&gt;
帝弥托利感到贝雷特在看他，于是漫无目的地画了几笔。&lt;br&gt;
过了一会儿，艾黛尔贾特从包里翻出耳机，戴上一只后，忽然问：“你们看报纸了吗？”&lt;br&gt;
“怎么了？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
“那个淹死的女孩。”帝弥托利抬眼去看贝雷特，他眼神晃动了一下，艾黛尔贾特未注意到，继续说下去，“她被潮水卷走时还有个男孩在场，现在她的父母想指控这个男孩。帝弥托利，你是不是在镇上的中学当足球教练？新闻上说这个男孩也在镇上中学念书。”&lt;br&gt;
“他是球队队员。”&lt;br&gt;
“记者会——”&lt;br&gt;
贝雷特打断她：“歌可以外放吗，艾黛尔贾特？”&lt;br&gt;
白发的学生盯着贝雷特看了几秒，说：“好的。”她摘下耳机，连上画室的蓝牙音箱，把手机放在旁边的椅子上，不再继续话题。&lt;br&gt;
一首巴赫结束，几秒种后，泰勒·斯威夫特的声音响起，欢快的节奏让室内沉闷的空气重新流动起来，他们一边观察贝雷特，一边画着。贝雷特说：“仔细观察，不要心急，慢慢画。”&lt;br&gt;
帝弥托利并不擅长绘画。绘画需要概括，需要抽象，他需要总结贝雷特的特点，将他分解成球与柱体与棱锥等几何体的组合，他需要将他分成亮面与暗面，他看到的不应该是贝雷特：薄荷绿的短发，带着一丝金色的浅绿色虹膜，永远平和而有力的眼神，能够倾听你告解的耳，将会说出“我宽恕你”的柔软嘴唇。他现在是漫散射的椭球体、正方体、圆柱，是一堆纯净的无机物。有些人天生擅长看透事物的本质，比如菲力克斯。但他做不到。&lt;br&gt;
帝弥托利开始细化，首先从眼睛开始。他停下来观察贝雷特的眼睛，与他目光相接，贝雷特迟迟没有移开目光。帝弥托利确信贝雷特善于看透本质，他少言寡语，总是游离于群体之外观察着，但他并不发表评论，也从不指出。有时候，贝雷特会让帝弥托利想到自己的青梅竹马。有一段时间帝弥托利总是小心翼翼地避开菲力克斯，生怕他会看穿自己的念头。&lt;br&gt;
帝弥托利与菲力克斯一起长大，念同一所中学，再念同一所大学，合住一套房子。当时古廉已经在公司实习，所有人都心照不宣他会接替罗德利古。直到收到通知书，他们才知道菲力克斯申请了CS。在念书时，帝弥托利看过菲力克斯写作业，他的专业是0与1的排列组合，他把所有问题分解，转换成工整严谨的代码，接着运行，代码成了截然不同的、有血有肉的东西。有时候他猜菲力克斯已经知道了自己要做什么，他的视线像是要穿破帝弥托利的皮肤与内脏，将他破译成0与1，读取他的思想。他只是无力阻止。&lt;br&gt;
曾经他们一起听皇后，演同一出话剧，一起逃过课，一起挨过骂。后来他们从学校毕业，帝弥托利没告诉菲力克斯自己的动向，他删掉社交主页，换掉手机号码，独自来到塞昂镇。&lt;br&gt;
帝弥托利在眼睛上花了太多时间，其实并没能画得更细致，他只是不断地往上叠着颜色。贝雷特似乎发现他正在出神，正要出声提醒。帝弥托利匆匆停下，开始画其他部分。&lt;br&gt;
“注意你们看我的角度。”&lt;br&gt;
贝雷特坐得笔直，纹丝不动，只偶尔提点他们。午饭前写生结束，贝雷特说：“今天就到这里吧。”并不急着看画。&lt;br&gt;
帝弥托利慢吞吞地收拾画具，看贝雷特打扫地面，接着把窗台下的洋甘菊又搬回窗台上。离开画室前他去洗手，艾黛尔贾特正在对着镜子补口红，见到帝弥托利，她说：“他们今天会在教堂举办哀悼会。”&lt;br&gt;
帝弥托利挤压出洗手液，没有去看艾黛尔贾特。&lt;br&gt;
“你要去吗？”&lt;br&gt;
“不去。”艾黛尔贾特说，“我只是猜你会想知道这个。”&lt;br&gt;
“谢谢。”帝弥托利说。他看着水哗啦啦地冲掉泡沫，沉默好一会儿，道：“那个女孩也是老师的学生。”&lt;br&gt;
几秒后他听到口红盖合上的声音，艾黛尔贾特“嗯”一声，离开了画室。&lt;br&gt;
居住在塞昂镇的人们是同谋者，他们用某种心照不宣的方式分享秘密，帝弥托利不清楚艾黛尔贾特如何获悉这一消息。他是外来者，与镇民们进行表面的交流，实际上，大家对他的了解也不过是“来自大城市的人”罢了。&lt;br&gt;
他在便利店里解决午饭，随后要了一份当地的报纸。当地很少有什么新闻，报纸上是一些镇上琐事：码头的开放时间，近一个月的游客量，等等。帝弥托利看到一份讣告，接着找到一小块报道——所幸没有放在头版头条——标题是一个看似中性的疑问句。这份报道甚至没有署名。他把报纸连同餐盒一起扔进垃圾桶里。&lt;br&gt;
午后暴雨停止，乌云散去，天空重新变得澄明，太阳暖融融地照着地面，路面上的水滩映出浅蓝的天空。他深呼吸一口，连日来小镇上的气氛都十分凝重，难得雨后的空气带着海盐与青草的气息，好像这是一个纯粹的夏日，不需要去工作，也没有上课铃与课后作业，有的只是冰淇淋与气泡水。&lt;br&gt;
街道上行人寥寥，帝弥托利向教堂走去，偶尔能见到几个身着黑衣的人，都是些生长于这个镇的居民。他本没有什么理由参加哀悼会，只是想到了被推到风口浪尖上的文森。&lt;br&gt;
人们已经在教堂就坐，牧师正准备讲道，帝弥托利挑了后排角落的位置坐下。坐在最前排的是女孩的父母，母亲低着头，似乎在擦眼泪，他搜寻着，见到文森与他的母亲坐在靠后的位置，从后面看不到他们的表情，帝弥托利只能看到文森的母亲的背绷得僵直。在他们的后方，帝弥托利见到了贝雷特。&lt;br&gt;
牧师的视线扫过每一个人，接着开始致辞。帝弥托利几乎一个字也没听进去，他看到文森低下了头，他身边他的母亲开始颤抖。&lt;br&gt;
待到牧师致辞完毕，仪式结束，她站起来，拉着儿子意欲离开。前排艾莉的母亲转身时见到了他们，她喊道：“你们怎么还敢来！”&lt;br&gt;
她的丈夫拉住她，教堂内几乎所有人的目光都集中在这对母子身上。&lt;br&gt;
“文森特·克雷格，难道不是因为你？”艾莉的母亲哭喊着，“艾莉本来要去伦敦念医科，你看看她现在变成什么了！”&lt;br&gt;
“我……”文森面色苍白，无助地看向母亲，“我想……”&lt;br&gt;
“我们走吧。”他的母亲说。&lt;br&gt;
帝弥托利看到贝雷特站起来，走上前去与这对痛失女儿的父母讲话。人们开始散去，牧师走到教堂外，叫住了文森母子。
“难道要我的儿子也一起死吗？我的儿子本来也应该从学校毕业，去外面念大学。可是看看他现在还怎么去学校啊，神父？我的儿子难道不是人吗？”文森的母亲声音颤抖，但腰依旧挺得笔直，“可以问问莱姆斯，问问詹姆，他是来喊人去救她的。我就不应该同意……”&lt;br&gt;
“帝弥托利？”贝雷特似乎感到意料之外，“你怎么在这儿？”&lt;br&gt;
文森的母亲还在说着，男孩闻声望向帝弥托利，投来绝望的一瞥，未等他做出任何反应，男孩又低下头去，看着草坪。帝弥托利随贝雷特悄悄离开教堂。&lt;br&gt;
“那个男孩就是球队的学生。”帝弥托利说，“艾黛尔贾特告诉我今天举行哀悼会，我本想来看看他们怎么样了。”&lt;br&gt;
贝雷特说：“他被吓坏了。”&lt;br&gt;
帝弥托利忽然问：“老师信教吗？”&lt;br&gt;
贝雷特斟酌片刻，说：“我没有受洗，我父亲从来不信这些，但在战场上我也会祈祷——如果这也算信仰的话。你呢？”&lt;br&gt;
“我念的中学每天都要做礼拜，背赞美诗，我们的一天就是从教堂开始的。其实是很无聊的仪式，我们中的大部分都不喜欢。我有一个朋友，菲力克斯，我们一起长大，他经常在做礼拜时睡着。”&lt;br&gt;
帝弥托利笑了笑，望向贝雷特的身后，那空无一人的道路。&lt;br&gt;
“‘求你转向我，怜恤我，因为我是孤独困苦。我心里的愁苦甚多。求你救我脱离我的祸患。求你看顾我的困苦、我的艰难，赦免我一切的罪。求你察看我的仇敌，因为他们人多，并且痛痛地恨我。求你保护我的性命，搭救我，使我不致羞愧，因为我投靠你。愿纯全正直保守我，因为我等候你。’&lt;br&gt;
“‘你平生的日子，必无一人能在你面前站立得住。我怎样与摩西同在，也必照样与你同在。我必不撇下你，也不丢弃你。’”&lt;br&gt;
那些存在于过去的词句怪异又自然地从他的舌尖流淌出来，连帝弥托利自己也一怔。&lt;br&gt;
“上帝真的存在吗？”&lt;br&gt;
贝雷特看着他。&lt;br&gt;
“还是他只是忘记了我呢？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
“不要被悲痛裹挟。”&lt;br&gt;
粗糙的茧摩擦着帝弥托利的脸，他感到一阵苦涩，好像柔软的蚌肉裹进了沙砾。他撇过头。&lt;br&gt;
“我要把艾莉的画拿给她的父母。”贝雷特说，“对了，我的速写本是不是忘在你家了？”&lt;br&gt;
“嗯，明天上课时我会拿过来。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
结果傍晚时帝弥托利在海滩边又遇到了贝雷特，他没带速写本，只是来跑步。自从惨剧发生后，他没再下到沙滩上来过。警察已经在旁边竖起了警告牌，金属标志反射着傍晚暖色的光。同第一次见面时一样，贝雷特拿着相机，只是站在海浪打不到的地方。&lt;br&gt;
“即使很痛苦，也要一直坚持下去……”他听到贝雷特喃喃道。在帝弥托利反应过来以前，贝雷特按下了快门。他的老师对着他举起相机，晃了晃：“拍几张照片吗？”&lt;br&gt;
“不……”帝弥托利后知后觉地反应过来贝雷特是在说跑步，解释道，“只是习惯了——我是说跑步。”&lt;br&gt;
关于自身，帝弥托利没有更多可说的，于他而言校园生活乏善可陈。他问：“老师喜欢海？”&lt;br&gt;
好一会儿，贝雷特才轻轻地说：“也许？我不知道什么算喜欢。”&lt;br&gt;
“那你喜欢画画吗？”&lt;br&gt;
“我不知道。”&lt;br&gt;
帝弥托利讶异道：“可是你总是在画画。”&lt;br&gt;
“那是因为我没有什么朋友，我不知道要怎样走进公园和其他人一起玩，我好像一个透明人，他们都没有注意到我。”贝雷特浅浅地皱起眉，困惑的表情逐渐在他脸上显现，“我没有觉得被排斥，我只是……我试图学习，喜欢、愤怒、悲伤等等。我父亲为此发愁过，但他常年不在家，没办法时时刻刻看着我。我选择了画画，可以独处来打发时间……很奇怪吗？”&lt;br&gt;
贝雷特笑了笑，只是嘴角轻轻地扬起一个小弧度。这两个月来，帝弥托利逐渐学会了观察贝雷特身上细小的反应，他那些不易察觉的表达感情的方式。&lt;br&gt;
“不，只是有点惊讶，你看起来是位好老师，大家都会喜欢你。”&lt;br&gt;
“你呢？”&lt;br&gt;
帝弥托利脸红了，慌乱地避开他的视线。贝雷特补充道：“我是说海。”&lt;br&gt;
“说实话，我讨厌海，塞昂镇的海。”&lt;br&gt;
“但是你告诉艾黛尔贾特……？”&lt;br&gt;
“我撒了谎。”帝弥托利承认道，“我小时候没见过海，这是真的，但来这里后我很失望，老师，它只是一团凝固的灰色的水。”&lt;br&gt;
海面风平浪静，看不出不久前它曾吞噬掉一条生命的迹象。往常偶尔出现的海燕也隐匿了踪迹，一成不变的只有空气中的咸涩的味道。&lt;br&gt;
许久，帝弥托利才开口：“不过现在我发现，它也不是那么坏。”&lt;br&gt;
他们凝望着海面，静静地听海浪的声音。&lt;br&gt;
贝雷特说：“帮我拍张照片吧。”&lt;br&gt;
回去的路上，贝雷特在WHSmith买了两个草莓冰淇淋，递给帝弥托利一个。&lt;br&gt;
事故发生后，帝弥托利失去了味觉，医生说他的身体状况良好，没有任何器质性病变，暗示这是心因性的，但他确实再也没有恢复过来。帝弥托利叼着勺子往家走，奇异地觉得自己能尝出一丝甜味来，也许是错觉，就好像有时他觉得他已经得到了自己想要的东西。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
贝雷特的速写本仍旧放在帝弥托利的桌子上，去上课前，他拿起速写本，忽然强烈的好奇心席卷而来。他心想着贝雷特会容忍他的行为，小声地说了句“原谅我吧，老师”，悄悄打开来看一眼。里面大多是些城市街景速写：街角的店铺，广场里的雕塑，停放在路边的自行车，一些野猫，院子里的狗。有几幅上画了往来行人，但画面上的人物都没有面孔。中间有一张是贝雷特的自画像，半张脸无喜无悲，另半张脸一片空白，没有表情。帝弥托利往后翻了翻，蓦地看到了自己的脸，同一页纸上画满了各种角度的他的头像，后面也有放大的更精细的肖像，画中的他好像总是不太开心，但他并没有蹙眉，有几幅甚至还在微笑。帝弥托利猛地把速写本合上。难道贝雷特一直在看着他吗？他观察得那样仔细，捕捉到旁人所注意不到的东西，他知道这张面孔背后是裂纹，只要轻轻一碰，他就会碎掉。&lt;br&gt;
关于贝雷特，他所知的又那么少，除了贝雷特告诉他的那些之外，帝弥托利对他几乎一无所知，他是不可探知的海，干净、澄澈、神秘。&lt;br&gt;
帝弥托利早早地回到画室，室内静谧无声，阳光从紧闭的窗帘罅隙中透出，斜斜地射在一幅未完成的画上。空气中有一股淡淡的丙烯味，失去味觉后，帝弥托利的嗅觉变得异常灵敏。画架凌乱地摆放在房间内，但地上的橡皮屑已然清扫干净。帝弥托利拉开窗帘，打开窗户，夏日雨后温暖潮湿的微风吹散室内的颜料味。艾黛尔贾特与贝雷特还未到来，帝弥托利把速写本放在贝雷特的位置上。&lt;br&gt;
他蹲在垃圾桶边小心地削铅笔，余光瞥见艾黛尔贾特未完成的肖像。削铅笔的动作顿住了，帝弥托利看着素描纸上的贝雷特。他站起来，走到她的画前仔细观看。她的线条十分流畅，简洁又锋利，明暗分明，只一小段整齐干净的排线就将明暗清晰地分开。她画得真好，帝弥托利想，这是她的贝雷特。她的老师棱角分明，眼神刀锋般犀利，他紧紧地抿着嘴，望向别处。帝弥托利退回去看自己的画：一团糟，线条凌乱且卷曲。没有经过贝雷特的修改，形不是很准，明暗交界处更是混乱，他总是画得很用力，暗部变成浓重的一块，被纸巾与橡皮擦过几次，弄脏了画面。但贝雷特在微笑。他的贝雷特嘴角轻轻地上扬，好像在看着他，看着他微笑。老师当时有在微笑吗？帝弥托利说不上来。他不记得了。&lt;br&gt;
贝雷特回来时帝弥托利正对着未完成的肖像画发呆，他走过来看画，说：“你画得挺好的。”贝雷特总是这么说，“挺好的”“不错”。仿佛是看穿他的想法，贝雷特言语恳切地补充道：“我说的是真的，技巧需要大量的练习积累而成，就好像你教我拳击，我也要先不断练习垫步与直拳。”&lt;br&gt;
贝雷特稍稍改了两笔，问：“要试试水彩吗？”&lt;br&gt;
他翻出画室里的颜料，一边向帝弥托利讲解，一边调色。&lt;br&gt;
“我的色感不是很好，不过能教点基础的。”&lt;br&gt;
帝弥托利惊讶地问：“真的吗？”&lt;br&gt;
“我知道色彩的基本原理，知道要如何处理一幅画上的颜色，知道如何去调和它们，理解并掌握规则与技巧很简单。但是不管我怎么画，我的教授总是评价我的作品‘缺乏情绪’。”贝雷特顿住了。他重新审视帝弥托利的肖像作品，最终轻轻地笑了：“可以把这幅给我吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利的脸上刷过一层薄红：“真的吗？但是……”&lt;br&gt;
“签个名字吧，帝弥托利。”贝雷特说，“作为回报，我也帮你画一幅，怎么样？”&lt;br&gt;
帝弥托利用铅笔签了名，贝雷特卷起这幅画，铺上新的纸，继续基础色彩知识的讲解。&lt;br&gt;
开始用水彩作画后帝弥托利变得更加手忙脚乱，开头几天，就连艾黛尔贾特也把握不好色彩的调和，两人的画面总是脏兮兮的。很快艾黛尔贾特掌握到方法，不断地修正着，逐渐形成自己的用色偏好。帝弥托利漫无目的地往画面上涂着蓝色，他们在画海，他的海面有一块颜色过深，像一个漩涡，从画面中凹陷下去，吞噬掉周围的光线。&lt;br&gt;
帝弥托利停下来等纸干透，在画室内闲逛，欣赏孩子们未完成的画作。贝雷特在一旁给画布刷松节油。他答应帝弥托利要画一幅肖像，却没想到是幅油画。艾黛尔贾特好奇地看向贝雷特，问：“老师，你要什么？”&lt;br&gt;
“肖像画。”贝雷特刷完一层，放下工具，“我答应给帝弥托利画一幅。”&lt;br&gt;
帝弥托利感到艾黛尔贾特睨他一眼。&lt;br&gt;
“也可以给我画一幅吗？”&lt;br&gt;
贝雷特似乎有些意外，他抬起头，眨了眨眼。&lt;br&gt;
在他开口之前，艾黛尔贾特笑了笑，说：“没事，我是开玩笑的。”&lt;br&gt;
她戴上耳机，沉浸到音乐中去。&lt;br&gt;
八月即将走到尽头，下课后，帝弥托利发现文森来找他。文森瘦了许多，仿佛未从惨剧中恢复过来，他总是低着头，似乎畏惧他人的目光。&lt;br&gt;
“亚历山大先生，我要退出足球队了。”文森说。&lt;br&gt;
在意料之中，帝弥托利点点头，说：“你是很好的球员。是要好好学习了吗？”&lt;br&gt;
“是吗……”文森喃喃道，“不，我们要搬家了，我会去其他学校念书，手续已经办好了，明天就要走了。”&lt;br&gt;
“新的学校也会有球队，大学也会有。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
男孩问：“一切都会变好吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利没有回答，片刻后，他淡淡地说：“会的，一切都会变好的。”&lt;br&gt;
连他自己也不信这句话。文森只是无心之问，他并不是来寻求答案的，事实是，帝弥托利也确实无法给出一个答案。原先他以为会有一个解，不幸的是，世上许多事并非数学问题，它们不存在解。它们是空的，人们掉进去，不断地坠落，却不会沉到底。&lt;br&gt;
文森在门口站了一会儿，忽然说：“您相信我吗？其实那天艾莉说想感受海水的温度，想知道海究竟是滚烫的还是冰凉的。但海水怎么可能是滚烫的呢？她有很多奇思妙想，她说海下面有火山，海也并不只是海。我想好吧，只在浅处走一走，不会有事的，于是她下海了。”&lt;br&gt;
帝弥托利说：“我相信你。”&lt;br&gt;
第二天文森的母亲带着他离开小镇，帝弥托利晨跑时见到这辆老旧的福特一路颠簸地开出镇子，小小的汽车里塞满了货物，文森坐在副驾驶，窗户没有摇下来，只能隐约看到他的轮廓。他跑回镇上时才发现各家的院子里站着许多人，大多装作在锻炼或是照顾院内花草，他们谈论今天天气不错，谈论中午该去钓鱼，谈论涂装自己的汽艇，好像无人关注文森母子的离去。&lt;br&gt;
后来下过一场雨，气温就开始转凉了，镇子又回复了从前的宁静，除了海滩上的警告标志，没有其他事物能够证明不久前发生过一场悲剧。&lt;br&gt;
这天临下课时，贝雷特说：“你们的课快要结束了。我和贝拉商量了一下，想让你们画幅画作为结课作业，怎么样？如果你们愿意的话，也可以把画留给画室，我们会挂在那里。”他指了指空白的一面墙。&lt;br&gt;
“题目是什么？”艾黛尔贾特问。&lt;br&gt;
“题材不限，画你们想画的就好。”贝雷特道，他顿了下，补充道，“你们愿意画的话，我会很高兴。”&lt;br&gt;
艾黛尔贾特笑着说：“自由发挥真不是个好题目，老师。”&lt;br&gt;
“在课上你们总是画我指定的内容，偶尔也要画画自己想画的。”&lt;br&gt;
“我会好好想想的。”&lt;br&gt;
艾黛尔贾特整理好随身物品先行告辞，画室内只剩下贝雷特与帝弥托利。帝弥托利对手下未完成的作品毫无头绪，他盯着窗外一成不变的景色发呆，光线变成了低饱和低亮度的暖色，偶尔传来几声啁啾鸟鸣。贝雷特的身影挡住了窗口，他把窗台上的洋甘菊抱进来，剪去逐渐枯萎的花朵。&lt;br&gt;
“帝弥托利，最近你有时间吗？”&lt;br&gt;
“什么事，老师？”帝弥托利回过神来，开始收拾画具。&lt;br&gt;
“我想问你要不要一起去看话剧，还有透纳的画展，”贝雷特把剪掉的花扔进垃圾桶里，“算是个……”他罕见地局促起来，“约会。”&lt;br&gt;
他紧张地盯着帝弥托利，后者几乎是无意识地点了头，他松了一口气。&lt;br&gt;
“那么后天见。”&lt;br&gt;
晚上，贝雷特发来短信，告知帝弥托利他已经订好票和酒店。帝弥托利翻来覆去地想贝雷特所说的约会，他像个喝醉酒的人那样，酒精初入肚时并未有所反应，慢慢地它们侵入人体五脏六腑，占据他的大脑小脑，在他的脸上显现出来：他喝醉了。&lt;br&gt;
当天，他们一早坐车进城，赶下午的场。剧院在西敏市，到了之后帝弥托利才发现是安德鲁·斯科特主演的《哈姆雷特》。&lt;br&gt;
哈姆雷特，帝弥托利看着海报想，大不列颠人人都会看的剧，谁都知道“生存还是毁灭，这是一个问题”，这部剧被经年累月地搬上舞台演绎。如果让他选一部正在上演的话剧，他也会选莎剧。&lt;br&gt;
贝雷特去街对面买饮料，帝弥托利站在剧院门口等他。为了安德鲁而来的观众不少，人们陆续进场。帝弥托利站到角落处，漫无目的地左顾右盼，余光瞥见正在路口等红灯的菲力克斯。尽管有些距离，帝弥托利依然能看清菲力克斯的模样，他穿着一件深蓝色的T恤，头发随意地盘起。红灯跳成绿灯，人群开始挪动，他裹挟在人流中，朝着剧院走来。&lt;br&gt;
自从中学时被要求出演《哈姆雷特》后，菲力克斯就开始讨厌剧院，他讨厌话剧讨厌歌剧。后来他们偶尔有几次一起来看剧，也多是出于帝弥托利的要求。他不应该在这里。帝弥托利想，菲力克斯讨厌这些。&lt;br&gt;
但是，这可是《哈姆雷特》。&lt;br&gt;
菲力克斯看到了站在一旁的帝弥托利，开始向他走来。&lt;br&gt;
“喂，帝弥托利。”&lt;br&gt;
帝弥托利寻找着贝雷特的身影，他被淹没在饮料店的队伍里，不见踪影。帝弥托利顾不得与贝雷特知会一声，慌忙跳上一辆公交车，车门关闭前菲力克斯挤上来，在他旁边坐下。&lt;br&gt;
“你在哪？”菲力克斯问，“毕业后你就人间蒸发，老爸他们一直在找你。”&lt;br&gt;
帝弥托利僵硬地回答：“我在……我在工作。”&lt;br&gt;
菲力克斯“呵”了一声，挑起眉：“放弃留校当助教的机会去某所小学当历史老师？”&lt;br&gt;
“我不觉得当个历史老师有什么不好。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
“你之前一直很想申请上这个专业，想要继续研究下去。教授不是伸出了橄榄枝吗？”菲力克斯紧紧地盯着帝弥托利，后者将视线转移到车窗外，“老爹本想让你申请美国的PHD，古廉也会去那里，但你一言不发就走了。”&lt;br&gt;
帝弥托利叹了口气：“我改变主意了。”&lt;br&gt;
车子停靠站台，菲力克斯抬头看了眼，语调变得柔和：“新的工作怎么样？”&lt;br&gt;
“空闲的时间很多，可以做很多自己想做的事。”&lt;br&gt;
菲力克斯的视线下滑，落在他的手上，帝弥托利缩回手。&lt;br&gt;
菲力克斯提高音调：“比如狩猎？工作后养成的新爱好？”&lt;br&gt;
“偶尔会和同事一起去。”帝弥托利说，“菲力克斯，我过得很不错，我只是……对伦敦感到厌倦。”&lt;br&gt;
半晌，菲力克斯轻声说：“固执不变的哀伤是一种逆天背理的愚行。”&lt;br&gt;
帝弥托利一怔。菲力克斯在观察着他的反应，将他的一切微小的变化都收入眼底，他正在分解他，从眼睛开始，他将他破译成0与1，他读取重要信息，重新运行，得出结论。&lt;br&gt;
“死掉的不是你的家人，你没有看到他们如何在你面前倒下来，流干血，死不瞑目，”帝弥托利冷冷地看着他，“将在硫黄烈火里经受煎熬的痛苦的也不是你。”&lt;br&gt;
“凶手已经被抓了，”菲力克斯说，“他们现在还在牢里蹲着。”&lt;br&gt;
“你明明知道他们只是坏掉的刀。”帝弥托利握紧拳头，“你看古廉变成了什么样子。”&lt;br&gt;
公交车在站台停下，上来一位西装革履的老人，在前排位置落座。沉默良久后，菲力克斯说：“我不知道你在哪，是不是真的在当历史老师——看看你现在的模样，帝弥托利，你像一头被怒火点燃、横冲直撞的山猪。你最好自己去问古廉怎么想，问问他是不是依旧沉浸在毁容的痛苦里。”&lt;br&gt;
帝弥托利蓦地想起古廉那张残破的面庞，从那以后古廉就很少笑了，他的脸不允许他笑。后来他做过好几次修复手术，面容虽有极大改善，但一些病症永久地留在了他的身上。&lt;br&gt;
菲力克斯站起来，等待下一个站点。下车前，他说：“你要是回来，老爹——我们会很高兴。还有，古廉在等着你回来参加他的婚礼。”&lt;br&gt;
公交车再度停下后，菲力克斯走下车，很快消失在人流中。帝弥托利从车窗中看到自己的脸，不甘的怒火业已消去，晃动的玻璃中，他的脸变得模糊，破碎。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
贝雷特迟迟未等到帝弥托利，待到表演结束，观众散场，他也没见到帝弥托利的身影。手上的饮料早已凉了，端得手腕僵硬。他只好倒掉饮料，告诉帝弥托利自己先去了车站。&lt;br&gt;
回程的路上天又开始变阴，傍晚是沉闷的铅灰色，伦敦仿佛重回工业革命时代，灰色的烟雾蒙蒙地笼罩着整座城市。日暮时穿着短袖有些清冷，帝弥托利在车站旁的咖啡店买了一杯咖啡，找到坐在长椅上的贝雷特。&lt;br&gt;
贝雷特只是接过他的热咖啡，说：“我们回去吧。”&lt;br&gt;
“老师，”帝弥托利深吸一口气，道，“回去后我有话对你说。”&lt;br&gt;
“嗯，我也有话要对你说。”&lt;br&gt;
人怎么能阻止他人奔赴信仰呢？帝弥托利想，也许伊卡洛斯明知会失去翅膀，摔得粉身碎骨，可他仍要飞向太阳。
贝雷特没有问他去了哪里，他捧着咖啡暖手，静静地站在他面前，既不感到失望也不感到愤怒，他只是默默地等待着帝弥托利，好像等待终将到来的信徒。&lt;br&gt;
帝弥托利小心地捧起他的脸，亲吻他的嘴唇。&lt;br&gt;
“抱歉，老师。”&lt;br&gt;
回塞昂镇的路上他们谁都没有说话，贝雷特什么也不问，静静地看着窗外一成不变的风景。帝弥托利翻来覆去地咀嚼菲力克斯的语句，回想他的怒容与最后近乎恳求的话语。删掉曾经的脸书主页后，帝弥托利注册了新的空白账号，来窥探曾经的朋友们的社交动态，他不清楚菲力克斯是不是可以顺着蛛丝马迹找到他的住所，事实证明即使他是CS的高才生也无法像电影里的黑客那样无所不能。&lt;br&gt;
帝弥托利并没有完全在撒谎：他厌倦了牛津，也厌倦住在伦敦，至少就目前看来，他过得不错。有时候他想他可以拥有一个新的开始，他教小孩子踢球，空闲的时间用来学画画，尽管他画得并不好。他瞥向贝雷特，发现贝雷特正在看他，视线相接的一瞬间，贝雷特先投降，假装看着早已空了的咖啡杯。帝弥托利尴尬地回忆起那个吻，那一瞬间，他失去理性，拥有的只是虔诚与勇气。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
帝弥托利忐忑地站在贝雷特的家门口，他仍然没想好该如何解释自己的举动。来应门的贝雷特穿着居家服，头发都没有梳理平整，绿色的头发滑稽地支棱起来。房内一片漆黑，贝雷特把灯打开，说：“进来坐吧，我正准备看电影。”&lt;br&gt;
帝弥托利坐在沙发上，局促地扫视贝雷特的家。比起自己一团乱的家，贝雷特的房子收拾得井井有条，他从帝弥托利手里拿走的那幅素描肖像裱在墙上，学生难为情地移开视线：现在看来，这幅画画得太差了。&lt;br&gt;
贝雷特去厨房倒了一杯水给他，在他旁边坐下。&lt;br&gt;
“你在看什么？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
“《唐人街》，你看过吗？”贝雷特说，“波兰斯基的作品，《钢琴家》的导演。”&lt;br&gt;
帝弥托利摇头：“我只看过《钢琴家》。”&lt;br&gt;
“要一起看吗？我才看了五分钟。”&lt;br&gt;
低清晰度与老旧的画面让他意识到这是一部老片，男主角是钱德勒式的硬汉侦探，讲低俗笑话，给人分三六九等，帝弥托利对此兴趣缺缺。他不时走神，悄悄地观察贝雷特，他的老师坐得笔直，好似在一帧一帧地理解这部电影。帝弥托利看得昏昏欲睡，他小心地变换着姿势，好让自己不要睡着。挨到电影末尾，角色们终于来到唐人街，帝弥托利才忽然清醒过来。影片在此处骤然而止，帝弥托利端着水的手滞住：“没了吗？”&lt;br&gt;
“嗯。”&lt;br&gt;
贝雷特拉开窗帘，室内恢复明亮。帝弥托利没有仔细看电影，但仍然沉浸在结尾的尖叫与冷笑中。&lt;br&gt;
“我还以为会，呃，圆满结局。”帝弥托利继续喝水，电影的结局让他的胃不断地沉下去，让他想起他从缝隙里看到的淌满地的黏稠的血液——和红葡萄酒的颜色很像，两种液体交融在一起不断地蔓延开来，空气中满是血与酒的气息。&lt;br&gt;
“‘唐人街’没有制度、法律、正义，作为一个隐喻存在着，所以我想这是为什么直到最后他们才去了唐人街。据说波兰斯基修改了结局，早年他在外地拍戏时他的妻子与朋友被曼森家族杀害……”&lt;br&gt;
帝弥托利感到一阵眩晕，有时他觉得贝雷特已经知晓了一切，只是在等着他坦白，而他前来告解，求主宽恕他的一切罪愆。&lt;br&gt;
他松开行将碎裂的玻璃杯，转移话题：“我来是想问结课作业……”&lt;br&gt;
“打算画什么？”&lt;br&gt;
“我还没想好——不，现在我知道了。”&lt;br&gt;
“我很期待。”贝雷特的尾音消失在一阵尴尬的沉默中，接着他又说道，“肖像画我快画完了，你想要先看看吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利猜测着这一次贝雷特笔下的他是否仍然破碎、焦躁。他感到口渴，杯子里的水已经喝完了，但他仍觉得渴。他盯着贝雷特，老师罕见地神色复杂，欲言又止。他想起他们在海边时的争论，他没有说的是，他觉得贝雷特像海，他是积压在海底的可燃冰，哪怕在海水里也会发生燃烧反应。火耗尽了所有的氧气，连同海水一起变得鲜红，滚烫。&lt;br&gt;
贝雷特去厨房给他添水，帝弥托利看着贝雷特的背影，问：“你还记得第一天，我说塞昂是硫黄的意思吗？”&lt;br&gt;
“嗯。”&lt;br&gt;
“后来我查过资料，做出了一个猜测。”&lt;br&gt;
“是什么？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“他叫罗得逃去琐珥，然后降下硫黄与火。塞昂镇的海底下有一座火山。”帝弥托利沙哑地说，“老师，我来这里是为了复仇。”&lt;br&gt;
玻璃杯落在厨房台面上发出清脆的轻响，帝弥托利从焦虑中回过神来，意欲告辞。&lt;br&gt;
“如果你愿意，可以告诉我发生了什么，”贝雷特轻轻地说，“但是不要做傻事，帝弥托利。”&lt;br&gt;
帝弥托利摇摇头：“我……我还不知道要怎么说。”&lt;br&gt;
继母的尖叫声就在他的耳畔，帝弥托利仿佛回到十三岁的夜晚，他见到正讲到兴头上的父亲表情一瞬间扭曲，身子直直地倒下去，见到血不断地从他身上涌出来。当晚的场景历历在目，他却忽然失语了。&lt;br&gt;
“我不知道该怎么说，老师。”&lt;br&gt;
贝雷特向他走过来，帝弥托利下意识地后退了一步，他低下头，从贝雷特家逃离。&lt;br&gt;
帝弥托利翻来覆去思考了一晚上，他不知道当时贝雷特要对他说什么，也许是阻止他的话。&lt;br&gt;
他已经为此准备了很多年，他独自追溯到真凶，一点一点集齐零件，他在狩猎时训练枪法，紧密地关注亚兰德尔的动向。他知道亚兰德尔最近回了塞昂镇，不日将与艾黛尔贾特一同离开。至于为什么艾黛尔贾特会来这里休假，他想也许只是来避风头。&lt;br&gt;
电影里有一句话说得没错：“要杀人又要不被罚就要有很多钱。”于是行凶的人被抓了，他们会在牢里蹲到死，不论是他还是亚兰德尔都不会让他们走出监狱。而亚兰德尔则在海边的小镇度假，过与世无争的日子。好人们总是早早死去，无辜的普通人们受尽苦难，看，这世上根本没有什么公平与正义。&lt;br&gt;
他与他的梦魇等这一天等了太久了。他不能在此刻放弃。&lt;br&gt;
第二天是晴天，无云，光线甚好，能见度高。帝弥托利将零散地藏在家里的枪支部件找出来，拼合成一把完整的枪。他架好狙击枪，等待着亚兰德尔在窗口出现。&lt;br&gt;
亚兰德尔的别墅地势高，很容易被监视到。帝弥托利盯着目镜，不放过室内的一举一动。过了一会儿，有人走到窗口。&lt;br&gt;
帝弥托利愣住了。&lt;br&gt;
是贝雷特。他拿着茶杯，轻轻地呷了一口。帝弥托利记起艾黛尔贾特曾说过要请老师喝茶，却没想到是在这一天。&lt;br&gt;
帝弥托利确信贝雷特知道自己正在看着，他的老师放下茶杯，看向他，他们的视线奇异地相接。狙击枪准星对着贝雷特的额头，帝弥托利的食指搭在扳机上，稍有不慎便可能杀死贝雷特。&lt;br&gt;
但贝雷特没有离开。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
帝弥托利开始画贝雷特的结课作业。&lt;br&gt;
他已经定下构图，很快便着手寻找资料，接着花小半天打草稿，修改到自己满意，便开始仔细地描画。他花了几天时间完成这幅画，有一天回到家，他看到放在窗下的这幅画，阳光照在画上，燃烧的海面在光线作用下变成一种浅色，橙色的火焰褪成青色，坠落的伊卡洛斯像一滴眼泪。&lt;br&gt;
他涂完最后一笔，放下画笔，细细地端详他的作品，叹了一口气。伊卡洛斯最终会被灼伤，他的翅膀会熔化，他会坠落，会死。他拥抱他的信仰，总要失去什么。&lt;br&gt;
帝弥托利与贝雷特隔着遥远的距离，长久且沉默地对峙，帝弥托利震惊，焦灼，最后逐渐变得绝望。最终，他在这场对峙中落败。&lt;br&gt;
到结束那天，帝弥托利去把画交给贝雷特。他的老师看着这幅画，问：“它叫什么名字？”&lt;br&gt;
“没有名字。”帝弥托利说，“老师，别把它挂起来，撕掉或者扔掉，怎么样都好。”&lt;br&gt;
“那么给我吧，写上你的名字。”贝雷特说着，给他一张空白纸片，“你的肖像画我已经画好了。”&lt;br&gt;
贝雷特在一旁观察着他的反应，他一反常态地紧张，好像一个等待老师批改作业的学生。&lt;br&gt;
帝弥托利当然信任贝雷特的技术，他只是不敢看贝雷特画出自己真正的模样。他鼓起勇气看了一眼，画面上的他出人意料地宁静、平和，仿佛笼罩在夏日午后的光晕中。帝弥托利惊讶地端详着自己的肖像，他很少照镜子，仔细地观察自己，但他知道他应该是什么模样，画中的他简直不像他自己，而是有着相同面貌的另一个人，另一个从没有失去父母的他。&lt;br&gt;
“我很喜欢，好像另一个我，什么都没有发生过——如果真是如此就好了。”帝弥托利叹了口气，在白纸上签上全名，“艾黛尔贾特画了什么？”&lt;br&gt;
“一幅漂亮的静物，”贝雷特指了指墙上的画，“贝拉很喜欢，所以买了画框，先裱在墙上了。”&lt;br&gt;
帝弥托利把纸片给他：“抱歉啊，老师，我并不姓亚历山大，它只是我的中间名。”&lt;br&gt;
“布雷达德……？”&lt;br&gt;
“我真正的姓。老师如果当时在国内的话，或许还有点印象，很多年前布雷达德家在一次酒会回程途中出了车祸——不是意外，是有人蓄谋的。当时伏拉鲁达里乌斯家的长子也在，两个孩子躲过一劫……就像波兰斯基一样，只是古廉毁了容，得了永远都治不好的神经症。”&lt;br&gt;
贝雷特第一次表现出震惊。&lt;br&gt;
帝弥托利只是笑了笑：“当时我躲过了一劫。‘生存还是毁灭’，老师，你觉得哈姆雷特应当为了报仇，最后落得与奥菲莉娅地下相见的下场吗？”&lt;br&gt;
贝雷特安静地看着他。&lt;br&gt;
“我不知道。”&lt;br&gt;
中学时他和菲力克斯排演《哈姆雷特》，此后菲力克斯决定讨厌所有舞台剧。那时帝弥托利把台词背得滚瓜烂熟，无论是不是他的部分他都能对答如流。曾经他讨厌哈姆雷特的延宕，现在却开始理解这个与自己相同命运的人。只是哈姆雷特以生命为代价获得成功，他却放弃了。他不该质问贝雷特的，他需要一个答案，但是没有人能给他。&lt;br&gt;
“我忘不掉，老师，我父亲一直到尸体僵硬，都没能合上眼睛。好像所有人都觉得活着就是幸运，是一种胜利，难道真是如此吗？为什么要活着呢？当所有人都死去，只有你一个人活下来时，又该为了什么而活下去呢？”&lt;br&gt;
“我父亲死后他的队友为他举行海葬，他们将他留在了大西洋。告知我死讯的是一位上尉军官，他只带来了我父亲的衣服和勋章。当时我正在准备期末考核，他让我节哀顺变，我说好。”贝雷特说，“可是等到考试过去，我才发现父亲真的已经死了，我……没有想象过没有他的生活，他是我唯一的亲人。可是尽管如此我还要继续生活下去。”&lt;br&gt;
“抱歉，我没有答案。”贝雷特轻轻吸了口气，“我们……可以一起找。”&lt;br&gt;
帝弥托利沉默着。&lt;br&gt;
贝雷特小心地吻了吻他，那个吻逐渐沉重，最终变成咸涩的海水。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
END&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>FE3H|贝库/Rose is a Rose</title>
        <link>http://localhost:1313/p/roseisarose/</link>
        <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 22:40:56 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/roseisarose/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/rose封面cover.jpg" alt="Featured image of post FE3H|贝库/Rose is a Rose" /&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/roseclaude.png&#34; height=&#34;200px&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/cld动图.gif&#34; height=&#34;220px&#34;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;h1 id=&#34;font-color417d7arose-is-a-rosefont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;Rose is a Rose&lt;/font&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;从宿舍出来时，库罗德捡到一朵玫瑰花。&lt;br&gt;
说是宿舍，其实自从五年前从战争开始后，加尔古·玛库的士官学校就不复存在，现在这里是他们休息整备的大本营，不过大家不约而同地回到自己从前的单人间，有些房间空出来了，路过这些空房间时库罗德还是会情不自禁地停下来，昔日同窗不会再回到这里，早些年在食堂举办宴会的情景也不会再现，现在他们成了敌人。这些房间空着也是空着，在接收了援军之后，希尔妲安排援军的将领们住进了这些空房间。&lt;br&gt;
库罗德看到朱迪特麾下的两个刀剑将领站在走廊里小声讲话，没有注意到他们的盟主。库罗德把玫瑰花捡起来，凑在鼻子下轻嗅。似乎是刚摘下的玫瑰，花香仍未散尽，还带着露水的味道。花瓣完好无损，一片都没有掉下。剪下这支玫瑰的人还贴心地削掉了花茎上的细刺，防止收到的人——现在看来就是库罗德——被刺扎到手，柔软的白色丝带缠在花茎上，打了一个漂亮的结。库罗德捻着玫瑰，轻轻地转了一圈，吹了声口哨。正在走廊里讲话的两个人听到这声口哨向他行了个礼。库罗德挑起眉，肯定至少不是这两个人掉的玫瑰。&lt;br&gt;
他起床晚了，悠闲地走去训练场，果不其然只有菲力克斯和雷欧妮在里面挥汗如雨，接着他惊奇地看到希尔妲和希尔凡也在，只不过这两个人坐在阴影里偷懒。还在士官学校念书时，库罗德就明目张胆地偷懒逃课，只有被贝雷特点名时才会来训练一会儿——倒不是说他不乐意训练，只是他有更重要的事要做。现在他已经是雷斯塔诸侯同盟的盟主了，贝雷特也不再是他的老师，况且贝雷特根本就不在这里。&lt;br&gt;
希尔妲看到他，停下和希尔凡有一搭没一搭的聊天，说：“库罗德，你看起来似乎心情很好。”&lt;br&gt;
“哦，是吗？”库罗德在他们旁边坐下来，“可能是因为我收到了一朵玫瑰。”&lt;br&gt;
“一朵玫瑰？”希尔妲尖叫起来，“是谁这么没有眼见力送你玫瑰？”&lt;br&gt;
“喔？难道我就这么没有魅力吗？”库罗德眨了眨眼，“虽然比起希尔凡还是差了点。”&lt;br&gt;
希尔凡干笑了两声：“哪里哪里，你现在可是同盟盟主，大概有一打人想要送你玫瑰吧。”&lt;br&gt;
“不过话说回来，究竟是谁送你的呢？修道院的玫瑰现在还没开呢。”希尔妲支着下巴，“该不会是洛廉兹同学吧，他最喜欢玫瑰了。”&lt;br&gt;
库罗德故作惊吓，洛廉兹能送他玫瑰多半是为了投毒，谋杀了他这个现任盟主，洛廉兹便能成为下一任雷斯塔诸侯同盟的盟主，他对此可是求之不得。不过希尔妲的话提醒了库罗德，临到午饭时间，他开始思索起究竟是谁“送”了他这朵玫瑰。&lt;br&gt;
食堂排着长队，哪怕是盟主也没有优先就餐的机会。毕竟实际上战事一直由贝雷特指挥，大家都默认贝雷特才是指挥官，而这个现任盟主只是后勤人员。后勤盟主站在队尾等待就餐，打量着队伍前面的人。排在第一位的是拉斐尔，首先排除拉斐尔，其实库罗德很怀疑拉斐尔能否分得清月季和玫瑰。后面的都是些他不认识的士兵，还有回到加尔古·玛库的修道士们。库罗德想，他得先问问洛廉兹。&lt;br&gt;
洛廉兹坐在食堂中间位置，库罗德端着盘子在他对面坐下。古罗斯塔尔家的下任家主抬头看了他一眼，默默地往右移了一个位置。库罗德也往旁边挪动，洛廉兹放下刀叉，问：“你究竟有什么事？”&lt;br&gt;
“当然是来和下一任盟主交流一下感情。”库罗德轻飘飘地说道。&lt;br&gt;
没想到洛廉兹一反常态，说道：“库罗德，看来是找回了老师让你太放松了，竟然开这种没营养的玩笑。”&lt;br&gt;
这话并没错，与贝雷特重逢之后，不仅是库罗德，其他从前的同学们也显而易见地放松下来。明明每个人都为贝雷特还活着感到高兴，为什么他就不能？库罗德一直坚信贝雷特还活着，所以这只能算意料之中的重逢，只是时间有些长罢了。为了千年祭的约定前来加尔古·玛库的路上库罗德就盘算过了，现在的战况当然是帝国更占优势，但还有王国在纠缠着，如果不是古罗斯塔尔家先向帝国投诚，他们本来还有更大的胜算。然而万一他没能赢过皇帝陛下，最差的情况是，只要他还活着，他还能回帕迈拉。然而库罗德想，贝雷特不是个普通人，他早就见识过他们这位“普通”的老师自如地使用天帝之剑，还能破空而出……不管怎么说，贝雷特活着的希望比死了大，只是最好不要让皇帝陛下先找到贝雷特。假使他能加入同盟军，他们的胜算就多了几分。洛廉兹未必没想过这个，库罗德想，但他只是想借机打压自己罢了。&lt;br&gt;
贝雷特回来后，他们刚打了一次胜仗，回到修道院养精蓄锐，重整军队。他们用修道院里仅有的物资开了一场小型的庆功宴，每个人能够喝上一杯酒窖里的酒。简陋的庆功宴一扫过去几年的紧绷与沉闷，大家可以久违地从战争中解脱出来一小会儿，昨日的宴会后，库罗德便决定给自己放一天假。&lt;br&gt;
见库罗德一时没说话，洛廉兹重重“哼”了一声：“好了，没有事情不……”&lt;br&gt;
“你知道这个时候哪里能买玫瑰吗？”&lt;br&gt;
“你要玫瑰做什么？”洛廉兹拔高了音调，“盟主大人，现在这个时候，你不会打算追哪个女孩子吧？”&lt;br&gt;
“也不是不可以，不是吗？”库罗德故意眨了眨眼，“所有人里你最了解玫瑰。”&lt;br&gt;
“哼，我的玫瑰都是自己种的，比外面那些要好得多。而且除了温室，现在是看不到玫瑰的。”&lt;br&gt;
“原来如此。”&lt;br&gt;
库罗德点点头，起身告辞。洛廉兹见库罗德没有解释，皱起眉，低声呵斥道：“库罗德，你是认真的吗？现在去追求别人？”&lt;br&gt;
“与你无关咯。”&lt;br&gt;
库罗德端着盘子，迅速消失在人群里。&lt;br&gt;
晚些时候，库罗德带着这支玫瑰，久违地去了温室。今天轮到雅妮特值日，他去的时候，雅妮特正一边唱着歌一边给花浇水。库罗德站在温室门口清了清嗓子，但是雅妮特没有听见。&lt;br&gt;
“哟雅妮特，你在唱什么歌？什么泥土……”&lt;br&gt;
雅妮特吓得尖叫了一声：“库罗德！你进来的时候应该先告诉我一声。”&lt;br&gt;
“我有啊，不过你唱得很开心，没有听到。”&lt;br&gt;
雅妮特捂住脸：“丢死人了！”&lt;br&gt;
“没关系没关系，我没听到。”库罗德扫了一眼温室内的花，“话说回来，温室里有种玫瑰吗？”&lt;br&gt;
“玫瑰？”雅妮特看向花圃搜寻着，“我记得有种，应该就在那里。”她俯下身来寻找了一会儿，库罗德不知道她是怎么从这些长得差不多的枝叶中找到玫瑰的，“喏，这一株就是，应该是有开，今天早上还有看到的，不过……咦，似乎被人剪掉了。怎么了吗？”&lt;br&gt;
这就解释得通了，有人剪下了温室里开着的唯一一朵玫瑰。&lt;br&gt;
“也不是什么大事，今天早上我收到了一支玫瑰——或者说是这支玫瑰掉在我的门口，但我不知道是谁送的。”&lt;br&gt;
“玫瑰！”雅妮特又尖叫起来，“温室里只开了这一朵玫瑰！一定是哪个勇敢的女孩子吧！”雅妮特的眼睛闪亮起来，“是不是希尔妲同学？”&lt;br&gt;
库罗德摇了摇头。&lt;br&gt;
“咦，那会是雷欧妮同学吗？”&lt;br&gt;
“怎么可能！”库罗德连忙否认，“其实我猜可能是别的人，不是求爱者，玫瑰是什么暗号或者毒药。”&lt;br&gt;
“为什么会这么想？”雅妮特问，“太恐怖了，他在玫瑰里下毒了吗？”&lt;br&gt;
“似乎没有，我分辨不出来。”库罗德说，“在玫瑰上洒上挥发性的毒药吗？”库罗德小心地取出玫瑰，因为失去水分，花瓣有些蔫蔫地搭下去，但花香依旧，清新香甜，比旁边那一丛月季的浓烈香味要优雅许多。“如果是毒药的香味，真是一种美丽的毒药。雷斯塔诸侯同盟最年轻的盟主因为一朵玫瑰而死，这样的故事是不是很美妙？”&lt;br&gt;
“这个玩笑一点也不好笑。”雅妮特说，“而且谁会在玫瑰上下毒呀，只有库罗德同学才能想出这样恶毒的招数。”雅妮特问：“能让我闻一闻吗？”&lt;br&gt;
她俯下身来小心地闻了闻玫瑰：“这是达斯卡玫瑰。据说女神大人在芙朵拉洒下露水，有一滴落在了芙朵拉之外的达斯卡，露水落下的地方长出了达斯卡玫瑰，因此它是白色的，花瓣尖带有一丝粉色。”&lt;br&gt;
闻言库罗德又仔细观察起玫瑰：软软垂落的玫瑰花瓣尖确实带着一丝粉色。&lt;br&gt;
不过，玫瑰真的有毒吗？他没有觉察到任何异常，午后他训练了一会儿，此刻身体轻盈。难道是慢性毒药？&lt;br&gt;
“还系着丝带，一定是为了送人的。它在芙朵拉不易生长，只有温室里才有。不过谁会送你一朵达斯卡玫瑰呢？”雅妮特想着，抛出一句，“也可能是别的人掉在了你的门口。”库罗德的隔壁便是菲力克斯，前几天她曾见过有女孩尝试与菲力克斯讲话。很快雅妮特确信真相必是如此，便点了点头，“你可以问问是谁掉了一支玫瑰，那可是玫瑰！”&lt;br&gt;
库罗德不知道是谁倒霉地不小心掉下了这支玫瑰（如果是送给他的，应该更加仔细地包装好，而不是这样随意地放在脏兮兮的地板上），总之它现在到了他的花瓶里。离开温室时他特意问管理员要了一管营养液，回到宿舍，他取了几滴滴在花瓶里。玫瑰有了水分滋养，看起来比下午时好多了。雅妮特还告诉他，有了营养液，玫瑰能在他的花瓶中绽放许久。库罗德将花瓶放在了窗台上，好让清晨的阳光能庇佑到这朵玫瑰。&lt;br&gt;
天光逐渐昏暗，修道院的钟声姗姗来迟。库罗德遵守诺言，给自己放了一整天的假。尽管如此，他还是去修道院的废墟稍作检查。这两月来，修道士们陆陆续续赶回修道院，但物资与人手总是不够，重建工作进行得异常缓慢。库罗德瞥见贝雷特匆匆走过，似是刚与负责筹备重建的修道士讨论完毕。他向着女神之塔快步走去，并未注意到库罗德。&lt;br&gt;
贝雷特永远形色匆匆，还在念书时，他的老师总是在修道院里跑来跑去，到处问学生是不是掉了什么东西，库罗德也是那个“掉过”什么东西的学生。贝雷特把他的失物交到他手上，叮嘱他要看好自己的物品。年轻的库罗德视线追随着老师的背影晃动，随意地抛玩手中的腹泻灵药。晚上他拿了一罐洋甘菊茶叶偷偷去贝雷特的房门口，看到别的某个学生也来给贝雷特送礼物。这似乎是学生们心照不宣的秘密。库罗德把茶叶放在贝雷特门口，翌日清晨，贝雷特会看到掉在他门口的礼物，每节都会有一些，他似乎从来没搞懂过是谁放在这里的。&lt;br&gt;
那支玫瑰，会是哪个学生送给他的吗？若真是如此，又怎么会掉在他的房门口？&lt;br&gt;
……贝雷特发现玫瑰不见了吗？&lt;br&gt;
库罗德的面色凝重起来，不知不觉走到了训练场。菲力克斯刚结束训练，带着一身汗走出来。贝雷特不在里面。他叹了口气，恢复平时那副漫不经心的轻佻模样。&lt;br&gt;
“菲力克斯。”库罗德叫住他，单刀直入，“前两天我看到你和一个女孩在讲话。”&lt;br&gt;
“什么女孩？”菲力克斯莫名其妙地看他两眼，蹙起了眉，“你怎么这么——噢，我想起来了，她让我帮她搬点东西。”&lt;br&gt;
“好了我知道了。”&lt;br&gt;
“为什么问我这个？”&lt;br&gt;
“我在想她是不是送了你一朵玫瑰。”&lt;br&gt;
菲力克斯的脸色瞬间变得铁青，他的手扣在训练用的刀上，库罗德飞快地评估了一下，如果不小心挨上一刀，他身上顶多会留下一道淤青，不过他速度很快，应该能躲开。&lt;br&gt;
“真是无聊。”菲力克斯冷声道，“你现在还在想这些事，真后悔当时因为老师转入了金鹿。”&lt;br&gt;
“开个玩笑。哎呀，今天可是情——”&lt;br&gt;
菲力克斯没有听完，快步走远了，很快便不见了身影。&lt;br&gt;
也不是送给菲力克斯的。那么，究竟是谁送给他，或者，可能性更高的选项——究竟是谁送给贝雷特的呢？&lt;br&gt;
夜晚的修道院一片寂静，修道士们已经结束了晚祷，同伴们大多也已经训练完毕，库罗德慢吞吞向藏书室走去，在士官学校的那一年，他养成了偷偷去藏书室的坏习惯。每当想要寻求答案时，他就会去到那里，后来也会悄悄去阿比斯的藏书室。从前念书时，他可是观察了整整一个月才确定下来骑士巡逻的路线，好避开他们去藏书室偷些不开放给学生借阅的书籍。&lt;br&gt;
如今修道院破败，值夜的赛罗斯骑士们加强了院内巡逻，以防山贼或是魔兽出现。而从前，或许是知道总有人不遵守规矩，宵禁后仍然在修道院内游走，夜晚贝雷特总是会在修道院巡逻一圈，确认无事之后才回去休息，习惯一直延续到了现在。&lt;br&gt;
“库罗德？”贝雷特提着灯走进来，“你在这里做什么？”&lt;br&gt;
“查点资料。”库罗德将手中那本《达斯卡植物大全》塞回书架，“老师呢，还没睡吗？”&lt;br&gt;
“嗯，我要检查完这里才可以。不过这是最后一处了。”贝雷特走进来转了一圈，确认藏书室里除了库罗德之外没有其他人，示意库罗德跟着他离开。&lt;br&gt;
“修道院里有达斯卡人吗？”&lt;br&gt;
库罗德模糊地想起他曾有过一个来自达斯卡的同学。&lt;br&gt;
“不是。温室里有达斯卡的植物。”&lt;br&gt;
“我知道，”贝雷特说，“以前杜笃常常去温室，他在那里种了一些达斯卡的花。”&lt;br&gt;
哦，杜笃。库罗德想起来了，总是跟在帝弥托利身边的那个长相可怖的大高个。&lt;br&gt;
“达斯卡玫瑰有毒吗？”&lt;br&gt;
贝雷特惊讶地问：“为什么会这么想？”&lt;br&gt;
“漂亮的东西总是暗藏危险。你还记不记得以前那盒糖渍水果？”&lt;br&gt;
贝雷特没有回答他。贝雷特刚进入修道院时，库罗德送过一盒糖渍水果，是他从集市上买来的普通水果罐头，本无危害，买来后他将自己调配的药剂滴在了罐头里，封存好后送给贝雷特。贝雷特并没有怀疑，放在了自己的架子上。过了两天沉贝雷特不注意，库罗德偷偷潜入老师的房间，意外地发现水果罐头已经开封了。这本是个小小的恶作剧，他放的药剂不多，药性也相对温和。但贝雷特一定已经发现了异常，可直到现在，他也没向库罗德提起过这件事。&lt;br&gt;
“你在水果罐头里放了药剂，但又害怕我真的吃了下去。”贝雷特说，“你不信任他人。”&lt;br&gt;
库罗德耸耸肩：“老师，多怀疑别人一些对自己更有利。”&lt;br&gt;
贝雷特笑了笑：“那你现在在怀疑什么？”&lt;br&gt;
“不愧是老师，但是现在我什么都没有怀疑。”他狡黠地眨了下眼，“你知道吗？今天我捡到一支玫瑰。”&lt;br&gt;
“玫瑰？”贝雷特一顿，“哦，玫瑰。”他的神色很快恢复正常。&lt;br&gt;
“温室里唯一一朵达斯卡玫瑰，有人在清晨将它摘下，削干净上面的刺，用丝带包装好。据说达斯卡玫瑰是由女神洒下的露水长成的，代表坚贞不渝。”&lt;br&gt;
“玫瑰就是玫瑰。不是另一盒糖渍水果。”贝雷特说，“今天早上我去了温室。”&lt;br&gt;
“真的吗？”库罗德不大相信。&lt;br&gt;
“是啊。”&lt;br&gt;
他们走过了温室，月光清辉笼罩着寂静的修道院，贝雷特手中的提灯都变得黯淡。他在楼梯口停下，将灯提起来，照着楼梯：“好了，上去休息吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;
END&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/roseclaudleth.png&#34; height=&#34;350px&#34;&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>FE3H|贝帝/永恒与一日</title>
        <link>http://localhost:1313/p/eternityandaday/</link>
        <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 20:59:41 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/eternityandaday/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/dizziness.jpg" alt="Featured image of post FE3H|贝帝/永恒与一日" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于贝帝个志《眩晕/SCHWINDEL GEFUHLE》
&lt;li&gt;阅读顺序：《苦月亮》→《The Fall》→《永恒与一日》→《死于水》
&lt;li&gt;封面图为实体本的外封&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/永恒与一日背面.jpg&#34; width=&#34;500px&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a永恒与一日eternity-and-a-dayfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;永恒与一日/Eternity and a Day&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;2011年夏天，我刚从学校毕业，申请了Gap Year，打算去旅游。我父亲告诉我可以给我提供资金援助，我拒绝了，只带了一个书包的东西离开家。到加尔古·玛库时，我攒下来的钱已经用完了，于是不得不在此停留，打工以赚取路费。&lt;br /&gt;
加尔古·玛库有一座博物馆，我告诉馆长，我从法嘉斯来，学习历史，希望能得到讲解员的兼职工作。&lt;br /&gt;
夏日午后的博物馆清幽寂静，游客寥寥，售票处的工作人员托着头打哈欠。我在馆内游荡，欣赏这座由古时大修道院改建而成的博物馆。&lt;br /&gt;
大修道院曾是芙朵拉的中心，旧时，大司教还在修道院内设立士官学校，三个国家的贵族子弟们大多会前往修道院的士官学校学习。如今这些皆不复存在，社会改革后贵族也成为了历史的遗物，大司教依然存在，但更多地成为了一种精神象征。&lt;br /&gt;
我在曾经的大司教的卧室看到一面彩色琉璃窗，制作精美，高高地嵌在墙上。彩绘玻璃上薄荷绿发色的男人手持权杖，神情恬静地注视着前方。&lt;br /&gt;
旁边，墙面上还挂着一幅与彩绘玻璃内容一致的画作，据说是千年前的真迹。它高悬在墙上，几乎占据了整面墙的大小，在它面前，我就好像是一粒沙。几百年前，当时的大司教谕令修葺这座大教堂，命人依据这幅画制作了这面彩绘玻璃。一千年过去了，画作的颜色却不曾褪去。我阅读角落里的标签：贝雷特·艾斯纳，继任蕾雅的大司教之位，一直到其死去，他都保持着年轻的模样，后人又称其为圣贝雷特、苏谛斯之子。画作者不详。&lt;br /&gt;
我仔细地端详这幅画，不想画作上的人视线低垂，望向我。&lt;br /&gt;
“帝弥托利，”他轻轻地说，“好久不见。”&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/眩晕-永恒与一日.jpg&#34; height=&#34;700px&#34;&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;下篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;
《死于水/Death by Water》&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>FE3H|贝帝/坠入</title>
        <link>http://localhost:1313/p/thefall/</link>
        <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:14:25 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/thefall/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/dizziness.jpg" alt="Featured image of post FE3H|贝帝/坠入" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于贝帝个志《眩晕/SCHWINDEL GEFUHLE》
&lt;li&gt;阅读顺序：《苦月亮》→《The Fall》→《永恒与一日》→《死于水》
&lt;li&gt;封面图为实体本的外封&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/眩晕-内插-坠入.jpg&#34;  height=&#34;500px&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a坠入the-fallfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;坠入/The Fall&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;已是初秋，午后的天空晴朗澄澈，云如薄薄的丝绸飘在空中，清凉湿润的风擦着他的脸而过，一路往下坠去。帝弥托利忽然意识到有些不对劲，天空是罕见的纯净的蓝色，丝毫没有雾都的模样，没有灰蒙蒙的工业废气，也没有轰鸣的机器运转的声音。他低头向下看，才发现自己正在空中。他骑着一头龙，如同神话传说中那样的，真正的龙。绿宝石般的鳞片覆盖了祂的全身，他的双手紧紧地抓着龙的脖子，鳞片在他的手掌之下，光滑，温润如玉。龙舒展羽翼，发出粗重的喘息。城镇在他们脚底下，变成一些模糊的小点，泰晤士河也变成一条细细的带子。原来是一场梦。&lt;br&gt;
龙不停地扇动着翅膀，带着他向上飞去，穿过云层，帝弥托利才发现原来云层是这么厚，细密的雨珠蒙在了他的脸上。越过云层之后风消失了，空气稀薄但是温和，他第一次离太阳这么近，仿佛触手可及。城镇已经被云层盖住，再也看不见，蝶群却乘着气流从他们身边飞过。帝弥托利高兴地站到龙背上，伸手去触摸擦着他脸颊飞过的柔软蝴蝶，这时龙抖了抖身子，将帝弥托利甩下去。他不停地向下跌落，跌出柔软的云层，伦敦消失了，变成了无尽的深渊，他在梦里无声地呐喊，坠入黑暗之中。&lt;br&gt;
帝弥托利从梦中惊醒，发现自己躺在沙发上睡着了。这里没有龙，只有《尼伯龙根之歌》，报纸和书本乱七八糟地叠在桌子上，还未来得及清洗的酒杯被扔在水槽里。他从沙发上起来，找出笔记本把这个梦草草地记下来，写到一半时，他停住笔，想到那头绿色的龙，祂的鳞片如同宝石一样闪耀、美丽。理论上，梦里是不该有触觉的，可是他的掌心还记着龙鳞的触感：不同寻常地光滑，温暖，他似乎还能感受到祂的心跳，祂的血液在鳞片下汩汩流动。他记录完这个梦，扫了一眼报纸，在一份报纸上他见到了熟悉的名字，他停下来看了一会儿，然后将它放回报纸堆，他将这些堆积起来的报纸都叠好扔在一旁，把书抱起来走向书房。&lt;br&gt;
窗外天阴沉沉的，似乎在酝酿一场大雨。伦敦是个多雨的城市，永远雾蒙蒙的，很难说这片灰色是工业废气还是雨雾，但最近已有些时候没有下过雨了，街道上的绿植无人顾惜，都病恹恹的，叶片发黄，开的花很快都枯死过去。帝弥托利舔了舔干涩的嘴唇。他把手上的书一本一本塞进书柜里，理书柜时，雨珠掉落下来，敲在窗台上，发出响亮的噼啪声，帝弥托利把书都放好，去关窗户。&lt;br&gt;
暴雨似烟似雾，伦敦又成了名副其实的雾都，灰黑的雨幕中只有墨绿色的绿植叶片精神抖擞。帝弥托利关好窗，打算拉下百叶窗，却忽然看到一点墨绿，以路边的观赏灌木的高度而言太高了，他又打开窗，才发现那是一个男孩，愣愣地站在雨幕中，衣服都粘在了他的身上。他将窗合上。&lt;br&gt;
帝弥托利去厨房将沾着酒渍的杯子洗净，挂到橱窗里，又擦干净桌子，回到书房时，发现男孩仍然在那里，他试图走进雨里，但很快垂下头，退回到屋檐下，即使是这样也无法避免被暴雨淋湿，帝弥托利又看了一会儿，那家人没有开门。他找了把伞出门。&lt;br&gt;
男孩头顶见雨势变小，抬起头来，发现一把伞遮挡在他头上。&lt;br&gt;
“过来吧。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
雨伞在这场暴雨中成了装饰品。帝弥托利脱掉湿掉的衣服，用毛巾草草擦了擦身子，换上新的衬衫。男孩不知所措地站在客厅里，他的身下聚起一个小水洼。帝弥托利给他擦了擦头发，说：“去浴室把身子擦一擦。”他在柜子里翻找一阵，没有合适的衣服，他的衣服对男孩而言都太大了。他挑了一件衬衫送进浴室里，衬衫下摆几乎长到男孩的膝盖，帝弥托利替他把袖子卷起来。&lt;br&gt;
“你叫什么名字？”&lt;br&gt;
男孩不确定地看向他，缓慢地答道：“贝雷特。”&lt;br&gt;
帝弥托利顿下手上的动作，问：“法国人？你这个名字听起来可一点都不像。”&lt;br&gt;
见帝弥托利会说法语，贝雷特的声音响了一些：“之前我们住在法国。”&lt;br&gt;
帝弥托利点点头。他从学说话开始便学习法语，小时候他和菲力克斯他们吵架时都是你一句我一句地往对方身上投掷英语法语句子，无须停顿便能够理解，好像这本就是他们的母语。很可惜现在他失去了能这样交流的朋友，不过他的工作有时需要用到法语，他还保持着阅读原文书籍的习惯，无论译者有多优秀，文字一经翻译就会失去大半原先的味道。总而言之，法语仍然是他最熟悉的语言之一，他讲得十分流畅，同一个小孩子交流绰绰有余。&lt;br&gt;
“你为什么会在这儿？”帝弥托利问。据他所知，这一片并非旅游景点，也无任何可供外人观光的，富人们住在泰晤士河的另一边，优雅的西伦敦，那里有更多的剧院与艺术沙龙，而帝弥托利所居住的这一片只是普通的住宅区，常年门户紧闭，最热闹的地方是街区的酒吧，只有在那儿才能见到相当多的活人，邻里们在那里聊天攀谈。&lt;br&gt;
“我在找杰拉尔特。”贝雷特答道。&lt;br&gt;
“他是谁？”&lt;br&gt;
“我爸爸。”说完男孩沉默了一会儿，接着他又补充道，“我找不到他了。”&lt;br&gt;
帝弥托利起身给贝雷特倒了一杯水：“喝一点吧，小心着凉。”他看向窗外，雨势减弱了，也许过不久就会停下。突如其来的暴雨总下不太久。“等雨停了，我带你回去。”&lt;br&gt;
等到傍晚，雨停下了，地面湿漉漉的，云层散开，露出血色的夕阳，地面也一片橙红，像一条黏稠的血路，那些行将枯萎的花却又恢复了生机。帝弥托利合上书，问：“你住在哪里？”&lt;br&gt;
“不知道。”&lt;br&gt;
帝弥托利又问：“你能指路吗？”&lt;br&gt;
“我忘记了。”沉默了许久，贝雷特答道，“我们住在库珀街。”&lt;br&gt;
库珀街离帝弥托利居住的地方有些距离，不像是一个孩子能走到的地方，帝弥托利问：“你确定吗？”&lt;br&gt;
贝雷特没有回答他。&lt;br&gt;
“你父亲去做什么了？杰拉尔特？是叫这个名字吗？”&lt;br&gt;
“他走了。”贝雷特说完，低下头，“我在等他回来。”&lt;br&gt;
帝弥托利又问：“他说会来找你吗？”&lt;br&gt;
“Oui.”贝雷特说。&lt;br&gt;
“来这里找你？”&lt;br&gt;
“Non.”贝雷特说，“No.我不知道他去了哪里，他说会回来找我。”&lt;br&gt;
帝弥托利狐疑地瞧着他，贝雷特补充道：“杰拉尔特从来不说谎。”&lt;br&gt;
“我会去那里看看，”帝弥托利想，贝雷特不愿意告诉他更多了，他最终说道，“你在这里待着，一直等到我回来，如果有人敲门，不要出声。”&lt;br&gt;
“OK.”&lt;br&gt;
帝弥托利开到库珀街，找了地方将车停下。他闻到一阵猪的臭味，为了响应政策，许多家庭在院子里养上了猪，却又不能私自宰杀。想到这里，帝弥托利讽刺地笑了笑。&lt;br&gt;
几个孩子在门口或是院子里玩耍，主妇们已经开始准备晚饭。帝弥托利挨家挨户问过去，应门的基本是女人。男人们变少了，许多都应征入伍。&lt;br&gt;
“先生，没有听说过这个名字，也没有听说过这个孩子的名字。”女人们告诉他，“会不会是记错了？”&lt;br&gt;
“这附近没有住着一个叫杰拉尔特的男人吗？”他已经被拒绝了好几次，帝弥托利不死心地继续问道，“一个法国人，他们讲法语。”&lt;br&gt;
“没有听说过，”女人答道，“最近走了好些男人，这里大多数是女人和小孩子。也许您在找的这位也已经上了战场，谁知道呢？”&lt;br&gt;
“也许是我听错了，抱歉，打扰了。”&lt;br&gt;
报纸每天都来，出于工作需要，帝弥托利每天都会看，他订了几份报纸，每一份都扫上几眼，搜刮一些可能有用的信息，但总是不多。战争的消息占据巨大的版块已经有一段时间，德军怎么怎么样、希特勒怎么怎么样之类的，战争没有结束多久又将开始，眼下英国看起来似乎还算安全，但征兵入伍也是事实，“谁知道呢”，也许女人说的在理，帝弥托利想，也可能是贝雷特记错了，不是库珀街而是别的什么地方。&lt;br&gt;
他回到家时，贝雷特已经换上了自己的衣服，还没有完全干透。听到开门的声音，贝雷特从沙发上下来，紧紧地盯着帝弥托利。&lt;br&gt;
“没有杰拉尔特这个人。”帝弥托利居高临下地看着他，“你们真的住在库珀街吗？”&lt;br&gt;
“Oui.”&lt;br&gt;
帝弥托利蹲下来，与贝雷特齐平：“你姓什么？”&lt;br&gt;
“艾斯纳。”&lt;br&gt;
“我会在报纸上登一则启事，如果你父亲看到了，让他来这里找你。他平时会看报纸吗？”&lt;br&gt;
“会，他懂英文。”贝雷特答道。&lt;br&gt;
帝弥托利敲了一份寻人启事，末尾他写道：请找D.A.先生。“D.A.”他嘀咕一声，有些犹豫，不确定那些人会不会看报纸，会不会从缩写中认出他的名字，他离开西伦敦搬到这里已经好几年了。&lt;br&gt;
“希望你的父亲很快就能看到，”去报社前，帝弥托利说道，“我这儿可不是收容所，如果他没有来，我会把你送去孤儿院，好吗？”&lt;br&gt;
贝雷特看着他，点了点头。&lt;br&gt;
报纸上依旧是那些新闻，德国，奥地利，捷克斯洛伐克，慕尼黑协定，等等等等，帝弥托利喝着红茶，翻起今天的报纸，政客们谈论着今日欧洲的局势、带薪假期法案和煤炭法案。贝雷特醒了，从沙发上爬起来，看着帝弥托利手里的红茶。&lt;br&gt;
“坐吧。”帝弥托利放下茶杯，把装着香肠、炒蛋和吐司的盘子推给贝雷特，然后他翻了一页报纸，继续喝红茶。贝雷特戳了戳盘子里的香肠，帝弥托利睨他一眼，男孩识趣地切下来一小块咬下去。至少贝雷特不吵闹，他安静得可怕，他找不到他的父亲了，却没有表现出一丝一毫的恐惧，帝弥托利思忖着，贝雷特不像是个正常的孩子。&lt;br&gt;
帝弥托利翻完了报纸，版面被政客们占据，他的寻人启事还未见报，这则启事可花了他不少钱，如果过几天杰拉尔特来找贝雷特，他一定得让杰拉尔特把钱还给他。不过，有谁会把七八岁的孩子丢在路边呢？帝弥托利举着报纸遮住自己的脸，又狐疑地打量了一会儿贝雷特。男孩慢吞吞地吃着早饭，看起来吞咽困难，帝弥托利打算起来给他倒杯水，站起来后，他用手背碰了碰男孩的脸。他面色苍白，脸颊不合时宜地泛红。贝雷特发烧了。&lt;br&gt;
照顾小孩非帝弥托利所长，照顾一个生病的小孩更不是，从小到大，一直是别人照顾他。他皱着眉，找出还没有过期的阿司匹林，等贝雷特艰难地用过一些早餐，他把药片递给男孩：“喏，把它吃了。”&lt;br&gt;
贝雷特吃下去后问：“这什么？”&lt;br&gt;
帝弥托利发现他会讲几个简单的英语单词，但显然他的英语句子总是让人困惑不已。过了几秒帝弥托利才明白贝雷特在问他这是什么药。“阿司匹林，你发烧了。”他一字一句地说道，不确定贝雷特有没有听懂，看着贝雷特迷茫的眼神，帝弥托利又用法语说，“你发烧了，它能帮你退烧。好了，现在去床上躺着。”
他用冷水浸湿毛巾敷在男孩额头上，替他掖好被子，像以前罗德利古对他做的那样。小的时候有段时间，帝弥托利不知为何经常生病，不是什么太严重的毛病，他只是容易感冒，稍微严重些就会演变成发烧，于是常常希尔凡和菲力克斯在玩，而他只能躺在床上。那时英谷莉特已经不同他们一起玩了，她有了新的理想，为之拼命学习，有时她会忧心忡忡地坐在帝弥托利床前，叹一口气：“快好起来吧，帝弥托利。”她看向窗外，男孩们已经不在那里了。想到这里帝弥托利也叹了一口气，瞥向乖乖躺着的贝雷特。&lt;br&gt;
因为小时候他太常生病，科尔娜莉娅照顾过他几次之后便烦了，把他送去伏拉鲁达力乌斯家住着，之后发烧时一直是罗德利古守着他。那时的帝弥托利已经懂得不能哭闹了，罗德利古对他很好，像照顾亲生儿子菲力克斯那样照顾他，但帝弥托利毕竟不是菲力克斯。眼下，贝雷特表现得同当年的帝弥托利别无二致。爱他的人已经离开了，他必须小心翼翼。&lt;br&gt;
帝弥托利坐在床边看书，给贝雷特换过几轮毛巾，他的烧总算是退了下来。“如果你的父亲来找你，一定要让他付给我医药费。”帝弥托利嘟囔道。&lt;br&gt;
“他会来的。”贝雷特听到他的话，睁开眼睛，说，“他答应过我会回来。”&lt;br&gt;
“希望如此。他去做什么了？”&lt;br&gt;
“工作。”&lt;br&gt;
“他做什么工作？在哪里工作？”&lt;br&gt;
对话又进入了死胡同，帝弥托利见贝雷特干脆闭上了眼，又问：“你们什么时候来的伦敦？”&lt;br&gt;
“一年前。”&lt;br&gt;
“你去上学吗？老师教英文吗？”&lt;br&gt;
贝雷特睁开眼：“我不去上学，我在家看书。”&lt;br&gt;
帝弥托利点点头：“你饿吗？我去弄点午饭。”他拿掉贝雷特额头上那块已经变温了的湿毛巾，男孩点点头：“Thank you.”&lt;br&gt;
照顾一个小孩比帝弥托利预想的要简单，因为贝雷特不哭也不闹，如果不是他问话，贝雷特甚至根本不开口。第二天，贝雷特的烧完全退了，他看起来精神了许多，高烧的潮红褪去，变成健康的红润。帝弥托利在报纸上查看自己登的启事，报纸给了他豆腐块大小的版块，抉择之后，他用法语又重复了一遍这则寻人启事，接下来要做的事便只有等待，好在这么多年来，帝弥托利唯一学会的事便是耐心等待。&lt;br&gt;
他要给杂志社写一篇稿子，截稿期临近了，他还没有动笔，空白的稿纸架在打字机上面，帝弥托利在书桌前坐了一会儿，不是太难的任务，他已经应付过许多，这一次也能够按时完成。他知道其实并没有什么人会看这种小说，连他自己也不看这些东西，他只是需要稿费来维持生活。帝弥托利瞪着空白稿纸和旧打字机，毫无思绪，所有的文字都离他远去，只有空白不断地放大。他打算给自己倒一杯酒。&lt;br&gt;
帝弥托利站起来，发现贝雷特在盯着他看。男孩一声不吭地坐在沙发上等自己的父亲来认领他，他太过安静，以至于帝弥托利差点忘记了他的存在。至少不能喝酒，帝弥托利心想，于是他又坐了回去。&lt;br&gt;
“你在做什么？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“工作。”帝弥托利翻起了手边的报纸，寻找着可用的素材，其实没什么能用的，每天翻开报纸他便知道那上面有什么：长篇累牍的社论，下一版，伦敦角落的罪恶，有人被偷窃，有人被抢劫，有人被强奸，再下一页，批评家们对新出版的小说尖酸刻薄的评价，没有用，这本书十分畅销，长久地占据书店橱窗的位置。&lt;br&gt;
“是做什么的？”&lt;br&gt;
“写小说，就是编一些故事，”帝弥托利心不在焉地解释道，“有时候也会翻译别人的文章——从法语翻译成英文。”&lt;br&gt;
“噢。”贝雷特点点头，很快失去了兴趣。他走到窗前，看着街上往来的行人，搜寻着杰拉尔特的身影，接着慢慢地在房内走动，他赤脚踩在地板上，几乎完全没有发出声音。&lt;br&gt;
帝弥托利看了两页书，一会儿，他放下手中的书打算开始工作，无意间瞥见贝雷特正在看着他。帝弥托利很快意识到，贝雷特在观察他。观察他的一举一动，观察他的各种情绪反应。他不懂得小心地观察他人，不懂得将视线散在各处，他不避讳，但是很谨慎，不带任何评判的意味，如果不是帝弥托利放下了书，他很可能不会发现贝雷特在看他。&lt;br&gt;
“你要是觉得无聊，可以看一会儿书。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头，似乎明白过来不应该直直地看着别人，很快就把视线挪向别处，帝弥托利站在书柜前挑书，于是贝雷特也跟着看那些英语的法语的宽度不一的书脊。帝弥托利特别挑选了一本厚得吓人的书，不过他的手指触碰到书脊时犹豫了，贝雷特问：“怎么了？”&lt;br&gt;
“我在想这本会不会太厚了。”帝弥托利将书抽出来，“它很沉。”&lt;br&gt;
贝雷特的视线又跳到了他的脸上，事实上，帝弥托利故意选中了这本书，它太厚了，哪怕是他自己也得看上好久。贝雷特假装——也可能是真心实意地，摇摇头。帝弥托利不确定他是不是猜出了自己的用意，可他才只有八岁左右。“不会。”&lt;br&gt;
帝弥托利小心地把书放到贝雷特手上，男孩接过这本书时，手仍然往下坠，他终于小小地皱起了眉。&lt;br&gt;
“它很沉。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
但贝雷特只是点点头，坐到椅子上开始看书。帝弥托利观察了他一会儿，贝雷特阅读得不快，他规律地翻着书，没再瞥向帝弥托利。&lt;br&gt;
“要是你的父亲不会来了，你该怎么办？”半晌，帝弥托利问。&lt;br&gt;
“不知道。”贝雷特干脆地答道。&lt;br&gt;
帝弥托利盯着男孩，试图从他身上挖掘出一些信息，他是个小说家——姑且算是吧，他得懂得人们行为的动机，但实际上他什么也不懂，只能观察他人。贝雷特沉静地坐在那里看书，他既不害怕杰拉尔特不会到来，也不害怕将来他无处可去，一切都超出帝弥托利的认知。小的时候，帝弥托利什么都怕，失去父母后他意识到世间一切都不长久，而性命，显而易见，是最容易丢失的东西。父母去世后叔父琉法斯拒绝抚养他，之后他被判给科尔娜莉娅抚养，那时的帝弥托利已经意识到他在坠落，此后他只会不停地往下落，深渊没有限度，除非死去，否则他永远也不可能坠到底部。坠落——帝弥托利忽然想起前两天他梦到的那头龙。&lt;br&gt;
那头绿色的龙。他开始坠落时，龙转过头来，薄荷绿的眼睛凝望着帝弥托利，直到他越来越小，再也不可见。帝弥托利翻出笔记本，他还草草画下了那头龙的模样。他浏览了一遍手记，很快开始打字。&lt;br&gt;
傍晚时分，打字机的声音终于停下，进展不错，他写完了一小部分，至少能够应付这次的任务。帝弥托利打开窗，不下雨时，窗外就只有雾霾，住在这种地方必须要忍受雾霾、往来的车辆的噪音和猪圈的臭味。他过去居住的地方远离市区，他们的别墅前是一大片草地和一个喷水池，再远一些就是成片的树林，清晨树林雾气氤氲，午后阳光柔和，他、菲力克斯与希尔凡会在草地上踢球。总之这都是过去的事情了，现在他住在猪圈周围。&lt;br&gt;
帝弥托利整理好稿纸，说：“你父亲不会来了。”&lt;br&gt;
贝雷特沉默地怒视着他，看了好一会儿，男孩放下了手中的书，问：“你写的是什么故事？”&lt;br&gt;
“一头龙的故事，祂受了伤，尽管祂的伤已经好了，但是祂再也飞不起来了。”他写侦探小说，尽管前有柯南·道尔现有阿加莎·克里斯蒂，但侦探小说总是卖得出去，男人们爱看侦探小说。实际上，帝弥托利只写了一本小说，大多数时候，他给杂志社或者报社写一些甚至没办法署上自己名字的烂文章。他把稿纸夹好，瞥了一眼贝雷特，幸好男孩没有说给他看看，然后他又想到，贝雷特看不懂英文。&lt;br&gt;
“为什么？”贝雷特忽然问。&lt;br&gt;
“因为祂忘记怎么飞了。”&lt;br&gt;
“其他的龙呢？”&lt;br&gt;
“走了，祂们都离开了，抛弃了祂。”&lt;br&gt;
帝弥托利忽然陷入了短暂的失语。他假装整理桌面，岔开话题：“杰拉尔特今天也没有来。”&lt;br&gt;
贝雷特扭过头。&lt;br&gt;
“好吧，再等两天，如果他还没有来，我会打电话给警察。我有一个朋友是警察，是个很好的人，他会照顾好你的。”帝弥托利心情明朗起来，揉了揉贝雷特的头发。&lt;br&gt;
“他以前也会这么做，为什么？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“谁？”&lt;br&gt;
“杰拉尔特。”&lt;br&gt;
“做什么？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
“像这样。”贝雷特牵着帝弥托利的手往头上放。&lt;br&gt;
“因为他喜欢你，他是你父亲，爸爸总是喜欢自己的孩子。”帝弥托利耐心地解释道，“而且你是个听话的孩子，大家都喜欢听话的孩子。”&lt;br&gt;
贝雷特抿着嘴想了一会儿。在他这个年纪，帝弥托利已经学会了观察别人的反应，科尔娜莉娅总是对他不耐烦，住在科尔娜莉娅的庄园的那些日子，帝弥托利早早地学会了察言观色。贝雷特也该学会这些了。&lt;br&gt;
“是吗。”贝雷特说。&lt;br&gt;
帝弥托利又想起那头龙——他梦里的那一头。在将他抖落之后，祂就这样看着他，龙垂下头来望向他。后来龙怎么样了？帝弥托利不记得了，他掉下云层，再也看不见祂，只记得祂的眼睛，温和却深不可测。&lt;br&gt;
翌日帝弥托利早早地醒了，前两天贝雷特短暂的高烧之后，他把床让给了男孩，自己则睡在沙发上。沙发太短，这两天他醒得比平日里早许多。秋季清晨雾蒙蒙的，帝弥托利将房内的窗户都打开，工厂的机器还未启动，街道上汽车寥寥，一天中难得有这样空气清新的时刻。&lt;br&gt;
趁贝雷特还未醒，帝弥托利开始修改前一日的草稿。他拖得太久，好在昨日动笔时异常流畅。基本上，应编辑的要求，他什么都写，悬疑故事，爱情小说，童话，甚至评论，写评论对他而言最轻松，剩下的则是苦差事。他有一些天赋，幼时他的家庭教师与长辈称赞他的文字，很快他发现这天赋是如此微不足道，甚至看不见丁点闪光。还在大学里时帝弥托利发现自己开始讨厌写小说了，那时他已经意识到所有的故事都如此相似，无论是早早去做女佣的女孩还是议员的儿子，都像是他自己。他一点不了解他人，只是不断地写着自己，他不断地复习幼年时期的惨案，咀嚼寄人篱下的童年，书写中断的学业和默默无名的悲惨当下。等到贝雷特从房里走出来时，帝弥托利的修改工作已经进行了一半。贝雷特穿着他的衬衫，经过一夜的翻滚，衬衫上满是折痕，松松垮垮地挂在他身上。他的衣服晾在阳台上，帝弥托利摸了摸，衣服仍有些潮湿。&lt;br&gt;
“今天我要出门，要晚些回来，如果有人敲门，你不要出声，也不要开门。”帝弥托利把衣服挂回去，“先穿着我的衣服吧，还没有干。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头。&lt;br&gt;
午饭前，帝弥托利修改完毕，用打字机重新打出来，他将手稿放到包里，穿上风衣。临走前，帝弥托利不放心地瞥向贝雷特，男孩正坐在沙发上，穿着他的衬衫与风衣外套，继续看那本厚厚的书。&lt;br&gt;
帝弥托利关上门后贝雷特很快放下书，他卷起帝弥托利的衣服，赤脚站在窗口，帝弥托利穿着灰色风衣的背影很快消失在转角，他在稀疏的人流中搜寻着，但并没有看到熟悉的身影。街上有两个男孩在踢一个袋子，一位妇女将水泼出门，把两个男孩叫进家门。再远一些便是飘着落叶的树，从房子后面折出枝丫来，贝雷特不知道它们是什么树。帝弥托利走后他失去了看书的兴趣，他在房内转了一会儿，小心地触摸帝弥托利书桌上的打字机，那上面已经有些磨损了，它工作时会发出响亮的声音，帝弥托利打字很快，但并不干脆，他会时不时停下来发呆。旁边他的书柜上摆满了书，每一本都小心地保存起来，但仍有许多书已显出旧的痕迹来。他收拾得还算干净，不像杰拉尔特总是将衣服扔得到处都是，倒像是西提司，一切都必须有秩序，待在它们本该在的地方。&lt;br&gt;
贝雷特取下自己的衣服，他脱下帝弥托利的风衣与衬衫，换上自己仍然潮湿阴凉的薄衬衫与短裤。他仔细地把帝弥托利的衣服折叠好，放在他的床上。&lt;br&gt;
临近傍晚时，帝弥托利仍然没有回来。贝雷特趴在窗口等待着。他不知道今天过后帝弥托利会不会把他送走，送去警察那里。偷偷跑出来时他没有想过这个问题，现在贝雷特只觉得帝弥托利的红茶很好喝。&lt;br&gt;
过了一会儿，贝雷特听到门外传来动静，他贴着玻璃窗往外看，一辆锃亮的轿车在橡树下稳稳地停下，后排下来一个女人，穿着一条深紫色束腰长裙，粉色的卷发盘起，收在一顶宽边帽里，她戴着一副丝绸手套，手上拿着一个小小的包。她从车里出来，站在门口瞧了一会儿，为她开车的司机敲响了房门。&lt;br&gt;
贝雷特想起帝弥托利的叮嘱，没有作声。这样的人物在这条街上比伦敦澄明的天空罕见，很快街上聚起一些人，小孩们好奇地打量着这辆气派的轿车，他们的父母只是在站在门口张望。&lt;br&gt;
粉头发的女人眼尖地看到了窗口的贝雷特，说：“里面有人。”&lt;br&gt;
司机又敲了敲门，问：“帝弥托利·亚历山大·布雷达德先生？”&lt;br&gt;
贝雷特忐忑地开了门，说：“他不在家。”&lt;br&gt;
女人居高临下地睨他一眼，自顾自侧身走进来。她提起根本没有沾地的裙边，站在客厅看了看，小心地避开旧沙发，接着走去书房，看到书桌上的旧打字机，发出了一声轻蔑的笑声。贝雷特跟在她身后，她又停下来看帝弥托利的书柜，书房是整套房里唯一值得停留的地方，很快她又旁若无人地走向帝弥托利狭小的卧室。她皱着眉出来，不情愿地在帝弥托利的旧沙发上坐下，问：“你叫什么名字？”&lt;br&gt;
贝雷特警惕地看着女人与她身后的司机：“贝雷特。”&lt;br&gt;
“今年多大了？”&lt;br&gt;
贝雷特没有回应。&lt;br&gt;
女人继续说道：“帝弥托利总喜欢捡些什么回家，小时候见到受伤的猫啊狗啊鸟啊就要带回家养，养就养吧，也花不了几个钱，不过现在，他住在这种地方，”她顿住又扫视一圈客厅，“这沙发都破了，瞧他的衣柜，都是好几年前的旧衣服了，也没添一件新的。住在这种寒酸的地方，他要怎么养你呢？”&lt;br&gt;
贝雷特冷淡地看着她。她坐得笔直，似是不愿意靠在沙发上。宽边帽下，巨大的珍珠耳坠反射着温润的灯光。贝雷特闻到浓郁的香水味，刺鼻的花香溢满在这间小客厅里，他微微别过头。&lt;br&gt;
门外人们好奇地观察着这辆昂贵的小轿车又不敢靠近，他们开始议论起住在这里的人，帝弥托利走近了，看见车牌，心脏猛地往下沉。门虚掩着，他小心地推开，站在玄关处问：“贝雷特？”&lt;br&gt;
他听到贝雷特跑过来的声音，男孩对他小声说：“对不起，我开门了。”&lt;br&gt;
“没事。”帝弥托利放下手中的袋子，脱下鼠灰色的风衣外套挂到衣帽架上。&lt;br&gt;
帝弥托利深吸了一口气，走向客厅。&lt;br&gt;
“科尔娜莉娅姑姑，您怎么来了？”他恭敬地问道，“抱歉我正好有事出门了，现在才回来——我先去泡杯茶。”&lt;br&gt;
帝弥托利在红茶里放入方糖，端给科尔娜莉娅，她看了一眼，端起来抿了一小口，鲜红的口红印留在杯子边缘。&lt;br&gt;
“帝弥托利，你好久没回家了。”科尔娜莉娅放下茶杯，“怎么？宁可住在这种地方也不愿意回家？你难道是在怪我？”她尖锐地问道，站起身来，没有再分给那杯红茶一个眼神，“你不愿意来，连伏拉鲁达力乌斯家都没去，我们还以为你失踪了。”&lt;br&gt;
“对不起。”帝弥托利歉疚地说道，“是我考虑不周，应该先告知您一声。”&lt;br&gt;
“不过你都这么大了，怎么会无缘无故失踪呢，又不是小孩子了，对不对？蓝贝特在你这个年龄都已经和你母亲订婚了。”&lt;br&gt;
听到父亲的名字，帝弥托利垂下视线。&lt;br&gt;
科尔娜莉娅从他身边走过，四处打量着帝弥托利的客厅：“你瞧瞧，从前你住在我家，你的卧室都比这套房子大，衣柜就占去一面墙，之前我们去意大利买来的穆拉诺玻璃花瓶也还放在你房间，还有那幅俄狄浦斯的油画，精装的《哈姆雷特》——你那些书也都还好好地存着，我都叫人不要动，定期给你清理干净。现在你住的这个地方跟狗窝似的，墙纸都剥落了，伦敦这么多雨，不会往下掉墙灰吧？要让别人知道了，还以为我照顾不周呢。”科尔娜莉娅又走回帝弥托利身边，摸摸他的衣领，“衬衫都洗旧了，你也不知道买两件新的。”&lt;br&gt;
“对不起，科尔娜莉娅姑姑。”帝弥托利不断地道歉，“我现在住在这里也挺好的，等过些时候工作告一段落了，我一定会回去看您。”&lt;br&gt;
“唉。”科尔娜莉娅重重地叹了口气，又问，“你现在还在写小说吗？”&lt;br&gt;
“嗯，我的工作就是这个。”&lt;br&gt;
“写小说可不是件容易的事，我认识一位哈珀·柯林斯的编辑，下回可以请他吃顿饭。”科尔娜莉娅说道，“不过你得专心写你的书，写小说需要安静，可不能像现在这样天天出门，而且这种小巷子可谈不上静谧，这些人就好像没见过钱似的围着我的车转。帝弥托利，你也可以跟我回家去，你的房间我一直有叫人收拾，干净得很，书房也可以留给你，出版社每年都送新的书过来，你需要的家里都有，何必留在这里呢？”&lt;br&gt;
帝弥托利惊讶地望向科尔娜莉娅，摇了摇头：“没事的，科尔娜莉娅姑姑，我已经习惯这里的生活了，大学时我也是一个人住的，没有什么问题。”&lt;br&gt;
“说到大学，你都没念完大学就退学了，唉，我也不好说什么，都是你自己的决定了，不过蓝贝特可不希望看见你这样。”&lt;br&gt;
“是我自己的决定，我想父亲不会怪罪的。”帝弥托利说道，“而且菲力克斯也没有念大学。”&lt;br&gt;
“他啊，他一直都不是什么乖孩子，一点不像他那个哥哥……”科尔娜莉娅尖锐地评价道，“不过你可不一样，你从小都那么听话，现在也一样。帝弥托利，听姑姑的，把大学念完了，回家来住，有的是时间供你写小说。”&lt;br&gt;
“承蒙您的好意，科尔娜莉娅姑姑。”帝弥托利道，“不过我想还是不了吧，我喜欢住在这里。”&lt;br&gt;
“你瞧你，我也劝不动你。”科尔娜莉娅道，“那你就好好写小说吧，也别老是出门做些和写小说无关的事，要是有什么困难可以同我说说。”&lt;br&gt;
帝弥托利温顺地垂下头，半晌，他说：“我知道了。”&lt;br&gt;
“那我也不继续打扰你了。”科尔娜莉娅走过时香水味又灌到贝雷特的鼻子里，他微不可察地皱起眉，科尔娜莉娅觑他一眼，踩着高跟鞋离开这里。&lt;br&gt;
等门外的轿车开走后，帝弥托利脱力似的倒在沙发上，红茶已经变凉，科尔娜莉娅几乎没喝。贝雷特默不作声地在他旁边坐下，看着帝弥托利茫然地盯着灰暗的天花板。&lt;br&gt;
“杰拉尔特没来。”贝雷特说，“除了她，没有其他人来。”&lt;br&gt;
帝弥托利支起身来，点点头，他起身将红茶倒了，说：“我给你买了两件衣服，总穿我的衣服很不方便。你的衣服已经干了吗？”&lt;br&gt;
“干了。”&lt;br&gt;
“穿湿衣服容易感冒，你前两天才发过烧。”帝弥托利叹了口气，“再等明天最后一天，好吗？如果明天也没有人来，我会把你送去警察那里，这些衣服送给你，你也许得在他们那里住上一段时间，有些换洗的衣服也方便。”&lt;br&gt;
贝雷特抿起嘴望着他，最后点点头。&lt;br&gt;
夜里帝弥托利反刍着科尔娜莉娅的话，他的姑姑从来都不喜欢他，他还住在那里时便知道自己于她而言是个累赘，于是他选择去念一所寄宿制中学，放假时会在伏拉鲁达力乌斯家住上一段时间，念大学后帝弥托利就彻底搬出了科尔娜莉娅的庄园。帝弥托利拉过毯子盖住脸，双腿从扶手垂落。科尔娜莉娅一定是知道了什么才特意前来警告他。&lt;br&gt;
帝弥托利艰难地翻了个身，最后坐起来，蹑手蹑脚地去卧室看望贝雷特。窗帘没有拉上，月光下贝雷特的睡容清晰、安详。男孩睡得很沉，安稳，平静，似乎在做一个好梦。帝弥托利奇怪地想道，几天过去了，杰拉尔特一直都没有出现，贝雷特却一点也不慌张。他又忽然想到，他本该问问贝雷特——那天贝雷特穿着短袖衬衫与背带短裤徘徊在屋檐下，他究竟是要去哪里呢？库珀街没有他的家，他也无处可去，在伦敦的小巷里踌躇着。帝弥托利小心翼翼地拉好窗帘，离开卧室。&lt;br&gt;
贝雷特起床时发现帝弥托利不在家，他留下了一张字条与足够贝雷特吃两餐的食物，字条是用英法双语写的，词汇简单，不需要法语翻译贝雷特也足以读懂这些英语句子。他吃完饭，坐在沙发上继续看帝弥托利给他的那本书，他才看了不到四分之一。偶尔他会去窗边站着，看看街上有没有熟悉的人，或是帝弥托利是否回来了。&lt;br&gt;
贝雷特从未看过这么厚的书，虽然厚重，但是十分精彩。晚些时候，他正趴在沙发上翻看时，听到门口传来微弱的声响。贝雷特从沙发上下来，跑去窗口察看，只能看到帝弥托利的灰色风衣。&lt;br&gt;
帝弥托利花了些时候才打开门，他喘着粗气走进来，贝雷特发现他浑身是血，风衣的前襟被血染成了深褐色，破烂的衬衫被血粘在身上，金色的发丝也沾上了血污。帝弥托利再也支撑不住，一头栽倒在地上，一滴血溅到贝雷特的手背上。贝雷特低头看着他。&lt;br&gt;
“叫救护车。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
在手术时帝弥托利醒来了一次，护士在给医生擦汗并递着手术刀，医生忙着清理他的腿，他微微睁开眼看到无影灯和低着头忙碌的医生，没有人发现他醒了。他这才发现他感受不到疼痛，手术刀切开他的腿时他没有感觉，只能看到医生的手在移动，沿着他的小腿画了一条漂亮的笔直的线，手术针穿过腿上的肌肉时他也没有丝毫的知觉，缝线将他的肌肉缝在一起，漂亮得像是在完成一件艺术品，帝弥托利还以为自己在做梦，艺术家们穿着白色的衣服，他是他们的模特，被围在中央。被推出手术室后他清醒过来，才想起来自己被送到了医院，他受了重伤，小腿上中了一枪，身上则是深浅不一的刀痕。他看到很多血，都是他自己的，失去意识以前帝弥托利想，他要死了。他要死了，只是丢掉这条命而已，这不重要，可是他有重要的事必须要完成，他得活着，他必须要健全地活着。现在他躺在病床上，也许永久地失去了一条腿。&lt;br&gt;
贝雷特坐在他的床边，正在看那本未看完的书，帝弥托利没有睁开眼，听着书页一页一页翻过去的脆响。医生与护士在病房内来回，低声同其他病人交谈着，窗外传来孩子嬉笑的声音与汽车驶过的声音。贝雷特不急不缓地看着书，帝弥托利终于睁开眼，盯着窗外横生的枝丫。枝头的叶片已然发黄，在微风中瑟瑟发抖，不注意便会从树枝上飘落。这些时候以来，帝弥托利第一次清晰地认识到，已经入秋了。&lt;br&gt;
他盯着天花板发呆，贝雷特正低着头看书，没有发现他已经醒来。帝弥托利沙哑地问：“你怎么在这里？”&lt;br&gt;
“医生不能留我一个人在家，于是让我一起过来了。”贝雷特合上书，答道。&lt;br&gt;
帝弥托利的腿被上了夹板与石膏，挂在床上，他费劲地试图坐起身，护士听到他的动静，过来给他垫上枕头，扶他坐起来。&lt;br&gt;
“你醒了，我会叫医生过来，他会给你看你的X光片。”护士说着，看向贝雷特，“这是你弟弟吗？他很乖巧，一直坐在你床边看书。”帝弥托利没有说话，护士又柔声对贝雷特问说，“去玩一会儿吧，医生需要给你哥哥做个检查，不要走出医院，记得在饭前回来。”&lt;br&gt;
贝雷特看向帝弥托利，后者点点头，说：“Allez-y et revenez avant le dîner.（去吧，晚饭前回来。）”贝雷特把书放在床头柜上。帝弥托利对护士说：“他在法国长大。护士，我的腿怎么样了？”&lt;br&gt;
见贝雷特已经走到了门口，护士才说：“弹片已经取出来了，但具体的还需要问医生。”&lt;br&gt;
帝弥托利说：“我会残疾吗？”&lt;br&gt;
“不，抱歉，我不清楚这些。”&lt;br&gt;
帝弥托利和护士不希望他在那里。贝雷特最早观察到的神情是“拒绝”，与其他的孩子与大人拒绝他的存在一致，护士拉上帝弥托利的床帘，将贝雷特与他隔开，把他关进白色的盒子里。贝雷特漫无目的地走下楼，医院里有一座女性雕塑，她戴着王冠，手持权杖坐在王位上。贝雷特站着看了一会儿，穿过拱门。护士们急匆匆地往来，医生在病房里与病人或他们的家属交谈。有一间病房内住的都是些孩子，他们病恹恹地躺在床上，其中有一个断了手，和帝弥托利一样打上了石膏，两个孩子坐在地上拼玩具。贝雷特站在门口张望了一会儿，有人注意到了他，抛来视线，他又迅速地躲开了，走到楼外。他在天井的长椅上坐了一会儿，看小轿车的轮胎碾过石子路。一片落叶落到他的头上，他取下这片落叶发呆。
伦敦街道上种了许多树，贝雷特不知道它们是否都是同一种树。以前和杰拉尔特住在库珀街时，院子里也有许多这种树。他们刚来时也是秋天，树叶都落到院子里。杰拉尔特不在时，他从不出门玩，大多数时候，他一个人坐在院子里，看书，发呆，一片一片地捡落叶，听隔壁传来孩子们玩闹的声音，他们讲着他听不懂的语言，有时候，贝雷特趴在篱笆上看他们在街道上嬉戏打闹。他们只在那里住了短短的一段时间，下雪之前，杰拉尔特就走了。&lt;br&gt;
一个穿着病号服的男人在对面的一条长椅上坐下，他的妻子和孩子们坐在他旁边。贝雷特走向另一栋楼。医院里有一座小教堂，说是一座，其实只能算是一小间。墙壁上挂着十字架，十字架上绑着一个男人，贝雷特盯着看了一会儿，他不认识那是谁。穿着白色镶金长袍的牧师走到外面来取圣餐，见到贝雷特正在看墙上的十字架，说道：“这是基督。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头，他并不知道基督是谁。&lt;br&gt;
“像这样。”牧师在胸前画了一个十字，然后对着墙上的十字架微微鞠躬。&lt;br&gt;
贝雷特意识到牧师正在以期许的目光看着他，便学着牧师的样子画了十字，牧师蹲下来，递给他一片面包：“喏，这是圣餐，可以吃的。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头，他知道“eat”是什么意思，他小小地咬了一口。牧师赞扬地抚摸他柔顺的发顶后，走进房间内，给其他人分发圣餐。贝雷特发现里面房间的墙壁上挂着一个巨大的十字架，比他还高的基督被钉在十字架上，头颅低垂。&lt;br&gt;
他一路小跑回到帝弥托利所在的病房，帝弥托利正靠在背靠上看他的书，忧郁的英国男人的情绪正从自我思辨走向自我毁灭。贝雷特在病房门口停下来，远远地望着帝弥托利，书本遮住了他的半张脸，他专注地看着，神情却相当失落。贝雷特慢慢地走回去，坐到帝弥托利的床上，把咬了一小口的面包给他。&lt;br&gt;
“He said to do this.”贝雷特一字一句道，边说边在胸前画了一个十字。&lt;br&gt;
“He? Priest?”&lt;br&gt;
“I don&amp;rsquo;t know.”&lt;br&gt;
帝弥托利小心地拿过这片圣餐，问：“Are you trying to save my soul?”&lt;br&gt;
贝雷特平静地看着他，没有回答。&lt;br&gt;
“Are you trying to save my soul?”&lt;br&gt;
“Oui.”&lt;br&gt;
帝弥托利笑了，在胸前画了十字，然后吃下这片面包，问：“Do you know what ‘soul’ means?”&lt;br&gt;
“No, but…”帝弥托利发现贝雷特罕见地皱起了眉。&lt;br&gt;
帝弥托利用法语说：“是‘灵魂’的意思。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头。&lt;br&gt;
“你在担心我吗？”帝弥托利讽刺地笑了一下，“现在我受伤了，不能再继续照顾你了。你不能一直和我一起住在医院里，过两天我会托护士打电话给警察，他们会带你走，会照顾好你。”帝弥托利与贝雷特视线相接，“真奇怪啊，你走失了这么多天，你父亲却没有报警。”&lt;br&gt;
贝雷特跳下床，问：“你的腿怎么了？”&lt;br&gt;
“被子弹打伤了。”帝弥托利如实答道。&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
“因为……”帝弥托利皱起眉，想起昨日他跌跌撞撞回到家里，栽倒在地板上时，贝雷特却没有惊慌，他低头看着他，当时帝弥托利陷于即将死亡的恐惧之中，贝雷特蹲下来抚摸帝弥托利的脸颊，好像在看着迷途知返的彼拉多，看着悔恨不已的犹大。但是一个孩子又知道些什么呢？也许他只是冷眼旁观。“我做了些坏事，被惩罚了，就是这样。”&lt;br&gt;
贝雷特问：“做坏事会被惩罚吗？”&lt;br&gt;
“牧师，就是教你画十字的，他会告诉你，耶和华，你的神，教导你不可杀人；不可奸淫；不可偷盗；不可做假见证陷害人；不可贪恋人的房屋，也不可贪恋人的妻子、仆婢、牛驴并他一切所有的。如果你做了坏事，上帝都会看到，就会像我这样。”&lt;br&gt;
贝雷特睁大眼，又失望地低垂下墨绿色的脑袋。&lt;br&gt;
“我是偷偷跑出来的。”&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
“我是偷偷跑出来的。”贝雷特小声说，“我来找杰拉尔特，他走之前告诉我他会回来，但是很久了，他都没有回家。我们原来住在库珀街，后来很快就搬走了，现在我和西提司一起住，他出差去外地，我偷偷跑了出来。”&lt;br&gt;
帝弥托利瞪着贝雷特。&lt;br&gt;
“I&amp;rsquo;m sorry.”&lt;br&gt;
帝弥托利把书盖在脸上。&lt;br&gt;
“Je suis désolé.（对不起。）”&lt;br&gt;
晚饭后护士给贝雷特铺了一张小床，他睡在帝弥托利旁边，先前护士来询问是否要把他带去别的地方安顿，贝雷特摇摇头。傍晚之后很长一段时间帝弥托利都没有讲话，睡前，贝雷特看完书，问：“Are you angry?”&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
“你在生气吗？”&lt;br&gt;
“Non.”帝弥托利冲他勉强一笑。&lt;br&gt;
贝雷特淡霭般的虹膜在灯光下变成柔软的松绿色。&lt;br&gt;
“你的龙怎么样了？”&lt;br&gt;
“什么龙？”&lt;br&gt;
“你故事里的那头龙。”&lt;br&gt;
“噢。”帝弥托利恍然大悟。那本是个只够刊载两三期的短篇，帝弥托利受伤进医院后还没来得及思考接下来的内容。&lt;br&gt;
贝雷特问：“祂飞走了吗？和祂的同伴们一起。”&lt;br&gt;
“没有，祂的同伴们去往了另一个世界，而祂被困在了荒野，月光路到达不了的地方，苦苦守在那里。每天夜里祂都会听到同伴们的声音然后醒来，被失眠所困。”帝弥托利翻着书，随口说道，“日复一日，年复一年，祂一直在那里，每当月光照亮的时候就能听到祂在哀叹。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
帝弥托利心不在焉地盯着书页几分钟，一直没有翻页。贝雷特耐心地等待着他的回答。帝弥托利想着他故事里的龙，祂渐渐地变成自己的模样。父母死后他们的庄园进行了一场拍卖，庄园与他一样成为了一种累赘，他每年要为其支付一大笔遗产税。罗德利古曾提议可以借出这笔款项，这是蓝贝特的家，是帝弥托利的家。最后科尔娜莉娅还是卖掉了它，一些旧家具被运到了科尔娜莉娅家，从前父亲喜欢的油画，继母的钢琴，都丢进了科尔娜莉娅的仓库里。后来帝弥托利懂得了一个道理，爱者与被爱者应当同甘苦共命运，爱他的人死了，从此以后他会挣扎在幽暗的月夜，望着无法达到的月光路，为命运所苦。&lt;br&gt;
帝弥托利放下书，望向贝雷特澄澈松绿的眼睛：“因为怯懦是人类最大的缺点。”&lt;br&gt;
“但是祂不是人类。”贝雷特说。&lt;br&gt;
“很不幸，祂拥有人类的灵魂。”&lt;br&gt;
帝弥托利拿起书，翻了一页继续看。他注意到贝雷特又谨慎地谛视着他，他不动声色地翻着书，贝雷特观察了他许久才躺下，说：“晚安。”&lt;br&gt;
帝弥托利伤到了腿骨，身上的刀伤也未愈合，大部分时候，他只能躺在床上，小心翼翼地吊着他的腿。拥有了漫长的睡眠时间之后，他又开始失眠。夜间他醒了几次，淡淡的月光照在床头柜上，他的书放在那里，书封上的烫银标题被照得闪亮。贝雷特睡在下方，医院条件简陋，只能提供一张小小的、不太舒适的行军床，他缩在被窝里，睡得正香。帝弥托利借着月光的清辉看了两页书，忽然想起，他梦到的那头龙是绿色的，优雅的薄荷绿色。他又看向贝雷特，月光下他的发色变得很浅，仿佛笼罩着一层柔和的光晕。可是和贝雷特，这个出走的男孩，又有什么关系呢？贝雷特沉沉地睡着，与病房沉闷的气氛格格不入。帝弥托利又靠回到床上。&lt;br&gt;
贝雷特醒后发现帝弥托利还在睡着，但是睡得不太安稳，在梦中都皱起眉。他坐在行军床上看了他一会儿，小心地伸出手去抚平病人的眉间，但是他的手还没碰到皱起的皮肤，帝弥托利就醒了。贝雷特缩回手。“Good morning.”帝弥托利眯起眼，望了一眼窗外，日上树梢，早晨已经过去了一半。病房吵闹，夜深后，仍时不时传来压抑的、断断续续的啜泣声，混杂着鼾声，他人翻身时床下弹簧刺耳的声音，帝弥托利一夜半梦半醒，现在头痛欲裂。他试探地动了动自己受伤的腿，裹在石膏内的肢体仍然麻木，几乎没有知觉。他躺回去，拉上被子盖住自己的脸。&lt;br&gt;
护士们总是乐意照顾一个听话的孩子，得知他不会讲英语之后，她们找来一位会讲法语的年轻护士同贝雷特交流。她进来查房时见贝雷特已经醒了，帝弥托利仍缩在被窝里，她走过来拍拍贝雷特的脑袋，小声说：“他还没醒，先去吃早饭吧。”&lt;br&gt;
这两天来，贝雷特总是坐在天井的长椅上观察往来的人们。医院里最常见的是哭泣与呻吟，与从前邻居家的孩子们的哭声不同，孩子们的哭声响亮、清脆，而这里到处是低沉的啜泣。贝雷特略带好奇地看着病人们与他们的家属们，他不明白人们为什么会流泪，他不明白为什么有一次杰拉尔特与西提司远远地看着他，小声地交谈着，讨论着他为什么不会哭。他含着护士送给他的糖，坐在阴影里。秋日早晨爽朗，户外比医院内要舒适惬意许多，哭泣与呻吟远去，云雀在梧桐枝头啁啾，金黄的叶片悠悠然飘落，一切都变得轻盈起来。每当帝弥托利表现出希望他离开的神情时他就会来这里坐着。来医院以后，帝弥托利变得更加沉默，甚至暴躁。他体内的泪水已经渐渐地淹过他的头顶，表面张力正在失效，总有一天他会碎裂，会溃散。贝雷特咬碎糖，开始慢吞吞地往病房走，他已经习惯了在帝弥托利似有似无的目光下看他给他的那本书，那些视线跳跃躲闪，贝雷特并不讨厌。&lt;br&gt;
帝弥托利正装模作样地看书，贝雷特来时还捎上了它，现在它是他们唯一能够打发漫长时光的东西，他们共用一本书，有时候得坐在一起看。余光瞥见贝雷特后，帝弥托利放下书，问：“你在医院玩吗？”&lt;br&gt;
贝雷特点点头。&lt;br&gt;
“你知道药房在哪里吗？”&lt;br&gt;
“知道。”&lt;br&gt;
贝雷特谛视着他，帝弥托利稍稍避开他的视线，从床头柜找出一支铅笔，翻到书的末尾空白处，写下一个单词，举给贝雷特看。&lt;br&gt;
“Morphine，认识这个单词吗？”&lt;br&gt;
贝雷特摇摇头。&lt;br&gt;
“没关系，只要会拼就行了，M-O-R-P-H-I-N-E，你能帮我去药房把它拿来吗？”&lt;br&gt;
突如其来的沉默令帝弥托利无所适从，贝雷特用他钴蓝色的眼睛警惕地看着帝弥托利，男孩抿着嘴，似乎在思考什么，帝弥托利一点也读取不出来。帝弥托利放下书，试图挤出一个苍白的微笑，好编出一些理由来哄骗他，这时贝雷特长长的睫毛颤动了一下，他说：“D&amp;rsquo;accord.（好的。）”&lt;br&gt;
贝雷特只去了一小段时间，帝弥托利紧张地看着门口，等待他回来。过了会儿贝雷特若无其事地走了回来，手上空空。帝弥托利问：“药呢？”&lt;br&gt;
他抬起拳头，在帝弥托利手心放下一片药片。&lt;br&gt;
“只有一片？”&lt;br&gt;
“Oui.”&lt;br&gt;
帝弥托利失望地看着手心的白色药片，贝雷特不打算解释什么，把药给他后就在旁边坐下开始看书。帝弥托利把这一片药吞下去，贝雷特又从书中抬起头来，问：“你要很多吗？”&lt;br&gt;
“差不多。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
“因为……”他避开贝雷特的视线，寻找着合适的借口，“因为，你还记得那头龙吗？祂被困在了荒野，夜幕降临，月光高烛，但是月光路却无法铺到祂的面前，祂需要一些帮助，才能离开那里。我也是一样。”&lt;br&gt;
“这些药片能帮助你吗？”&lt;br&gt;
“对，不过我需要更多。”&lt;br&gt;
“那你的龙呢？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“我还没有想好结局。”帝弥托利在床上躺好，一片吗啡只够他睡一会儿而已。&lt;br&gt;
“你会给祂一个好的结局吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利盯着天花板，说：“我不知道。”&lt;br&gt;
贝雷特不再追问下去。&lt;br&gt;
傍晚帝弥托利醒后发现贝雷特不在，坐在他旁边的是穿着警服的杜笃。&lt;br&gt;
帝弥托利惊慌地坐起来：“你怎么在这里，杜笃？”&lt;br&gt;
“你醒了，不要乱动，小心伤口裂开。”杜笃说道。&lt;br&gt;
“编辑联系不上你，我去你家找你，发现你不在家，门口有血迹。我查了查，发现你住院了。”杜笃平缓地解释道，“发生了什么？”&lt;br&gt;
帝弥托利苦笑了一下：“你既然查过了，应该也知道发生了什么吧。”&lt;br&gt;
杜笃沉默不语。&lt;br&gt;
帝弥托利问：“他们那里怎么样了？”&lt;br&gt;
“没人报案，也没上新闻，只有几个警察知道而已，他们不会声张的。”&lt;br&gt;
“我想也是，科尔娜莉娅姑姑也不会让这事见报的，我不过是——”&lt;br&gt;
“帝弥托利。”杜笃打断他的话，“注意安全。”&lt;br&gt;
帝弥托利愣怔一秒，旋即自嘲地笑了：“没关系，他们不会在意……就在前一天科尔娜莉娅姑姑还亲自前来警告我，伯父他们一直都知道，但是没人会在意一个落魄的、不成威胁的人，在他们眼里我什么都不是。”&lt;br&gt;
杜笃沉声道：“不是的，我不是这个意思。”&lt;br&gt;
帝弥托利看他一眼，扭过头。&lt;br&gt;
“下班后我可以过来照顾你，之后可以暂时住在我家，直到你的伤完全恢复。”&lt;br&gt;
“不，我的腿没有知觉了，杜笃。”帝弥托利说，“我可能会残废。”&lt;br&gt;
杜笃终于露出惊讶的表情：“医生怎么说？”&lt;br&gt;
“不知道，还要再拍一次X光片，可能还要做手术，我不知道。”&lt;br&gt;
“我会再问问医生。”&lt;br&gt;
“不说这个，布拉德利先生那里有什么事？麻烦你转告他，让他担心了，不过我最近可能没办法工作。”帝弥托利的尾音消失在空气里，想到那些空白的稿纸他的太阳穴又开始发涨，他很清楚自己只是个雇佣写手，布拉德利满意他这样一位如期交稿的枪手。&lt;br&gt;
“他没有明说，只是说你不在家。我会转告他的，你好好休息。”&lt;br&gt;
杜笃站起身来，魁梧的身形投下一道巨大的缄默的影子。贝雷特回来时正好撞见杜笃打算离开去询问医生，他放缓了步调，小心地观察这个前来探病的高大男人，他穿着警察的衣服，警帽下露出几缕白色短发，左耳上金色的耳饰在灯下闪着光。&lt;br&gt;
贝雷特站在帝弥托利的另一边，警惕地看着杜笃，小声问帝弥托利：“你让他带我回家吗？”见帝弥托利没有作答，他又问，“是因为我骗了你吗？是因为我只拿了一片药吗？”&lt;br&gt;
“你不愿意回家吗？”&lt;br&gt;
贝雷特摇摇头。&lt;br&gt;
“那为什么不愿意见到警察？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
沉思了一会儿之后，贝雷特诚实地作答：“我不知道。”&lt;br&gt;
杜笃不懂法语，见他们用陌生的语言交流了一会儿之后，他问：“他是？”&lt;br&gt;
“他是，”帝弥托利说，“嗯，他是——”&lt;br&gt;
贝雷特偷瞄了帝弥托利几眼，等待着他的回答。&lt;br&gt;
“一个朋友。”贝雷特略带惊异地看向帝弥托利，双手无所适从地绞在一起，帝弥托利给了他一个平静的眼神，继续说道，“前两天他住到我家来，但是——总之，因为不能留他一人在家，所以医生把他也带过来了。”&lt;br&gt;
“我不知道，”杜笃打量着贝雷特，“你有这样一个朋友。”&lt;br&gt;
帝弥托利笑了笑：“现在你知道了。”&lt;br&gt;
杜笃点点头，说：“我叫杜笃·莫利纳洛，也是帝弥托利的朋友。”&lt;br&gt;
贝雷特转向帝弥托利，金发的男人点点头，贝雷特才说：“贝雷特·艾斯纳。”他想了想，补充道，“我不太会讲英语。”&lt;br&gt;
杜笃只是“嗯”了一声，对帝弥托利说：“我先告辞了。”&lt;br&gt;
待他走后，贝雷特说：“Thank you.”这一回，帝弥托利却没有笑，他打开书，埋头其间，贝雷特坐到床上，帝弥托利小心地挪了位置，给他让出一片空处。苦难的第一卷已经结束，新的苦楚接踵而至。&lt;br&gt;
第二天病房里又来了新的人。午后医生会来查房，护士需要帮帝弥托利上药，换新的绷带，于是贝雷特总是会出去走一走，暂时离开那里，所以当他回病房时，才发现又有其他人来探望帝弥托利。原来他有许多关心他的朋友。&lt;br&gt;
病房门口坐着一个金发的女人，拐过转角后贝雷特便看到了她。贝雷特注意到她拿着一张报纸。她不安地将报纸翻开，读了一遍某个小小的版块。病房里传出了声音，她很快站起来，将报纸叠好，放进手提包里，走进病房内。贝雷特走到金发的年轻女人之前坐的地方坐下，望进病房内，帝弥托利的床边还站着两个男人，唯独看不见帝弥托利。&lt;br&gt;
“我真是不明白，”其中一个男人说，“你就这么急着去死。”&lt;br&gt;
“菲力克斯，别这么说！”女人嗔怪道，“帝弥托利，你真的不同我们走吗？你可以去我的医院，我们可以给你找更好的医生，伦敦最好的外科医生，也许能治好你的腿。我问过你的主刀医生，看过病历，并非完全没有希望。”&lt;br&gt;
菲力克斯重重地“哼”了一声，向走廊走去。&lt;br&gt;
“……可以转到英谷莉特的医院去，她现在在圣托马斯医院工作，其他的事可以以后再提……”&lt;br&gt;
“别看菲力克斯那个样子，他得到消息后比谁都着急……罗德利古也很担心，不过他今天没法过来，得过两天才能来，你知道最近不太平，战争很可能会开始……”&lt;br&gt;
病房内的交流声轻了下来，贝雷特仔细地听着。&lt;br&gt;
“菲力克斯也马上就要走，他现在正好在休假。”&lt;br&gt;
“去哪？”贝雷特听到帝弥托利沙哑地问。&lt;br&gt;
“西班牙。其实我们才刚开完紧急战时会议，德军……”&lt;br&gt;
红发的男人叹了口气，继续说起来。菲力克斯走到了门口，贝雷特仰起脸看他，他身着灰蓝色的军装，胸口处是翅膀与王冠的标志，裤子卷进长靴中。他双手抱胸靠在门框上，盯着走廊上的方窗。奇怪的是，他只是皱着眉，脸上并无怒容。他发现了贝雷特，问：“小孩，你坐在这里做什么？”&lt;br&gt;
“等你们讲完，去找帝弥托利。”贝雷特答道。&lt;br&gt;
菲力克斯怔了一秒，用法语说：“他是个危险的大人，你最好离他远一些。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
菲力克斯的语气缓和下来：“他受了很重的伤，但那不是意外，是他——”&lt;br&gt;
“菲力克斯！”女人打断他的话，“你再来劝劝帝弥托利。”&lt;br&gt;
“你还没看出来吗，英谷莉特？那头山猪想要的是死，你劝不动一个一心求死的人。”菲力克斯摆了摆手，“别叫我，我和他没话可讲。”说完他让出门口，靠在墙壁上，不愿再回话。&lt;br&gt;
“一定有别的办法。”英谷莉特叹了口气。她见贝雷特正望着她，于是低头在皮包里翻找了一会儿，拿出一块方形的东西：“给，是巧克力。”&lt;br&gt;
“Merci.”贝雷特将银色锡箔纸包裹着的巧克力捏在手里。&lt;br&gt;
“啊，你是法国人？”英谷莉特问。&lt;br&gt;
“Oui.”&lt;br&gt;
英谷莉特又问：“你是帝弥托利的朋友吗？”&lt;br&gt;
贝雷特想了想，说：“Oui.”&lt;br&gt;
英谷莉特松了一口气，露出一个微笑：“太好了。对了，抱歉，还没有问你叫什么名字。”&lt;br&gt;
“贝雷特。”&lt;br&gt;
英谷莉特蹲下来，贝雷特注意到她的眼睛仍是红的。她说：“我们也是帝弥托利的朋友。刚才那位是菲力克斯，我叫英谷莉特，里面的红发的男人叫希尔凡，我们从小就认识，但是因为一些原因，帝弥托利搬走了，我们没办法常常来看望他。不过，他有了新的朋友，真是太好了。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头，这时菲力克斯“啧”了一声，他们不约而同地看他一眼。菲力克斯问：“你多大了？”&lt;br&gt;
“八岁。”&lt;br&gt;
“怎么认识的帝弥托利？”&lt;br&gt;
贝雷特没回答。&lt;br&gt;
两个成年人面面相觑，最终菲力克斯又拧起眉，用英语说：“一个刘易斯相片里的孩子。”&lt;br&gt;
英谷莉特的脸瞬间变得煞白，她低声呵斥道：“菲力克斯，不要瞎说。”&lt;br&gt;
菲力克斯显然也有些后悔，他很快说：“抱歉，不是这个意思。”&lt;br&gt;
英谷莉特的声音又低下去：“我真不知道发生了什么，为什么会变成这个样子。”&lt;br&gt;
菲力克斯用靴尖敲着地板，变得不耐烦起来：“你读过他匿名写的那些破烂文章没？他一蹶不振，沉浸在过往的痛苦与绝望中，已经无药可救了。”他顿了两秒，问，“英谷莉特，你老实说，他还可能站起来吗？”&lt;br&gt;
“我不知道，”英谷莉特摇着头，满脸愁容，“我真的不知道，他很幸运，子弹其实没有伤到他的腿骨和跟腱，不需要截肢，可能还有弹片残留，需要再做几次手术，如果他的意志力与生命力足够强，或许能够恢复，失去知觉只是暂时的，也可能……我需要咨询教授们，可能他们见过其他的病例。抱歉，菲力克斯。”&lt;br&gt;
贝雷特问：“他会恢复吗？”&lt;br&gt;
菲力克斯别过头，英谷莉特挤出一个苍白的笑，安慰道：“也许会的，只要他足够坚强，他就能够站起来，继续写小说，写他喜欢的故事。”&lt;br&gt;
“M-O-R-P-H-I-N-E，是什么意思？”&lt;br&gt;
贝雷特的这个问题让两人都一愣，菲力克斯紧紧地盯着他，英谷莉特解释道：“吗啡，是一种药，有镇静的作用，就是能帮人止痛。”她与菲力克斯交换了一个眼神，问，“是帝弥托利告诉你这个单词的吗？”&lt;br&gt;
“嗯，”贝雷特谨慎地答道，“不过他没有多吃。”&lt;br&gt;
两人显然都放松下来。“那就好。”英谷莉特说，“它有副作用，假使多吃会对人造成伤害。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头，向病房内看去，希尔凡仍在与帝弥托利交谈，英谷莉特与菲力克斯静静地等在外面。贝雷特走向帝弥托利的病床，打算去拿他的书去外面看。&lt;br&gt;
“学校就是监狱，工作就是监狱，生活就是监狱，而我恰恰只会坐牢。”&lt;br&gt;
与菲力克斯不同，希尔凡穿着昂贵的衬衫与西裤，卷起的袖口处别着袖扣，皮鞋擦得锃亮。几乎一直是希尔凡在讲话，他用讽刺的语调说着贝雷特听不懂的英语，而帝弥托利垂着视线，闭口不言。&lt;br&gt;
“呀，”希尔凡注意到了贝雷特，问，“他是？”&lt;br&gt;
贝雷特在抽屉里找到了书，注意到希尔凡在问他，他停下来。帝弥托利说：“你去玩吧。”&lt;br&gt;
希尔凡挑起眉：“法国男孩？”&lt;br&gt;
帝弥托利不再讲法语，贝雷特狐疑地看他一眼，帝弥托利依旧用英语同希尔凡交流着：“他走丢了，对了，能不能帮我找找他父亲，我会把信息写给你……”&lt;br&gt;
贝雷特在门外的长椅上坐下，菲力克斯瞄了一眼书封，自言自语道：“《悲惨世界》。”他摇摇头，将重心换到另一只脚上。贝雷特刚打开书，希尔凡便走出来，说：“好了，我们走吧。”&lt;br&gt;
英谷莉特忙问：“怎么样？”&lt;br&gt;
“他同意了，之后我会来办转院的手续，不过有个条件。”他用余光瞥了一眼正在看书的贝雷特，“回去再说吧。”&lt;br&gt;
英谷莉特与他告别，贝雷特挪回病房里，他还捏着英谷莉特送他的巧克力，他拆开来，掰了一块给帝弥托利，病人看了一眼，并没有接受。&lt;br&gt;
“我托希尔凡去找你的父亲，”帝弥托利说，“你离开家已经太久了，也不应该待在医院里，不应该与我待在一起。”&lt;br&gt;
“为什么？”&lt;br&gt;
帝弥托利疲惫地靠在床上：“菲力克斯说得没错，你不应该靠近我，我是个危险的大人。”&lt;br&gt;
贝雷特静静地望着他。&lt;br&gt;
“你会给你的龙一个好结局吗？”&lt;br&gt;
“我不知道，”帝弥托利仿佛是在喃喃自语，“我真的不知道，对不起。”&lt;br&gt;
窗外，萧瑟的秋季微风吹过，枯叶飘落下来。&lt;br&gt;
接下来两天，帝弥托利没再提过吗啡的事，杜笃每天傍晚都来，他来时会带一份报纸，帝弥托利晚间在灯光下读报纸。一天下午，帝弥托利正在浏览报纸，贝雷特坐在旁边继续看《悲惨世界》，护士长急匆匆地走过，指挥护士们整理好病床待命。贝雷特走到走廊上，见许多病人们被推过，他们大多受了重伤，肢体不全，血肉模糊。&lt;br&gt;
“别在这里待着，”护士长见到贴着墙壁的贝雷特，对他招招手，“回里面去吧。”&lt;br&gt;
病房内沉寂得可怕，凝重的沉默取代了过往的呻吟与抽泣。晚些时候希尔凡又来了，比起上一次，他看起来憔悴许多。帝弥托利问：“菲力克斯怎么样？”&lt;br&gt;
“不知道，没有消息。我原本想带你去圣托马斯医院，但是现在英谷莉特也很忙。我们已经派军队去沿法边界驻扎，战争很快就要开始了。”希尔凡靠在椅子上，“不说这个，之前你让我找的，我托人查了查，发现他老爹是个正在服役的军人。”&lt;br&gt;
帝弥托利支起身子，扫视了一眼病房，贝雷特不在这里，希尔凡继续说：“之前似乎确实住在库珀街，不过早就搬走了，现在他应该是和伦敦这边的亲戚一起住，不过不巧，对方也许最近不在伦敦。”&lt;br&gt;
“他说他是偷偷跑出来的，难怪这么久了也没有人来找他。”帝弥托利皱起眉。&lt;br&gt;
希尔凡双手抱头，恢复了往常轻佻的模样：“他看着倒是挺喜欢和你待在一起的，在医院里住着也不嫌烦，刚才我过来时，正看到他下楼去了。之前英谷莉特和菲力克斯非常担心你，不过看来你也没这么糟糕。帝弥托利，是你需要他。”&lt;br&gt;
“希尔凡，他不应该待在这里。”&lt;br&gt;
“我知道我知道，”希尔凡站起来，表情变得严肃起来，“好了不开玩笑了，西提司·艾斯纳应该是他的叔父，他现在和叔父住在一起，西提司·艾斯纳这两天应该已经赶回伦敦了，马上会来把他接走。杜笃·莫利纳洛之前来过吧？西提司·艾斯纳其实已经报警了，莫利纳洛应该知道这事儿，不过他没有告诉你。”&lt;br&gt;
贝雷特在病房内穿梭，护士们忙着给病人换绷带、上药，有几个护士一边哭一边给伤口消毒，病房内满是血与眼泪的味道。他慢慢地从这头走到那头，仔细地打量着每一个人。他们还穿着军装，制服上沾满血污，许多人失去了肢体，有的人面目全非，零星几个人讲着法语，有人躺在床上背着《圣经》。他一个床位一个床位地走过去，搜寻着父亲的身影，但是这里也没有杰拉尔特。&lt;br&gt;
“快回去吧，回楼上去。”一位护士见到贝雷特，小声催促道，“回楼上去。”&lt;br&gt;
贝雷特与希尔凡擦身而过，希尔凡停下来，见他回到帝弥托利床前，坐了一会儿，才拿过床头柜上的书看起来。&lt;br&gt;
晚上西提司·艾斯纳就找到了医院里，他急匆匆地走到门口，喘着气，身后还跟着一个碧发的小女孩。“贝雷特！”西提司在门口大喊一声，贝雷特很快跑到他面前。他抱起贝雷特，两个人小声地交谈了一会儿，他又把贝雷特放下。&lt;br&gt;
“您就是D.A.先生？”西提司问。&lt;br&gt;
“帝弥托利·亚历山大。”帝弥托利说，“是我在报上登的寻人启事。”&lt;br&gt;
西提司警惕地打量着裹着绷带、腿上打着石膏的帝弥托利：“给您添麻烦了，前段时间我出差去国外，没想到他偷偷跑了出来。警察那里我会去销案。您的住址还是报纸上那个吗？日后我会登门感谢。”&lt;br&gt;
“不，没事。”帝弥托利疲惫地说，“您带他回去吧，他不该待在医院里，您瞧，这里都是病患，今天还来了许多受伤的士兵。”&lt;br&gt;
西提司点点头：“感谢。那我们就此告辞。”&lt;br&gt;
走到门口时，贝雷特又停下来，他与西提司耳语了一阵之后，走到帝弥托利病床前。&lt;br&gt;
“怎么了？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
“你的龙，你还没有讲祂的结局。”&lt;br&gt;
“抱歉，我还没有想好结局。”&lt;br&gt;
贝雷特说：“我想了一个。”&lt;br&gt;
“是什么？”&lt;br&gt;
“天使在等着祂。”&lt;br&gt;
&lt;i&gt;在两点烛光中，他仰面躺倒，苍白的脸望着上天，任由珂赛特和马吕斯频频吻他的手：他死了。&lt;br&gt;
黑夜沉沉，没有一点星光。肯定有一个展开双翼的大天使，站在黑暗中等待这个灵魂。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利笑了：“真是个好结局。”&lt;br&gt;
贝雷特点点头，也微微笑了：“晚安。”&lt;br&gt;
没有吗啡，帝弥托利难得睡了一个安稳的觉。梦里群星坠落，月光明亮起来。月光高涨，铺满整个荒原，交织在一起，织成一条明朗的月光路，从远处一直来到他的脚下。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;
《永恒与一日》&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>FE3H|贝帝/苦月亮</title>
        <link>http://localhost:1313/p/bittermoon/</link>
        <pubDate>Thu, 26 May 2022 20:59:41 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/bittermoon/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/dizziness.jpg" alt="Featured image of post FE3H|贝帝/苦月亮" /&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;
&lt;li&gt;收录于贝帝个志《眩晕/SCHWINDEL GEFUHLE》
&lt;li&gt;阅读顺序：《苦月亮》→《The Fall》→《永恒与一日》→《死于水》
&lt;li&gt;封面图为实体本的外封
&lt;li&gt;章节页插图作者：棠无叶
&lt;/li&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/眩晕-内插-游客照.jpg&#34;  height=&#34;500px&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a眩晕schwindel-gefuhlefont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;眩晕/SCHWINDEL GEFUHLE&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Bladeisme/blog-img/master/眩晕-内插-苦月亮.jpg&#34;  height=&#34;500px&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;font-color417d7a苦月亮bitter-moonfont&#34;&gt;&lt;font color=#417D7A&gt;苦月亮/Bitter Moon&lt;/font&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;还没来到加尔古·玛库时，因为佣兵的特殊身份，贝雷特跟着杰拉尔特在芙朵拉境内到处跑，有时候杰拉尔特会接一些护送的任务，把一些商人或者贵族安全地送到芙朵拉境外。有一次他们从王国出发，穿过戈迪耶领去往斯灵。斯灵和戈迪耶领常有小摩擦，加之沙漠里魔物众多，这条商道并不好走。贝雷特第一次去斯灵，沙漠地带白天炎热，到了夜晚就降下温来，简直比夜晚的法嘉斯还要寒冷。天黑到无法再行进时，他们在沙漠里升起篝火，商队里的人分给贝雷特一壶烈酒以驱寒。贝雷特点点头，接过酒，喝了一口，便退后坐在帐篷前，听这些走南闯北的商人坐在篝火前闲聊。那天是满月，月光照得沙漠一片银光，贝雷特第一次见到这样巨大的月亮，离他们这么近，简直要压到他们身上来。商人们喝多了，谈起今晚的月亮，他们说月亮这么亮，还可以再走一会儿，能省下半天的时间，一个人说，月光这么亮，说明女神在保佑他们。贝雷特心想，这样一来，斯灵沙漠里的魔物们也能把他们看得一清二楚。不过当晚无事发生，他守上半夜，杰拉尔特守下半夜。他们安然无恙地度过了几个晚上，将商队安全地送到了斯灵。临走前，这些商人还送了他们许多酒。“回去的路上可少不了这些烈酒取暖。”他们十分感谢杰拉尔特，这些酒算是额外的赠礼，“希望你们回程的路也月光明亮。”然而回程时月亮渐渐亏蚀下去，等到他们回到菲尔帝亚时，满月已经瘦成了一弯残月，月光黯淡，星光甚明。&lt;br&gt;
贝雷特不知道为什么自己忽然想起这件事来，或许是因为女神再生仪式刚结束不久。那次他们回到芙朵拉，在旧王都菲尔帝亚停留。他们到达王都后不久就是女神再生仪式，那天看不到月亮，但是能看到北方的青海之星。据说女神居住在青海之星上，女神转生祭这天青海之星最为明亮，女神也最靠近芙朵拉，这一天她能够听到芙朵拉信徒的祈祷，给予他们恩惠。贝雷特在黑暗中想，原本他可以问问苏谛斯，她是否居住在青海之星上，不过苏谛斯多半会嘲笑他问这种莫名其妙的问题。&lt;br&gt;
贝雷特其实很少做梦，来加尔古·玛库之前，他倒是时常梦到塔尔丁平原上的战争和苏谛斯，后来他才知道这并不是梦，果然不久他就走上了自己未曾预想过的道路，他来到加尔古·玛库，成为了一名教师——毕竟在此之前，他都坚信自己会像杰拉尔特一样当一名佣兵，直到再也拿不动剑。后来他就没做过梦了，他想，龙大概是不会做梦的。不过这个梦不是什么噩梦，梦境如雾一般散去，他睁开眼，没有感受到惊悸或是留恋。他睁着眼在床上躺了一会儿，摸黑起身，披上外套，走到露台上。刚过夜半，黎明未至，加尔古·玛库一片寂静，连飞龙和天马都在熟睡。贝雷特看向天空，夜空幽黑，星光凋敝，看不见北方的青海之星。空中只有弦月高悬，苦涩的月光朦胧地洒在露台上。&lt;br&gt;
他在露台上坐了许久，直到天蒙蒙亮，他都毫无睡意。等修道院的人都陆陆续续起床了，他换好大司教的衣服，去找梅尔赛德斯。&lt;br&gt;
梅尔赛德斯正在给她房里的花浇水，贝雷特仔细地关上房门，说：“梅尔赛德斯，为我准备一件寿衣吧，我就要死了。”&lt;br&gt;
梅尔赛德斯已经很老了，修道院已经很少有比她更年长的人了，她身体健朗，每天清晨起床仍然会做晨祷。不过这回她确信是自己听错了，于是问：“老师，你在说什么？”&lt;br&gt;
贝雷特走过来从她手中接过花洒，替她给剩下的花浇水：“我预感到我要死了，梅尔赛德斯，为我准备一件寿衣吧。”&lt;br&gt;
梅尔赛德斯戴着眼镜，仔细观察贝雷特的表情，很可惜她什么也没观察到，她的老师正在浇水，她只能看到被阳光照亮的半边侧脸。她的老师同几十年前第一次来到加尔古·玛库时一样，没有多一丝皱纹，他依然年轻，维持着二十岁时的模样。他同往常一样神情平淡，看不出心情起伏，也丝毫没有即将死亡的征兆。有时候梅尔赛德斯想，没有比贝雷特更适合当大司教的人了。在赛罗司教教义里，大司教是代替女神苏谛斯向世人传达神谕的人，贝雷特和信徒们想象的女神一样，永远不会老去。他好像住在青海之星上，离他们够远，又足够近。&lt;br&gt;
贝雷特浇完水了，把花洒放到柜子里。梅尔赛德斯不得不相信贝雷特没有在开玩笑，其实贝雷特从来不开玩笑，他好像永远学不会这些事。但是一个不会老去的人又怎么会无缘无故死去呢？梅尔赛德斯只好说：“老师，你是不老不死的。”他同蕾雅、西提司和芙莲他们一样，他的学生们已经知晓纯白无瑕者就是蕾雅，同时她也是赛罗司，千年前的圣者。&lt;br&gt;
贝雷特没有反驳这一点，不过他确信自己即将死亡，只是不知自己死后是否能去往青海之星。他没办法向梅尔赛德斯解释这一点。“我昨天梦见了帝弥托利。”贝雷特说道，他看到梅尔赛德斯露出惊讶的表情，不过他没有详细讲这个梦，“我不知道，不过我预感到死亡临近了。”接下来就没有什么好说的了，梅尔赛德斯知道贝雷特说的是真的。她问：“需要通知涅尔瓦吗？”&lt;br&gt;
贝雷特点点头，又说：“我自己告诉他吧。”&lt;br&gt;
从加尔古·玛库出发，乘飞龙到新的王都只要小半天的时间。贝雷特给涅尔瓦·布雷达德写了一封简短的信，差人送去，傍晚在修道院内散步时，贝雷特就撞见了急匆匆走下飞龙的涅尔瓦。&lt;br&gt;
“老师，您没在开玩笑吧？”涅尔瓦顾不得别人对他的行礼，摆了摆手，忙走到贝雷特身边问道，“您这气色不是挺好的嘛，我看您能活得比我还久。”涅尔瓦说这话有理有据：他现在年过五十了，头发早已开始泛白，而贝雷特仍旧是他第一次见到时那副模样，脸上连一条皱纹都没添。&lt;br&gt;
“你没工作？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“有的，但是我接到信就过来了，本来傍晚还有一场会议，不过没有我也没什么关系。”涅尔瓦上下打量了一会儿贝雷特，大司教面色日常，夕阳在他苍白的脸上添了几分红润，“梦见父亲也不能说明什么。”&lt;br&gt;
“确实不能，我只是有这个预感。”贝雷特说。&lt;br&gt;
“预感也不能当真，这也不是——”涅尔瓦转念一想，问道，“您有告知西提司和芙莲吗？”&lt;br&gt;
“还没有，”贝雷特说，“下回他们来修道院了再告诉他们吧。”涅尔瓦将信将疑，但还是应承下来，毕竟站在他面前的是贝雷特，是芙朵拉的大司教，也是芙朵拉的女神。在芙朵拉，人们信仰大司教多过国王，说到底，就连他头上的王冠也是贝雷特亲手授予的。&lt;br&gt;
他们的谈话到此为止，涅尔瓦不便再追问。贝雷特十分笃信自己的预感，但神色如常。晚些时候，涅尔瓦见到贝雷特同修道院收养的孤儿们在一起，他脱下了大司教的袍服，教这些孩子一些简单的剑术和魔法。晚饭时，涅尔瓦找到贝雷特，问：“老师，需要开始为您准备葬礼吗？”&lt;br&gt;
贝雷特愣住了，似乎刚刚想到这一问题。涅尔瓦继续说：“毕竟您是芙朵拉的大司教，仪式必不可少。”他语气松下来，当了几十年的国王，面对贝雷特时，他总是不免想到自己只是个学生，但凡逃了课都会被贝雷特追责，好在贝雷特并不是个严厉的教师，有时候他胆子大了，还能同老师开开玩笑，“当然啦，这是身后之事，本就应该交由我负责。即便没有您同意，民众们也会希望有一场妥帖的、符合您身份的葬礼……”&lt;br&gt;
贝雷特点点头：“那交给你来办吧。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
女神再生仪式之后，菲尔帝亚开始进入秋天，气温逐渐下降，很快就是漫长而寒冷的冬天，从赤狼节一直持续到孤月节，有的年份甚至到大树节冰雪都未完全消融。加尔古·玛库在芙朵拉大陆的中心，修道院虽然坐落于山上，冬天仍然比菲尔帝亚要温暖。飞龙节时，帝弥托利从菲尔帝亚来到修道院。他病了几个月，身体虚弱，不再经受得住菲尔帝亚的冬天。尽管有了心理准备，帝弥托利来到修道院时贝雷特仍然吃了一惊。从前帝弥托利算得上是个高大的人，现在站在贝雷特面前的人形销骨立，双颊凹陷，面容憔悴。帝弥托利露出喜悦的神色，小声叫他：“老师。”贝雷特不动声色地与他拥抱。陪他一同前来的是辞去修道院院长之职的梅尔赛德斯，在来加尔古·玛库之前，她一直住在王宫里。“我们试了很多办法，信仰魔法，各种草药，但总是不见好。”梅尔赛德斯面容忧愁，“老师，你没有办法医好帝弥托利吗？”贝雷特摇摇头。即使是苏谛斯，也有无能为力之事。&lt;br&gt;
魔法在帝弥托利身上收效甚微，他不得不喝下很多药，来修道院之后，他喝下的药比吃下的饭多。厨师借给贝雷特一个灶台，专门用来给国王煎药。贝雷特把草药都倒进去，盖上锅盖。很快里面的水沸腾起来，草药的香味飘出来。贝雷特拿起刚才用来切药材的小刀，刀身映出他的半张面孔，几十年过去了，他的学生们都渐渐老去，只有他分毫未变，脸上一丝皱纹都没有，薄荷绿的头发长长了，几个月来他无心打理，刘海已经遮住了他的眼睛。刚开始时他觉得自己只是幸运，之后他的学生们渐渐老去，他却仿佛凝固了，再迟钝的人也觉察出了端倪，他去问了蕾雅，知晓了他身上流着苏谛斯的血，而当年杰拉尔特为了救蕾雅濒死，蕾雅授血于他，保住了杰拉尔特的命。&lt;br&gt;
“大司教，药已经好了。”一旁的厨师说道。&lt;br&gt;
贝雷特盯着刀看了太久。果不其然厨师紧紧地盯着他，以为他会冲动行事。他把刀放下，将汤药倒进碗里。&lt;br&gt;
“麻烦你帮我清洗一下。”贝雷特吹了吹汤药，端起来打算离开，忽然瞥到厨师欲言又止，“怎么了？”&lt;br&gt;
“不，没什么。”厨师慌忙去洗锅，“没什么事。”&lt;br&gt;
去往帝弥托利休养的房间的路上，贝雷特发现下雪了。已经是守护节了，加尔古·玛库最冷的日子。雪来势汹汹，很多年没下过这么大的雪了，一些南方来的学生聚在长廊下兴奋地讨论这场雪，贝雷特从他们身后走过，走进帝弥托利的房间里。&lt;br&gt;
刚到加尔古·玛库时帝弥托利还能出来散散步，和学生或是孤儿聊上两句，入冬后他就卧床不起，他们把他的床移到了窗户下，好让他能看到窗外的风景。贝雷特开门时，帝弥托利正看着窗外的大雪。&lt;br&gt;
“不知道菲尔帝亚怎么样。”帝弥托利说。&lt;br&gt;
“涅尔瓦过段时间就会来修道院。”贝雷特扶他坐起来，“先把药喝了。”&lt;br&gt;
“老师，应该给涅尔瓦授冠了。”帝弥托利说，“他已经二十了，可以继承王位了。”&lt;br&gt;
“等到大树节，我会去菲尔帝亚为他授冠。”贝雷特说，“帝弥托利，先把药喝了。”&lt;br&gt;
帝弥托利听话地喝掉所有药，他心知肚明自己已经不会再有好转，连喝药都逐渐变得困难，贝雷特不疾不徐地将所有药都喂完，给他擦干净嘴。&lt;br&gt;
“雪下得真大。”帝弥托利歪头看向窗外，“以前父亲说，我出生时也下了这么大的雪，天太冷了，飞马和飞龙不愿意起身，马车又进不了菲尔帝亚，罗德利古他们本打算来王宫，结果被大雪困住，直到飞马节才进了菲尔帝亚。”&lt;br&gt;
“帝弥托利。”&lt;br&gt;
“第二年冬天英谷莉特和菲力克斯出生，却没怎么下雪。”&lt;br&gt;
“帝弥托利。”贝雷特提高了音量，帝弥托利吃力地转过来看着他的老师，令人惊讶的是贝雷特的神情依旧恬静，感受不出一丝愤怒，很快贝雷特柔和下来，面带歉意，“抱歉。”&lt;br&gt;
贝雷特往壁炉里填了些柴火，把窗户打开一条缝：“等到大树节，我们回菲尔帝亚，我会给涅尔瓦举行授冠仪式。”&lt;br&gt;
帝弥托利默不作声。&lt;br&gt;
“老师，我们谈过的，你还记不记得？”&lt;br&gt;
帝弥托利面色惨白，毫无血色，看上去比实际的年龄还老上几岁。唯一不变的是他的眼神，贝雷特紧紧地盯着他看，帝弥托利的眼中闪着微光。“我记得。”贝雷特说，他看到帝弥托利的神情松动，似乎松了一口气。&lt;br&gt;
雪一连下了一个星期，在修道院里积起厚厚一层，贝雷特给学生们放了假，于是白天的时候，学生们在修道院各处堆雪人。学生们知道国王在此处休养，有人在帝弥托利的窗前堆了一个巨大的雪人，贝雷特路过时，看到那个雪人正面对着帝弥托利的窗户。&lt;br&gt;
帝弥托利的房门开着，贝雷特听到帝弥托利正在和一个孩子交谈。&lt;br&gt;
“听说您能举起马车，是真的吗？”孩子问。&lt;br&gt;
帝弥托利轻轻地笑了一声：“对，以前为了救一个被压住的孩子，我举起过马车。”&lt;br&gt;
“原来这是真的！”小孩子尖叫起来，“那您现在还可以吗？”&lt;br&gt;
“现在不行了，你看，我已经老了。”&lt;br&gt;
“那您什么时候才能康复？”&lt;br&gt;
帝弥托利没有回答，贝雷特敲了敲门。“大司教大人！”那是修道院收养的孤儿，他从帝弥托利的床边退开，向贝雷特行了个礼，“我不是故意的。”&lt;br&gt;
“他给我堆了雪人。”帝弥托利连忙说道。&lt;br&gt;
贝雷特轻轻颔首，蹲下来，说：“国王生病了，需要好好休息，明天再来可以吗？”&lt;br&gt;
男孩点点头，走出房间。&lt;br&gt;
“梅尔赛德斯说你今天看起来气色不错，也许天气暖和一些就会有所好转。”&lt;br&gt;
帝弥托利沉默了一会儿，说：“不知道现在菲力克斯在哪里。”&lt;br&gt;
“你想见他吗？我可以派骑士团去找找。”贝雷特说，“或者等到大树节……他应该会来的。”&lt;br&gt;
“不，不用了。涅尔瓦现在怎么样？”&lt;br&gt;
“他挺好的，老实说，比你做得要好得多，他很擅长这些，和那些贵族周旋。”贝雷特扶帝弥托利坐起来，给他垫上软垫，“我收到了他的来信，下个月他应该会来修道院。”&lt;br&gt;
帝弥托利在看着窗外的雪人。&lt;br&gt;
“我想，还是见见菲力克斯吧，老师。”&lt;br&gt;
贝雷特不动声色看他一眼：“等下我差骑士团去找他。”&lt;br&gt;
“老实讲，我很羡慕他……他的选择，有时候我想，当一名雇佣兵是不是会好得多。老师，你和杰拉尔特大人还是雇佣兵时是怎么样的？”&lt;br&gt;
贝雷特想起那次他和杰拉尔特去往斯灵。&lt;br&gt;
“到处漂泊，”贝雷特说，“我们去过很多地方，有一次，我们护送一些商人回斯灵，经过戈迪耶领进入斯灵的沙漠，正好是满月，商人们说满月很好，能把沙漠照得很亮，我当时想魔物们也能把我们看得很清楚，不过一路上都没有遇到魔物。”他把盛药的碗放下，“回来后我们在菲尔帝亚逗留，恰好赶上女神再生仪式，那时我还没听到过苏谛斯的声音，甚至不知道世界上有女神存在。”&lt;br&gt;
“老师，苏谛斯后来有没有再出现？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
贝雷特一愣，答道：“没有。她消失了。”&lt;br&gt;
“女神是不是回到青海之星上去了呢……”&lt;br&gt;
贝雷特回过神来，发现帝弥托利望着窗外的飘雪，露出了一丝苦笑。夕祷的钟声从教堂处传来，贝雷特见帝弥托利也合上了眼，一会儿，帝弥托利忽然说：“还在士官学校念书时我也常常去教堂。”&lt;br&gt;
贝雷特想起他常常在教堂见到梅尔赛德斯、玛丽安奴她们在虔诚祈祷，却几乎没见过帝弥托利的身影。&lt;br&gt;
帝弥托利睁开眼，视线投向远处：“通常是在晚祷结束后，教堂内几乎空无一人。人们前往告解室忏悔，期望女神宽恕他们的罪过，但是，站在里面的时候，我总是大脑一片空白。”他又望向贝雷特，用仅剩的那只眼睛费力地看着他的老师。贝雷特总是对前来忏悔的人说：“女神将会宽恕你的罪过。”告解室的另一边，对方听到他的话语，总是会长长地出一口气，仿佛女神真的赦免了他的罪过，将来待他死后，他便能前往青海之星，前往光明的地方。贝雷特坐在狭小的空间内，听到隔间的小门开合的声音。这是他的义务，他对每一位前来告解的人平等地说出“女神将会宽恕你的罪过”，但是有些罪是无法被赦免的，它会永久地留在人的心中，像一剂慢性毒药，随着血液缓缓腐蚀心脏，直至人死亡。苏谛斯已经死了，贝雷特想，她不再听得到信徒的忏悔，不再能够听到信徒的祈求。贝雷特看着帝弥托利那只完好的眼睛，老迈与病痛将他的眼睛变成雾蒙蒙的灰蓝色，但是依然清澈。“她会听到的，”贝雷特说，“苏谛斯会知道你在想什么。”&lt;br&gt;
这天没有再下雪，贝雷特晚上巡逻回来，发现夜空清明，却不是满月，下弦月孤零零地挂在空中，月夜里积雪的清辉闪着幽微的光。第二天贝雷特差遣骑士团去找菲力克斯，骑士团长有些吃惊，没想到贝雷特会吩咐她这样的任务。&lt;br&gt;
“国王想要见他。”贝雷特说，“只能麻烦你们了。”骑士团长没有多说，贝雷特观察着她的表情，和那天踟蹰的厨师类似。他补充道：“本来不应该让你们做这些，但是，我想帝弥托利撑不了多久了。上一次菲力克斯来信说他在弗琉慕，先去那里打听打听好了。”&lt;br&gt;
骑士团长打算告辞，走到门口时，又转过身来，低声问：“大司教，恕我直言，您真的没有别的办法能救国王吗？”&lt;br&gt;
“这是什么意思？”贝雷特盯着她，“我们试了所有的办法，他的病是战争时留下来的，沉疴积弊，魔法和草药只能稍稍延长他的寿命而已。”&lt;br&gt;
“我是说……”她面露难色，“大家都以为国王能活很久，寿终正寝。”&lt;br&gt;
贝雷特愣了一下，答道：“没有别的办法。是他选择了这条路。”&lt;br&gt;
赛罗司骑士团离开加尔古·玛库的第三天，在连绵的大雪与阴云之后，加尔古·玛库久违地迎来了太阳。冬日的太阳苍白冰冷，但积雪依然开始消融。贝雷特在批阅文书时，医师匆匆忙忙来找他：“大司教，梅尔赛德斯老师说，国王快要不行了。”&lt;br&gt;
临死前帝弥托利比往常还要平静，他已经等待了好几天，梅尔赛德斯背过身去偷偷擦掉眼泪，接着贝雷特走进来，在他床边坐下，轻轻地握住他的手。&lt;br&gt;
“老师，我终于要走了。”贝雷特平静地看着他，帝弥托利说出一句完整的话都变得异常吃力，他的话语又轻又慢，贝雷特只是安静地等待着。帝弥托利看向窗外，窗外阳光明媚，雪人已经开始融化，只有一层薄薄的积雪盖在窗台下的忍冬上。帝弥托利忽然露出了微笑：“很抱歉，老师。”&lt;br&gt;
贝雷特轻轻地抚过帝弥托利那张疲惫的、布满皱纹的脸庞，最后帮他合上眼。&lt;br&gt;
他站起来，松了一口气：“我会写信告诉涅尔瓦，帝弥托利已经过世了。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
待到孤月节，菲尔帝亚仍是冬天，冰雪未消。室内，壁炉里柴火毕剥作响，窗户上凝结了些水雾，贝雷特抬手擦掉一片，看到窗外被雪压住的梅花。王宫里陆陆续续来了些客人，大多是贝雷特从前的学生，帝弥托利的朋友们。&lt;br&gt;
涅尔瓦接到贝雷特的信后便匆匆赶到修道院。他将将二十，还未过生日，按照原本的计划，他们会在孤月节为他举办成人礼，并在大树节为他授冠。但眼下最重要的是帝弥托利的葬礼。涅尔瓦找到贝雷特，问：“老师，能否请您为父亲主持葬礼？虽然并不合规，不过我想父亲应该希望是您来主持他的葬礼。”&lt;br&gt;
贝雷特说：“好。”&lt;br&gt;
“父亲在过世前，有没有什么遗言？”涅尔瓦问。&lt;br&gt;
贝雷特推开窗，一只灰喜鹊从窗外飞进来，停在窗棂上。贝雷特抬起手，灰喜鹊又飞到他手指上。&lt;br&gt;
“没有。”贝雷特说，“他太累了。”&lt;br&gt;
涅尔瓦沉默了一会儿，说：“抱歉，请您节哀。”&lt;br&gt;
筹备一场葬礼比贝雷特想象的要麻烦，杰拉尔特过世时他们只举办了一个简单的葬礼，将他葬在了修道院。贝雷特给贵族们写去讣告，国王的葬礼不该在加尔古·玛库举行，菲尔帝亚路途遥远，将他送回去费了几日的工夫，在魔法与草药的保护下，涅尔瓦将帝弥托利送回了菲尔帝亚。贝雷特借用了过去帝弥托利的书房，现在没有人来指责大司教逾矩，涅尔瓦虽未登基，但也是实质意义上的国王。&lt;br&gt;
梅尔赛德斯来报告葬礼的事宜，贝雷特并没有仔细听，心不在焉地摩挲着桌面上的一个狮子镇纸。梅尔赛德斯讲完了，顿了一会儿，忽然说：“老师，你真的一点也没有变老。”梅尔赛德斯比帝弥托利还要年长几岁，脸上早已布满了皱纹。所有人都在逐渐老去，变得衰弱，力不从心，他们的脸上爬上皱纹，不再像从前那样拿得动剑，除了贝雷特。&lt;br&gt;
贝雷特不知道该说什么。&lt;br&gt;
“对了，库罗德今天下午也到了。”梅尔赛德斯岔开话题，“客人们应该都到齐了。”&lt;br&gt;
“好，别的事情我会再向涅尔瓦确认一遍。”&lt;br&gt;
原定举行葬礼的那天虽然寒冷，但天气晴朗，菲尔帝亚已经有几天没有再下雪，城中的雪被清扫干净。葬礼来了许多人，贝雷特看到菲力克斯，身着肃穆的黑色镶金丧服，绾起了头发，站在他旁边的是希尔凡和英谷莉特，二人衣着与菲力克斯一致，换上了深色的长服。库罗德站在后方，他和从前别无二致，只是老了许多，他仍是帕迈拉的国王，这次也是以帕迈拉国王的名义出席葬礼。贝雷特穿着大司教的袍服，戴上了头冠，缓缓穿过人群，走向帝弥托利所在的位置。他的大脑一片空白，只是紧紧地盯着那口纯白的石棺。&lt;br&gt;
他扫了一眼宾客，缓慢地回忆起帝弥托利已经去世的事实，他本该为他感到高兴，帝弥托利被慢性病痛折磨了很多年，他衰老得比所有人都快，战争在他身上留下了永久的伤痕，繁忙的公务又压垮了他。贝雷特知道永恒的平静是帝弥托利长久以来的心愿，是他最后唯一奢求的东西。&lt;br&gt;
贝雷特的视线扫过所有为帝弥托利而哀悼的人，从前的学生们从芙朵拉的各处甚至更遥远的地方赶到了菲尔帝亚，他们只是老去，但仍神采奕奕。&lt;br&gt;
“主啊，请给他永久的安息。”&lt;br&gt;
贝雷特回忆起诗篇里的词句，那些冗长的华美的祝祷词，缓慢而自然地从他嘴里念出。&lt;br&gt;
“永恒的光照着他。”&lt;br&gt;
贝雷特念完悼词，垂下眼睑。神职人员为国王敲响丧钟，一共要敲九下，钟声的哀鸣回荡着，伴随着隐隐约约的啜泣声。最后是祈祷国王安眠的祝祷，他洒了圣水，庇佑国王升向青海之星，那里，女神苏谛斯会迎接他的到来。贝雷特思绪纷飞，心不在焉地执行仪式的每一个环节，合棺后，涅尔瓦护送灵柩前往王室的墓园下葬。人群散去，贝雷特摘下主教冠，他不知道帝弥托利是否会去往青海之星，帝弥托利没有答应他，帝弥托利甚至并不是个虔诚的教徒。&lt;br&gt;
葬礼之后的晚宴由涅尔瓦主持，他从皇陵回来，匆匆换了一身衣服便赶去宴会大厅。晚宴刚刚开始，大厅内灯火辉煌，年轻的议员们交换政见，一些老贵族不屑于参与平民议员的政治讨论，旧时修道院的同窗们聚在一起，时不时有年轻人前去与希尔凡或是库罗德打招呼。贝雷特换下了司教服，握着酒杯，站在偏僻的角落，避开那些政治话题。涅尔瓦出现后宴会正式开始，贝雷特悄悄离开大厅。&lt;br&gt;
雪后菲尔帝亚的夜空比往常清明，满月高照，贝雷特呵出的热气在月光清辉下也清晰可见。贝雷特避开侍从们会经过的道路，慢慢地走在王宫小巷中，他不能消失太久，只能在冷冽的户外稍稍走走。他听到背后传来几不可闻的脚步声，他停下来。身后的人说：“没想到你还是一如既往地警觉。”&lt;br&gt;
“菲力克斯？”&lt;br&gt;
“我以为你当了这么久的大司教，早已经忘记了以前的技能。”菲力克斯走到他身边，左手下意识地扬起，在空中顿了顿，又垂下去，贝雷特知道他是想去抓自己的佩剑，但那里空空如也，菲力克斯皱起眉。&lt;br&gt;
贝雷特忽然说：“帝弥托利去世前本想见你，我差骑士团去找你，不过太迟了。”&lt;br&gt;
菲力克斯没有应声。过了会儿，他说：“我们给你办过葬礼。”&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
“战争刚开始时，你还记得吗？修道院被围攻，接着出现了一条根本没见过的白色巨龙，你掉下了悬崖，那时我们以为你死了，所以大家商量着是否要给你办一场葬礼。”&lt;br&gt;
往事历历在目，菲力克斯想起那时的事，轻轻地笑了。&lt;br&gt;
艾黛尔贾特的突袭让大家措手不及，贝雷特掉下悬崖后，修道院的防线很快被击溃，修道院成为了一片废墟。帝国军暂时撤退，驻扎在山脚，学生们站在废墟中面面相觑，菲力克斯不记得是谁第一个提出给贝雷特举办一场葬礼的了，也许是希尔妲吧。他们站在废墟上，讨论起这个问题来。加尔古·玛库的居民们大多已被疏散，眼下一片凌乱，学生们习惯了有老师引导他们，而现在他们失去了老师。&lt;br&gt;
“不如简单地举办一下吧。”最后库罗德说道，“那么——有人知道该如何举办葬礼吗？”&lt;br&gt;
学生们又陷入了沉默。&lt;br&gt;
“温室里还有一些花。”杜笃说道。&lt;br&gt;
“墓园似乎还开放着，我去采些花来，晚点我们在墓园给老师办一场葬礼吧。”库罗德迅速敲定下来，“玛丽安奴，你知道赛罗司教的悼词吗？”&lt;br&gt;
被点名的玛丽安奴一愣，擦了擦眼角的泪水，点点头：“知道。”&lt;br&gt;
“那麻烦你等一下教我们怎么念，可以吗？”&lt;br&gt;
“好、好的。”&lt;br&gt;
几乎所有的学生都来参加了这场葬礼，连贝尔娜提塔也不例外。他们在一块空地前放上白色的鲜花，玛丽安奴站在人群中间，众人安静地听她念一句悼词，便跟着齐声念一遍。&lt;br&gt;
葬礼结束后已是晚上，还未离开修道院的修士们与学生一起用仅剩的食材做了顿晚饭，第二天，他们会各自启程，离开修道院。世界上再也没有老师了，也没有了安稳的日子，一些人准备回家，另一部分则要开始颠沛流离。&lt;br&gt;
菲力克斯简单地用过晚饭，回寝室的路上，他见到了从傍晚开始便没有出现的帝弥托利。&lt;br&gt;
“你为什么没有来参加葬礼？”菲力克斯问。&lt;br&gt;
“我觉得老师没有死。”帝弥托利答道。&lt;br&gt;
“他掉下悬崖了，你亲眼看到的，”菲力克斯毫不留情地说道，“修道院在山上，他掉下去不可能还活着。”&lt;br&gt;
“我有预感，”帝弥托利不那么确信地说，“我感觉老师没有死。他明明都能逃离索龙的虚空，为什么不可能活下来？他是……”&lt;br&gt;
菲力克斯反问道：“你是不是担心贝雷特死了之后就没有人帮你复仇了？”&lt;br&gt;
“当然不是。”&lt;br&gt;
月光下，菲力克斯看到帝弥托利握紧了拳头，又慢慢地松开，他垂下了头，意欲离开。&lt;br&gt;
“去吃点晚饭吧。”菲力克斯说，“明天你要和我们一起回去吗？”&lt;br&gt;
“应该是吧。”&lt;br&gt;
“结果第二天，帝弥托利和杜笃早早地离开了修道院，我和希尔凡、英谷莉特一起回去，到了法嘉斯境内分开，回到各自的领地，之后五年我们谁也没见到过帝弥托利。”菲力克斯对贝雷特说。&lt;br&gt;
“我不知道这件事。”贝雷特说，“帝弥托利没提起过，其他人也没提起过。”&lt;br&gt;
“因为你没有死，老实说千年祭前来赴约时，我们都没有想到还能再见到你和帝弥托利。当然，既然你还活着，这场葬礼就失去了意义，不需要与你说起。”他们在月光下走了一小段路，接着菲力克斯说道，“不过当时我们都做出了自己的选择，而你和他却没的选。”&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
战争结束后大家回到了菲尔帝亚，帝弥托利收拾出了王宫里的空房间招待大家住下，战争胜利的喜悦之情在军中弥漫，贝雷特难得提议道应该办一场庆功宴。还在加尔古·玛库时，学生们喜欢举办庆功宴，无论取得什么小小的胜利都会以此为借口办晚宴——尽管都是在食堂举办。当时没有战争，学级间的对抗赛，无论输赢，最后都能参与到晚宴中来。蕾雅告诉贝雷特，修道院里藏了一些好酒，晚宴上可以拿出来饮用，当然仅限教师。听闻要举办庆功宴之后，所有人都积极地表示要帮忙，帝弥托利找出了王宫里窖藏的所有好酒，现在他们都已经成年，已经过了限制饮酒的年纪了。晚宴后，大家凑在王宫开阔的露台上，菲尔帝亚暮夏的晚风徐徐吹过，吹散一些酒气。兴许是因为长达六年的战争终于结束，所有人都兴奋不已，就连菲力克斯也难得地参与到话题中来。&lt;br&gt;
“希尔凡，你竟然还追求过英谷莉特的奶奶！”雅妮特大叫起来，“天哪，你真的好差劲。”&lt;br&gt;
“哇，什么，那都是小时候的事了！”希尔凡慌忙解释道，“英谷莉特，麻烦给我留一点面子吧。”&lt;br&gt;
梅尔赛德斯轻笑起来：“嗯？我之前还听说希尔凡认真地追求一位男扮女装的男性，不知道是不是真的。”&lt;br&gt;
“当然是真的。”菲力克斯插嘴道，“当时他不停地向对方搭讪，害得对方没有办法继续表演节目，脱掉了裙子才罢休。”&lt;br&gt;
“希尔凡，原来你的狩猎范围这——么广。”希尔妲笑起来，“好可怕哦。”&lt;br&gt;
“都说了是小时候了！”希尔凡大叫起来，“不要光说我啊，殿下呢！”&lt;br&gt;
“什么？”被点到名的帝弥托利抬起头来，发现所有人的目光都集中在他身上，就连贝雷特都饶有兴趣地看着他。&lt;br&gt;
“我们在说小时候的事情哦，帝弥托利没有做过什么任性的事吗？”&lt;br&gt;
“没、没吧……”&lt;br&gt;
“嗯？九岁那年你不是非要借我的剑玩，结果用力一挥，那把剑就断成了两截。”菲力克斯毫不留情地戳到帝弥托利的痛处。&lt;br&gt;
“那是因为我还小！现在我已经能够控制力道了。”帝弥托利争辩道，“要说任性的事的话，似乎真的没有，古斯塔夫是位很严格的老师，我要是做出什么不合规矩的事来，一定会被他训斥的，如果父亲帮我说话，也会被他一同训斥。而且我是王子，应该以身作则，不可以任性。我想父亲从前应该也是个听话的学生吧。”&lt;br&gt;
“是吗？”许久未说话的贝雷特忽然出声，吸引了所有人的注意力，“之前在修道院时，罗德利古说他很怀念在士官学校上学，和兰贝特一起天天逃课的日子。”&lt;br&gt;
帝弥托利露出惊讶的表情：“什么？竟然是这样吗！我以为罗德利古……没想到父亲也是这样。”&lt;br&gt;
菲力克斯“哼”了一声，大家的话题转移到父母身上，大多数人都是背着父母偷偷出逃的，有些甚至已经在外流浪了好几年。士官学校的这些学生，多数到底是些贵族子弟，一提起家人，都不约而同地泛起思乡之情。&lt;br&gt;
稍晚些时候，贝雷特刚准备睡下，就听到几声犹豫不决的敲门声。贝雷特喊了声“稍等”，披上衣服，打开门一看，竟然是帝弥托利。帝弥托利低着头，挠了挠脸颊：“老师。”&lt;br&gt;
贝雷特将门完全打开，让帝弥托利进到房间来：“这么晚了，有什么事？”&lt;br&gt;
“不，没有。”帝弥托利慌忙否认。贝雷特抽出一把椅子，但是帝弥托利没有坐下，他表现得像一个受训的学生，始终没有抬起头——尽管他已经不再是贝雷特的学生，而是法嘉斯的国王。“刚才你不是说，父亲和罗德利古常常逃课，所以……我想试试逃课。”帝弥托利终于轻声讲出了来由，贝雷特不禁露出微笑，自顾自在椅子上坐下了。帝弥托利补充道：“不过现在已经不上课了，所以只能夜间偷偷溜出来，如果被杜笃或者古斯塔夫抓住，一定会被他们教育要好好休息。”&lt;br&gt;
“要不要喝点酒？”贝雷特问，“斯灵的商人给我的，我还有一些，你都没有喝酒吧？”&lt;br&gt;
“明天还要开会，不能喝得太多。”&lt;br&gt;
“我知道。”贝雷特给他倒了一小杯酒，“只喝一点点，没有人会发现的。”&lt;br&gt;
帝弥托利看来为这次的夜间出逃下定了决心，他像个初次上考场的学生那样整装待发，只是没穿着披风。贝雷特只穿了轻薄的内衣，披了一件外套。帝弥托利注意到这一点之后立刻脸红了：“老师，要不我现在还是告辞吧。”&lt;br&gt;
“没关系，”贝雷特说，“去阳台上吹吹风？”&lt;br&gt;
菲尔帝亚的春天总是姗姗来迟，不过现在已是角弓节，菲尔帝亚的晚风都染上几分暖意，柔和的风中带着月季的清香。
“我今天去看望了蕾雅。”贝雷特说。&lt;br&gt;
“蕾雅大人身体状况如何？”帝弥托利问。&lt;br&gt;
“已经有所好转，但是被囚禁的日子让她患上了难以治愈的慢性疾病，等到她康复得差不多之后，卡多莉奴会带她离开去隐居。”贝雷特叹了一口气，“她希望我能接替她，成为下一任大司教。”&lt;br&gt;
帝弥托利喝了一口酒，轻声问：“女神真的存在吗？法嘉斯人民大多信赛罗司教，我的父母也不例外，以前我也看过很多，但总是忍不住想，女神真的存在吗？”&lt;br&gt;
乌云被微风吹散，清冽的月光均匀地洒落下来。&lt;br&gt;
“修道院的藏书中说，上古女神苏谛斯降临人间，为人类带来福祉，好像所有的神话故事都是如此，杜笃告诉我，尽管达斯卡的神话体系与芙朵拉不同，但神明的存在大抵相似，曾经的达斯卡人为他们的神祇修建神庙，他们去神庙祭拜众神，祈求神祇为他们带来福祉……我很难相信。”贝雷特静静地听着，帝弥托利又呷了一口酒，“但是后来，我想也许神是真正存在的。”帝弥托利偷偷瞥了贝雷特一眼，发现后者正在看着他，又慌忙把视线移开，看着王宫里那些灯光昏暗的房间。夜已经深了，除了走廊和大厅，大多数房间都已经熄了灯。“我是想说……”他闪烁其词，心里祈求着贝雷特不要追问他，否则他很可能没有勇气完全倾吐出来了。接着他又意识到，他现在接近袒裼裸裎，唯有乌云庇佑他。他顿了顿，转而说道：“经历了很多之后，我想女神是存在的，也许她依然在青海之星上看着我。”&lt;br&gt;
“是吗……”帝弥托利不知道贝雷特这一声感叹是什么意思，其实说起来，贝雷特虽然是蕾雅钦定的教师，但他从前是名雇佣兵，远离赛罗司教，他也从没说过自己是否信仰赛罗司教。&lt;br&gt;
“有一个问题我很好奇，”帝弥托利小心地发问，“老师信赛罗司教吗？”&lt;br&gt;
“不信。”贝雷特干脆地答道，“来修道院之前我甚至不知道赛罗司教的存在，我想我父亲应该与教会——或者蕾雅——有些过节，我不太清楚。来了修道院之后，蕾雅希望我作为修道院的老师，至少能够了解赛罗司教，我看了修道院的书，但是已经太迟了。不过我意识到，苏谛斯是真实存在的。”&lt;br&gt;
看到帝弥托利露出疑惑的神色，贝雷特笑了笑：“在露米尔村遇到你们的那个黎明，我恰好梦到一位自称苏谛斯的少女，虽然从前也时常梦到她，不过自那之后，她似乎有了自己的意识，会和我讲话。”&lt;br&gt;
帝弥托利难以掩饰自己的震惊，他睁大了眼，随后很快意识到自己的失态，尴尬地移开视线：“她寄宿在你的体内吗？”&lt;br&gt;
贝雷特点点头：“她赠予我她的能力，回转时间的能力，好让我救下你们每一个人。”&lt;br&gt;
“什……”&lt;br&gt;
但贝雷特似乎并不打算解释，而是问：“你还记得当时出现在加尔古·玛库的龙吗？”&lt;br&gt;
“记得。”&lt;br&gt;
“那是蕾雅，也是传说中的‘纯白无瑕者’。”很多年来，帝弥托利都不知道当时加尔古·玛库为什么会出现一条真正的龙，但当时他无暇思考这个，因为很快贝雷特就失踪了。&lt;br&gt;
“原来是蕾雅大人。”帝弥托利应道。很快他又想到，既然蕾雅是千年前的圣者赛罗司，那么……他看向贝雷特，后者点点头：“蕾雅给了我苏谛斯的心脏，这就是我没有纹章也能使用天帝之剑的原因——纹章石在我的体内。蕾雅救过父亲，她授血于父亲，我们是他们中的一员。苏谛斯的眷属拥有长久的寿命。”&lt;br&gt;
一阵蝉鸣不合时宜地响起，他们谁都没有说话，只是听着蝉鸣忽高忽低，短促的合奏很快结束，苦涩的沉默浸没了他们。
贝雷特问：“还要喝一些酒吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利点点头。&lt;br&gt;
贝雷特的酒是斯灵人酿造的烈酒，斯灵人惯喝烈酒，法嘉斯的平民们也都用谷物酿造类似的烈酒，没有这些酒，他们很难度过冬天。王宫里窖藏的酒则温和得多，帝弥托利寻出来的大多是入口丝滑的葡萄酒，旧时国王用这些好酒来招待贵族与他国使节。酒瓶里的酒所剩不多了，恰好够他们一人一杯，他把盛了酒的酒杯递回给帝弥托利，透明的液体被染成了月光的颜色。帝弥托利沉默地饮了一口酒，他没有告诉贝雷特他尝不出味道来，烈酒在他嘴里只是令人疼痛的液体罢了。&lt;br&gt;
“如果有不会终结的寿命，究竟要如何生活下去呢？”&lt;br&gt;
“我不知道。”贝雷特说，“我不知道，也许总能生活下去吧。”现在想来，杰拉尔特说“已经三百年没有发生过大规模的战争了”，大概他已经活过了至少三百个年头了。在没有遇到母亲之前，杰拉尔特都是如何生活的呢？贝雷特没来得及问他这个问题，他也没有问过蕾雅是如果度过这一千年的，西提司与芙莲已经先行离开，现在已经没有人能告诉他答案了。他忽然想到，他从没有思考过这个问题，也许是因为他的学生们都还活着，他们还年轻——帝弥托利尚年轻，他还能活很久。想到这里，贝雷特忍不住微笑。&lt;br&gt;
帝弥托利将杯中的酒一饮而尽，说：“我……想象不到这样漫无尽头又没有安宁的生活要如何继续。”&lt;br&gt;
贝雷特愣住了。他本能够授血于帝弥托利，让他获得与他等长的寿命，但这样就是把帝弥托利带进了地狱。贝雷特僵硬地说：“据说女神居住在青海之星上，不知道苏谛斯是不是回到了青海之星，我已经很久没有听到过她的声音了。如果哪一天你见到了苏谛斯，一定要告诉她。”&lt;br&gt;
帝弥托利叹了口气，说：“老师，今天没有星星，连青海之星也看不到。”&lt;br&gt;
他们抬头，夜空中只有惨白的残月。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
葬礼之后，大司教继续留在王宫就成了逾矩之事，议院里那些老派的贵族忌惮贝雷特的权力，但战后赛罗司教重新成为了芙朵拉的正统教派，年轻人不再了解蕾雅，他们更崇敬贝雷特。贝雷特离开王宫，暂时住进了菲尔帝亚的修道院。国王去世后，新国王的登基就成了当务之急。涅尔瓦的授冠仪式就定在本节，贝雷特需要为新的仪式做准备。&lt;br&gt;
帝弥托利生前资助修整了菲尔帝亚大修道院，他没有告诉贝雷特缘由。教堂的穹顶修葺一新，换上新的彩色玻璃，还绘上了巨幅的壁画。壁画是帝弥托利委托伊古纳兹创作的，这项工程浩大，耗费了将近二十年的时间，资金支出仅由王室负担。贝雷特只在几年前修道院修整完毕时来过一次，很快又匆匆离开。他仔细端详墙上的壁画，意外地发现许多人物似曾相识。&lt;br&gt;
“不知道为什么父亲要资助修建这座修道院。”贝雷特听到涅尔瓦说道，“不过新的修道院很漂亮，有很多修道士来到这里。也许还欠缺一幅大司教的画像。”&lt;br&gt;
“画像？为什么？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“帝王为自己修建神庙，铸造雕像，发行刻有自己神格化头像的硬币，诗人为他们编纂挽歌，史官记载他们的功德。”涅尔瓦道，“老师——父亲，您也应该被载于史册。”&lt;br&gt;
“我不需要。”贝雷特干脆地答道。&lt;br&gt;
涅尔瓦笑了，语气放松：“我想也是。父亲，我是说养父大人也未曾想过这些。”&lt;br&gt;
“死了就是死了。”贝雷特说。语毕他愣怔几秒，虽说如此，想起这个事实，他仍然会感到酸胀。&lt;br&gt;
“我很想问，”涅尔瓦低下声来，“真的没有办法能够救父亲吗？”&lt;br&gt;
贝雷特从壁画上收回视线，盯着涅尔瓦。涅尔瓦表现得毕恭毕敬，他低着头，没有看贝雷特，似乎也知道自己提了不该提的问题。贝雷特的视线又从涅尔瓦脸上移开。&lt;br&gt;
“有。当年蕾雅救了濒死的父亲，我也能用同样的方法救下帝弥托利，他能够康复，变得强壮，我们会一起拥有漫长的岁月。”贝雷特想起帝弥托利过世时带着一丝微笑，“但是他选择了这条路。”&lt;br&gt;
这场对话戛然而止，涅尔瓦不再追问。几天之后贝雷特为他授冠，涅尔瓦并非王室血脉，布雷达德的血脉随着帝弥托利的逝世而就此终结。帝弥托利膝下没有子嗣，唯一的继承人是养子涅尔瓦·布雷达德。关于涅尔瓦的身份，至今仍有许多谣言，但可以确认的是，他身上没有寄宿布雷达德纹章。授冠仪式结束后，贝雷特带着阿莱德巴尔回到了加尔古·玛库，将它存放在圣墓中。&lt;br&gt;
宣告了自己的死讯之后，贝雷特又去了一次圣墓，圣墓里封存着苏谛斯眷属们残存的尸骨，大多数时候，这里被禁止进入。贝雷特打开存放着阿莱德巴尔的石棺，骨制的长枪仍然完好，纹章石依然嵌在枪上，战争未曾让它破损，时间也没有让它腐败，它的主人已经逝去，它却完好如初。贝雷特用油将长枪仔细地擦干净，握着长枪在空中划过几个圆，纹章石闪烁着猩红色的微光。他并非用枪的好手，也无法使用阿莱德巴尔，最终，他把骨枪放回到石棺中，用咒语封好石棺。&lt;br&gt;
涅尔瓦暂居在修道院里为贝雷特筹备葬礼。他说服了伊古纳兹为贝雷特画一幅画像，但伊古纳兹已经太老，他同梅尔赛德斯一样，脸上仅剩皱纹，浅色的头发已经褪成了雪白色。他的双眼蒙上了阴影，他戴着从前那副圆眼镜，尽管如此，他也不再能看得清事物。伊古纳兹最后推荐了自己的学生来为贝雷特画像。&lt;br&gt;
贝雷特在教堂里见到了伊古纳兹，后者认出了他，笑道：“老师一点也没有变。”&lt;br&gt;
所有人都这样对他说：“老师还是从前的样子，一点也没有变，又怎么会去世呢？”&lt;br&gt;
贝雷特只能点点头。&lt;br&gt;
“涅尔瓦说您就要去世了，希望我能够主持为您画一幅画像。或许不太礼貌，不过老师一点也不像是将死之人的样子。”&lt;br&gt;
贝雷特同伊古纳兹一起看着教堂里的雕像，钟声响起，他们静静地等待钟声敲完。贝雷特才道：“我不是在该死的时候死，而是在能死的时候死。”&lt;br&gt;
伊古纳兹有些诧异，但贝雷特只是继续抬头看着雕像，补充道：“我很确信。”&lt;br&gt;
画像的工作在第二天展开，贝雷特穿上繁复华美的大司教的法袍，戴上主教冠。伊古纳兹的手不再能绘画，他只能偶尔指点他的学生。画像的工作进行了许多天，贝雷特想，他拥有的最多的就是时间，曾经，他最不缺的就是时间。&lt;br&gt;
贝雷特每天都要抽一些时间出来为画家充当模特，涅尔瓦特别叮嘱这幅画像完成后将会挂在教堂里，伊古纳兹与学生都十分慎重地对待这幅画像，每一笔都落得小心谨慎。画像完成的时候贝雷特刚好结束一堂课，贝雷特看了画像，画中的他穿着华服，表情庄严肃穆，好像高高在上的女神。画像被挂在教堂里，贝雷特下课后来看这幅新完成的画作，忍不住想，最初他只是一名普通的、四处流浪的佣兵而已。&lt;br&gt;
“我想明白了一件事，”贝雷特看着画像说，“他需要的不是光明，而是安宁。”&lt;br&gt;
“谁？”涅尔瓦问。&lt;br&gt;
“帝弥托利。”贝雷特说，“今天梅尔赛德斯也告诉我，寿衣已经织完了。”&lt;br&gt;
“恕我直言，父亲，”涅尔瓦说，“也许您的预感是错误的。”&lt;br&gt;
贝雷特看了他一眼，没有反驳。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
起初，贝雷特没有意识到这是一个梦。&lt;br&gt;
苏谛斯离开后，他就不再做梦了，他一直以为龙是不会做梦的。不过当他看见了站在黑暗中的帝弥托利之后，他就意识到这是一个久违的梦。帝弥托利安静地站在他的床边，穿着从前的服饰，只不过没有披着那一条厚厚的、绣着法嘉斯纹章的披风。&lt;br&gt;
“是你吗，帝弥托利？”贝雷特问。&lt;br&gt;
“是我，老师。”帝弥托利答道。&lt;br&gt;
贝雷特从床上坐起来，想要点上灯。然而帝弥托利问：“要去露台上吗，老师？”&lt;br&gt;
“好。”&lt;br&gt;
贝雷特披上外套，打开房门，同帝弥托利一起走到开阔的露台上。借着微弱的光，贝雷特才看清了帝弥托利。他变回了年轻时的模样，脸色苍白，没有戴眼罩，金色的发丝遮住了坏掉的那只眼睛。&lt;br&gt;
“老师，这么多年过去了，你一点也没有变。”&lt;br&gt;
贝雷特笑了，说：“你也是。”&lt;br&gt;
“可是我已经死了。”帝弥托利说，“死人是不会变老的。”&lt;br&gt;
贝雷特沉默了一会儿，问：“那你见到苏谛斯了吗？”&lt;br&gt;
帝弥托利没有说话，贝雷特安静地等待着他的回答，但帝弥托利只是一言不发地站着，贝雷特想，帝弥托利从来都不会撒谎，他不忍心说出真相，却又编织不出一个像样的谎言来。&lt;br&gt;
许久，帝弥托利道：“老师，今天没有星星，连青海之星也见不到。”&lt;br&gt;
贝雷特抬头，苍白的月亮悬在空中。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
翌日，涅尔瓦的房门被一位慌张的修道士敲响，他匆忙赶到大司教的卧室，发现贝雷特已经穿好了寿衣，躺在床上，面容恬静，长眠不醒。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
END
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
下篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;
《The Fall/坠入》&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>FE3H|贝帝/水死addition</title>
        <link>http://localhost:1313/p/deathbywateraddtion/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 15:30:52 +1100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/deathbywateraddtion/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/default.jpg" alt="Featured image of post FE3H|贝帝/水死addition" /&gt;&lt;p&gt;帝弥托利正在浏览INS，菲力克斯的主页，几乎没有内容。他搜索格廉，点击头像后，跳出来一段快拍：格廉正陪未婚妻试婚纱；菲力克斯坐在家里，电脑旁边放着一杯咖啡，他看到格廉在拍他后皱起眉询问，背过身去。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
八年前——&lt;br&gt;
房间内的背景音乐是Queen的《Bohemian Rhapsody》，帝弥托利正在看书，菲力克斯走进来，放下包，拿出笔记本电脑，开始写代码。&lt;br&gt;
帝弥托利起身去倒咖啡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;帝弥托利&lt;br&gt;
你要喝吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
随便吧，我要先把这个project写完。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利给他倒了一杯咖啡，瞄了一眼电脑屏幕，VSCode界面上，菲力克斯新写了几段代码，停下来运行一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;菲力克斯&lt;br&gt;
对了，过两天老爹和格廉要过来，说一起吃个饭。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利停止放歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;帝弥托利&lt;br&gt;
家里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
没说，出门吧，你要吃什么？印度菜？&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
会不会太辣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
我们没关系，随便你决定吧，到时候让他们预定一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
不要印度菜，我没这么喜欢吃辣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯看了一眼帝弥托利。&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
你尝不出除了辣味以外的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
但是……&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
算了，我让格廉预定吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯打开手机，给格廉发消息。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
十一年前——&lt;br&gt;
帝弥托利、菲力克斯，此时十七岁，与其他几个年纪相仿的人站在排练厅，手中拿着剧本，三三两两聚在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;扮演国王的学生&lt;br&gt;
那后死的儿子为了尽他的孝道，必须有一个时期服丧守制……然而固执不变的哀伤，却是一种……逆天悖理的愚行，不是堂堂男子所应有的举动。它表现出一个……不肯安于天命的意志……一个……经不起艰难痛苦的心，一个缺少……忍耐的头脑和一个简单愚昧的理性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
不，你是我的好朋友，我愿意和你以朋友相称。你怎么不在威登堡，霍拉旭？马西勒斯！&lt;br&gt;&lt;br&gt;
扮演马西勒斯的同学&lt;br&gt;
殿下——&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
我很高兴看见你。你好，朋友——可是你究竟为什么离开威登堡？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯没有接话，帝弥托利看了他一眼。&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;帝弥托利&lt;br&gt;
菲力克斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
啧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
无非是偷闲躲懒罢了，殿下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;帝弥托利的宿舍，帝弥托利拿着剧本，正在背台词。菲力克斯坐在桌子旁边，摊着微积分作业和剧本，他一边写题一边看两眼剧本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;帝弥托利&lt;br&gt;
死了，睡着了。睡着了也许还会做梦……&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
这有什么好演的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
这是莎士比亚的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
我没兴趣演戏，对《哈姆雷特》也不感兴趣，太无聊了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯停下笔，看了一眼剧本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;菲力克斯（cont‘d）&lt;br&gt;
自己所用的语言，到了别人嘴里，就听不懂了吗？早晚你会懂的，先生。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利一愣，把剧本往后翻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;帝弥托利&lt;br&gt;
这是第五幕的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
哼。&lt;br&gt;
你背吧，我要回去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
可是你还没背……&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
就那么几句话：殿下；是的，殿下；好的，殿下。&lt;br&gt;
好了，殿下，我要告辞了，晚安。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯拿起剧本和作业，离开帝弥托利的房间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;台上学生们正在表演《哈姆雷特》，台下坐着其他学生与家长们。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;帝弥托利&lt;br&gt;
啊！我死了，霍拉旭，猛烈的毒药已经征服了我的精神，我不能活着听见从英格兰传来的消息。可是我可以语言福丁布拉斯将被推戴为王，他已经得到我这临死之人的同意，你可以把这儿所发生的一切事实告诉他。此外仅余沉默而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
一颗高贵的心现在碎裂了！晚安，亲爱的王子，愿成群的天使用歌唱抚慰你安息！——为什么鼓声越来越近了？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
表演结束后——&lt;br&gt;
罗德里克与格廉站在休息室，格廉戴着一顶帽子，阴影遮住了半张脸。菲力克斯和帝弥托利仍穿着戏服，走进休息室。菲力克斯皱着眉，一边走一边开始拉扯身上的衣服。罗德利古见到二人笑起来，格廉摘下了帽子，面无表情，右半张脸上布满了伤疤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;罗德利古&lt;br&gt;
演得真不错，帝弥托利，兰伯特看到一定也会很高兴的。&lt;br&gt;
当然菲力克斯也很不错！&lt;br&gt;&lt;br&gt;
菲力克斯&lt;br&gt;
哼，我可没兴趣演戏，真是浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
格廉&lt;br&gt;
英格利特还等着看你们表演的照片呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
帝弥托利&lt;br&gt;
什么？我演得太差了，千万不要发给英格利特和希尔凡看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
格廉努力笑了一下，周围的人转过来看他。&lt;br&gt;
罗德利古&lt;br&gt;
我们不如出去说吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;div align=&#34;center&#34;&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;格廉&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;菲力克斯&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;我没关系的，爸爸，不用介意。&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;我看不出这里有什么不方便的。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;格廉&lt;br&gt;
(看向帝弥托利与菲力克斯)&lt;br&gt;
怎么样，今天要一起出去吗？吃一顿夜宵，住在外面，我们订了酒店。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
